{
    "Entities": [
        {
            "name": "حماس",
            "original_text": "Hamas",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "حركة المقاومة الإسلامية (حماس) هي حركة فلسطينية إسلامية ذات أيديولوجية قومية إسلامية، تأسست عام 1987، وتدعو إلى تحرير فلسطين من الاحتلال الإسرائيلي وإقامة دولة فلسطينية مستقلة على كامل التراب الفلسطيني. وتعتبر حركة حماس من أهم حركات المقاومة الفلسطينية، ولها دور بارز في الصراع العربي الإسرائيلي."
        },
        {
            "name": "غزة",
            "original_text": "Gaza",
            "type": "LOCATION",
            "description": "قطاع غزة هو منطقة فلسطينية تقع على ساحل البحر الأبيض المتوسط، وتعتبر واحدة من أكثر المناطق كثافة سكانية في العالم. وتخضع غزة لحصار إسرائيلي منذ عام 2007، مما أدى إلى تدهور الأوضاع الإنسانية والاقتصادية فيها بشكل كبير."
        },
        {
            "name": "كتائب القسام",
            "original_text": "Al-Qassam Brigades",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "كتائب الشهيد عز الدين القسام هي الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية (حماس)، وتأسست عام 1992. وتعتبر كتائب القسام من أقوى الفصائل العسكرية الفلسطينية، ولها دور بارز في مقاومة الاحتلال الإسرائيلي."
        },
        {
            "name": "إيران",
            "original_text": "Iran",
            "type": "LOCATION",
            "description": "جمهورية إيران الإسلامية هي دولة تقع في غرب آسيا، وتعتبر من الدول الداعمة للقضية الفلسطينية وحركات المقاومة الفلسطينية، بما في ذلك حركة حماس."
        },
        {
            "name": "حرب طوفان الأقصى",
            "original_text": "Al-Aqsa Flood Operation",
            "type": "EVENT",
            "description": "عملية طوفان الأقصى هي عملية عسكرية شنتها كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، في 7 أكتوبر 2023، ضد أهداف إسرائيلية. وتعتبر هذه العملية من أكبر العمليات العسكرية التي شنتها حماس ضد إسرائيل، وأدت إلى اندلاع حرب واسعة النطاق بين الجانبين."
        },
        {
            "name": "أبو عبيدة",
            "original_text": "Abu Ubaida",
            "type": "PERSON",
            "description": "أبو عبيدة هو المتحدث الرسمي باسم كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة حماس. ويعتبر أبو عبيدة من الشخصيات الغامضة والمؤثرة في الصراع الفلسطيني الإسرائيلي، حيث يشتهر بخطاباته الحماسية وتصريحاته النارية ضد إسرائيل."
        },
        {
            "name": "إسرائيل",
            "original_text": "Israel",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة إسرائيل هي دولة تقع في الشرق الأوسط، وتعتبر القوة العسكرية الأكبر في المنطقة. وتحتل إسرائيل الأراضي الفلسطينية منذ عام 1967، وتخوض صراعًا طويلًا مع الفلسطينيين."
        },
        {
            "name": "المسجد الأقصى",
            "original_text": "Al-Aqsa Mosque",
            "type": "LOCATION",
            "description": "المسجد الأقصى هو أحد أهم المساجد في الإسلام، ويقع في مدينة القدس. ويعتبر المسجد الأقصى من أبرز مقدسات المسلمين، ويشهد توترًا مستمرًا بسبب محاولات إسرائيل تغيير الوضع القائم فيه."
        },
        {
            "name": "الضفة الغربية",
            "original_text": "West Bank",
            "type": "LOCATION",
            "description": "الضفة الغربية هي منطقة فلسطينية تقع تحت الاحتلال الإسرائيلي منذ عام 1967. وتشهد الضفة الغربية توترًا مستمرًا بسبب النشاط الاستيطاني الإسرائيلي وممارسات الجيش الإسرائيلي ضد الفلسطينيين."
        },
        {
            "name": "لبنان",
            "original_text": "Lebanon",
            "type": "LOCATION",
            "description": "الجمهورية اللبنانية هي دولة تقع في الشرق الأوسط، وتشترك في حدودها مع إسرائيل. ولعب لبنان دورًا هامًا في الصراع العربي الإسرائيلي، حيث كانت تتواجد فيه قواعد عسكرية للفصائل الفلسطينية."
        },
        {
            "name": "سوريا",
            "original_text": "Syria",
            "type": "LOCATION",
            "description": "الجمهورية العربية السورية هي دولة تقع في الشرق الأوسط، وتشترك في حدودها مع إسرائيل. ولعبت سوريا دورًا هامًا في الصراع العربي الإسرائيلي، حيث كانت تتواجد فيه قواعد عسكرية للفصائل الفلسطينية."
        },
        {
            "name": "مصر",
            "original_text": "Egypt",
            "type": "LOCATION",
            "description": "جمهورية مصر العربية هي دولة تقع في شمال إفريقيا، وتشترك في حدودها مع قطاع غزة. ولعبت مصر دورًا هامًا في الصراع العربي الإسرائيلي، حيث كانت وسيطًا في العديد من الاتفاقيات بين الجانبين."
        },
        {
            "name": "الأردن",
            "original_text": "Jordan",
            "type": "LOCATION",
            "description": "المملكة الأردنية الهاشمية هي دولة تقع في الشرق الأوسط، وتشترك في حدودها مع الضفة الغربية. ولعب الأردن دورًا هامًا في الصراع العربي الإسرائيلي، حيث كانت جزءًا من الضفة الغربية قبل عام 1967."
        },
        {
            "name": "الولايات المتحدة الأمريكية",
            "original_text": "United States of America",
            "type": "LOCATION",
            "description": "الولايات المتحدة الأمريكية هي دولة تقع في أمريكا الشمالية، وتعتبر الحليف الأقوى لإسرائيل. وتلعب الولايات المتحدة دورًا هامًا في الصراع العربي الإسرائيلي، حيث تدعم إسرائيل سياسيًا وعسكريًا."
        },
        {
            "name": "بريطانيا",
            "original_text": "Britain",
            "type": "LOCATION",
            "description": "المملكة المتحدة لبريطانيا العظمى وأيرلندا الشمالية هي دولة تقع في أوروبا الغربية. ولعبت بريطانيا دورًا هامًا في تاريخ فلسطين، حيث كانت القوة الاستعمارية التي احتلت فلسطين قبل قيام دولة إسرائيل."
        },
        {
            "name": "جنوب إفريقيا",
            "original_text": "South Africa",
            "type": "LOCATION",
            "description": "جمهورية جنوب إفريقيا هي دولة تقع في جنوب إفريقيا. وعبرت جنوب إفريقيا عن دعمها للقضية الفلسطينية، وانتقدت ممارسات إسرائيل ضد الفلسطينيين."
        },
        {
            "name": "شرق آسيا",
            "original_text": "East Asia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "شرق آسيا هي منطقة جغرافية تقع في شرق قارة آسيا. وعبرت بعض دول شرق آسيا عن دعمها للقضية الفلسطينية، وانتقدت ممارسات إسرائيل ضد الفلسطينيين."
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": "Kuwait",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة الكويت هي دولة تقع في الشرق الأوسط. وعبرت الكويت عن دعمها للقضية الفلسطينية، وقدمت مساعدات إنسانية للفلسطينيين."
        },
        {
            "name": "يحيى عياش",
            "original_text": "Yahya Ayyash",
            "type": "PERSON",
            "description": "يحيى عياش هو قائد عسكري فلسطيني بارز في كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة حماس. اشتهر بمهاراته في صناعة المتفجرات وتنفيذ العمليات الاستشهادية ضد أهداف إسرائيلية، واُطلق عليه لقب \"المهندس\"."
        },
        {
            "name": "صلاح شحادة",
            "original_text": "Salah Shehadeh",
            "type": "PERSON",
            "description": "صلاح شحادة هو قائد عسكري فلسطيني بارز في كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة حماس. اغتاله الجيش الإسرائيلي في عام 2002."
        },
        {
            "name": "عماد عقل",
            "original_text": "Imad Akel",
            "type": "PERSON",
            "description": "عماد عقل هو قائد عسكري فلسطيني بارز في كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة حماس. اغتاله الجيش الإسرائيلي في عام 2006."
        },
        {
            "name": "خالد مشعل",
            "original_text": "Khaled Meshaal",
            "type": "PERSON",
            "description": "خالد مشعل هو سياسي فلسطيني بارز، شغل منصب رئيس المكتب السياسي لحركة المقاومة الإسلامية (حماس) من عام 1996 إلى عام 2017."
        },
        {
            "name": "محمد مرسي",
            "original_text": "Mohamed Morsi",
            "type": "PERSON",
            "description": "محمد مرسي هو سياسي مصري، شغل منصب رئيس جمهورية مصر العربية من عام 2012 إلى عام 2013. اغتيل في عام 2019."
        },
        {
            "name": "نتنياهو",
            "original_text": "Netanyahu",
            "type": "PERSON",
            "description": "بنيامين نتنياهو هو سياسي إسرائيلي، شغل منصب رئيس وزراء إسرائيل لعدة فترات."
        },
        {
            "name": "بلينكن",
            "original_text": "Blinken",
            "type": "PERSON",
            "description": "أنتوني بلينكن هو سياسي أمريكي، يشغل منصب وزير خارجية الولايات المتحدة الأمريكية."
        },
        {
            "name": "محمد ضيف",
            "original_text": "Mohammed Deif",
            "type": "PERSON",
            "description": "محمد ضيف هو قائد عسكري فلسطيني بارز في كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة حماس. ويعتبر محمد ضيف من أبرز القادة العسكريين الفلسطينيين، وتتهمه إسرائيل بالمسؤولية عن العديد من العمليات العسكرية ضدها."
        }
    ]
}