{
    "Entities": [
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": "Kuwait",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة الكويت، دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، تشتهر بثقافتها وتراثها الغني، وتتمتع بنظام اقتصادي قوي يعتمد بشكل أساسي على النفط."
        },
        {
            "name": "مجلس الأمة الكويتي",
            "original_text": "Parliament",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "السلطة التشريعية في دولة الكويت، يتكون من أعضاء منتخبين يمثلون الشعب الكويتي، ويقوم بسن القوانين ومراقبة عمل الحكومة."
        },
        {
            "name": "وزارة التربية",
            "original_text": "Ministry of Education",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "الجهة الحكومية المسؤولة عن التعليم في دولة الكويت، تشرف على جميع مراحل التعليم من رياض الأطفال وحتى التعليم العالي، وتضع الخطط والبرامج التعليمية."
        },
        {
            "name": "المجلس الأعلى للتعليم",
            "original_text": "Supreme Council of Education",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مجلس حكومي رفيع المستوى في دولة الكويت، يختص بوضع الاستراتيجيات والسياسات العامة للتعليم، ويقوم بمتابعة وتقييم أداء النظام التعليمي."
        },
        {
            "name": "جائحة كورونا",
            "original_text": "Corona",
            "type": "EVENT",
            "description": "جائحة عالمية سببها فيروس كورونا المستجد (كوفيد-19)، تسببت في آثار صحية واقتصادية واجتماعية كبيرة على مستوى العالم."
        },
        {
            "name": "رمضان",
            "original_text": "Ramadan",
            "type": "EVENT",
            "description": "شهر رمضان المبارك، شهر الصيام عند المسلمين، يتميز بالعديد من الشعائر الدينية والاجتماعية."
        },
        {
            "name": "عيد الفطر",
            "original_text": "Eid al-Fitr",
            "type": "EVENT",
            "description": "عيد الفطر السعيد، عيد يحتفل به المسلمون في نهاية شهر رمضان، يتميز بالفرحة والبهجة وتبادل الزيارات."
        },
        {
            "name": "جوجل",
            "original_text": "Google",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "شركة تقنية أمريكية متعددة الجنسيات، تشتهر بمحرك البحث الخاص بها، وتقدم العديد من الخدمات والمنتجات التقنية."
        },
        {
            "name": "الولايات المتحدة الأمريكية",
            "original_text": "United States",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في أمريكا الشمالية، تعتبر من أقوى دول العالم اقتصاديًا وعسكريًا، وتتمتع بنفوذ سياسي كبير."
        },
        {
            "name": "دبي",
            "original_text": "Dubai",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة تقع في دولة الإمارات العربية المتحدة، تشتهر بناطحات السحاب ومراكز التسوق الفاخرة، وتعتبر مركزًا تجاريًا وسياحيًا هامًا."
        },
        {
            "name": "الأردن",
            "original_text": "Jordan",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، تشتهر بمعالمها السياحية والتاريخية، وتتمتع بموقع استراتيجي هام."
        },
        {
            "name": "سريلانكا",
            "original_text": "Sri Lanka",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة جزيرة تقع في جنوب آسيا، تشتهر بشواطئها الخلابة ومزارع الشاي، وتتمتع بتنوع ثقافي وعرقي."
        },
        {
            "name": "إيلون ماسك",
            "original_text": "Elon Musk",
            "type": "PERSON",
            "description": "رجل أعمال ومهندس ومخترع أمريكي من أصل جنوب أفريقي، مؤسس ورئيس شركتي تسلا وسبيس إكس، يعتبر من أغنى أغنياء العالم."
        }
    ]
}