{
    "Entities": [
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": "Kuwait",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في غرب آسيا، عاصمتها مدينة الكويت. \n تشتهر بإنتاج النفط واحتياطياته الكبيرة. \n تتمتع الكويت بنظام حكم ملكي دستوري. \n  تُعتبر الكويت من الدول ذات الدخل المرتفع."
        },
        {
            "name": "السعودية",
            "original_text": "Saudi Arabia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في غرب آسيا، عاصمتها الرياض. \n تُعدّ السعودية مهد الإسلام وبلد الحرمين الشريفين. \n  تُعتبر السعودية من الدول الرائدة في إنتاج النفط عالمياً. \n تتمتع السعودية بثقافة وتراث غنيين."
        },
        {
            "name": "لبنان",
            "original_text": "Lebanon",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في الشرق الأوسط، عاصمتها بيروت. \n  تشتهر لبنان بتنوعها الثقافي والديني. \n تُعتبر لبنان من الدول السياحية الهامة في المنطقة. \n  تتمتع لبنان بموقع جغرافي استراتيجي."
        },
        {
            "name": "إيران",
            "original_text": "Iran",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في غرب آسيا، عاصمتها طهران. \n  تُعتبر إيران من الدول ذات التاريخ والحضارة العريقين. \n  تشتهر إيران بصناعة السجاد والزعفران. \n  تتمتع إيران بموقع جغرافي استراتيجي."
        },
        {
            "name": "إسبانيا",
            "original_text": "Spain",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب غرب أوروبا، عاصمتها مدريد. \n  تشتهر إسبانيا بثقافتها الغنية وفنونها المميزة. \n  تُعتبر إسبانيا من الدول السياحية الهامة في العالم. \n  تتمتع إسبانيا بمناخ معتدل وشواطئ جميلة."
        },
        {
            "name": "البرتغال",
            "original_text": "Portugal",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب غرب أوروبا، عاصمتها لشبونة. \n  تشتهر البرتغال بتاريخها البحري وثقافتها الغنية. \n  تُعتبر البرتغال من الدول السياحية الهامة في أوروبا. \n  تتمتع البرتغال بمناخ معتدل وشواطئ جميلة."
        },
        {
            "name": "فرنسا",
            "original_text": "France",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في غرب أوروبا، عاصمتها باريس. \n  تشتهر فرنسا بثقافتها الغنية وفنونها المميزة. \n  تُعتبر فرنسا من الدول السياحية الهامة في العالم. \n  تتمتع فرنسا بموقع جغرافي استراتيجي."
        },
        {
            "name": "البرازيل",
            "original_text": "Brazil",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في أمريكا الجنوبية، عاصمتها برازيليا. \n  تشتهر البرازيل بثقافتها الغنية وكرة القدم. \n  تُعتبر البرازيل من الدول الرائدة في إنتاج البن والسكر. \n  تتمتع البرازيل بتنوع بيئي هائل."
        },
        {
            "name": "المغرب",
            "original_text": "Morocco",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في شمال أفريقيا، عاصمتها الرباط. \n  تشتهر المغرب بثقافتها الغنية وتاريخها العريق. \n  تُعتبر المغرب من الدول السياحية الهامة في أفريقيا. \n  تتمتع المغرب بموقع جغرافي استراتيجي."
        },
        {
            "name": "عبد الله شيخان",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "لاعب كرة قدم صالات سابق ومدرب حالي. \n لعب في نادي التضامن ونادي القادسية. \n  درب نادي الرائد السعودي. \n  لديه شغف كبير بكرة القدم الصالات ويسعى لتطويرها."
        },
        {
            "name": "فهد السبيعي",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "مقدم برنامج رياضي. \n  يستضيف في برنامجه شخصيات رياضية بارزة. \n  يهتم بتغطية مختلف الرياضات، بما في ذلك كرة القدم وكرة القدم الصالات. \n  يسعى لتسليط الضوء على المواهب الرياضية."
        },
        {
            "name": "فالكاو",
            "original_text": "Falcao",
            "type": "PERSON",
            "description": "لاعب كرة قدم صالات برازيلي شهير. \n  يُعتبر من أفضل لاعبي كرة القدم الصالات في التاريخ. \n  لعب في العديد من الأندية الكبرى، بما في ذلك نادي برشلونة. \n  حقق العديد من البطولات والإنجازات الفردية."
        },
        {
            "name": "ريكاردينيو",
            "original_text": "Ricardinho",
            "type": "PERSON",
            "description": "لاعب كرة قدم صالات برتغالي شهير. \n  يُعتبر من أفضل لاعبي كرة القدم الصالات في جيله. \n  لعب في العديد من الأندية الكبرى، بما في ذلك نادي إنتر موفيستار. \n  حقق العديد من البطولات والإنجازات الفردية."
        },
        {
            "name": "زين الدين زيدان",
            "original_text": "Zidane",
            "type": "PERSON",
            "description": "لاعب كرة قدم فرنسي سابق ومدرب حالي. \n  يُعتبر من أفضل لاعبي كرة القدم في التاريخ. \n  لعب في العديد من الأندية الكبرى، بما في ذلك نادي ريال مدريد. \n  حقق العديد من البطولات والإنجازات الفردية."
        },
        {
            "name": "رونالدينيو",
            "original_text": "Ronaldinho",
            "type": "PERSON",
            "description": "لاعب كرة قدم برازيلي سابق. \n  يُعتبر من أفضل لاعبي كرة القدم في جيله. \n  لعب في العديد من الأندية الكبرى، بما في ذلك نادي برشلونة. \n  حقق العديد من البطولات والإنجازات الفردية."
        },
        {
            "name": "دييغو كوستا",
            "original_text": "Costa",
            "type": "PERSON",
            "description": "لاعب كرة قدم إسباني. \n  لعب في العديد من الأندية الكبرى، بما في ذلك نادي تشيلسي. \n  حقق العديد من البطولات والإنجازات الفردية. \n  يشتهر بأسلوبه القوي في اللعب."
        },
        {
            "name": "كاكا",
            "original_text": "Kaka",
            "type": "PERSON",
            "description": "لاعب كرة قدم برازيلي سابق. \n  يُعتبر من أفضل لاعبي كرة القدم في جيله. \n  لعب في العديد من الأندية الكبرى، بما في ذلك نادي ميلان. \n  حقق العديد من البطولات والإنجازات الفردية."
        },
        {
            "name": "جمال مبارك",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "لاعب كرة قدم كويتي سابق. \n  شارك في العديد من البطولات المحلية. \n  لعب في العديد من الأندية الكويتية. \n  يشتهر بمهاراته الفنية العالية."
        },
        {
            "name": "عبد الرحمن الطويل",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "لاعب كرة قدم صالات كويتي. \n  لعب في العديد من الأندية الكويتية. \n  شارك في العديد من البطولات المحلية. \n  يشتهر بمهاراته الفنية العالية."
        },
        {
            "name": "عبد العزيز بن خالد",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "مدرب كرة قدم صالات سعودي. \n  عمل كمساعد مدرب مع عبد الله شيخان في نادي الرائد السعودي. \n  يشتهر بقدرته على تحفيز اللاعبين. \n  لديه خبرة واسعة في مجال كرة القدم الصالات."
        },
        {
            "name": "نادي التضامن",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نادي رياضي كويتي. \n  يُعتبر من الأندية العريقة في الكويت. \n  يشارك في العديد من الرياضات، بما في ذلك كرة القدم وكرة القدم الصالات. \n  لديه قاعدة جماهيرية واسعة."
        },
        {
            "name": "نادي القادسية",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نادي رياضي كويتي. \n  يُعتبر من الأندية الكبرى في الكويت. \n  يشارك في العديد من الرياضات، بما في ذلك كرة القدم وكرة القدم الصالات. \n  حقق العديد من البطولات والإنجازات."
        },
        {
            "name": "نادي الرائد",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نادي رياضي سعودي. \n  يقع في منطقة القصيم. \n  يشارك في العديد من الرياضات، بما في ذلك كرة القدم وكرة القدم الصالات. \n  لديه قاعدة جماهيرية واسعة في منطقة القصيم."
        },
        {
            "name": "نادي النصر",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نادي رياضي كويتي. \n  يشارك في العديد من الرياضات، بما في ذلك كرة القدم وكرة القدم الصالات. \n  لديه قاعدة جماهيرية واسعة. \n  يسعى لتحقيق البطولات والإنجازات."
        },
        {
            "name": "نادي الجواء",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نادي رياضي سعودي. \n  يشارك في العديد من الرياضات، بما في ذلك كرة القدم وكرة القدم الصالات. \n  يسعى لتحقيق البطولات والإنجازات. \n  لديه قاعدة جماهيرية واسعة."
        },
        {
            "name": "فريق طويق",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "فريق كرة قدم صالات سعودي. \n  يشارك في العديد من البطولات المحلية. \n  يسعى لتحقيق البطولات والإنجازات. \n  لديه قاعدة جماهيرية واسعة."
        },
        {
            "name": "فريق التعاون",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "فريق كرة قدم صالات سعودي. \n  يشارك في العديد من البطولات المحلية. \n  يسعى لتحقيق البطولات والإنجازات. \n  لديه قاعدة جماهيرية واسعة."
        },
        {
            "name": "كأس العالم لكرة القدم داخل الصالات",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "بطولة كرة قدم صالات دولية. \n  تُقام كل أربع سنوات. \n  يُشارك فيها أفضل المنتخبات الوطنية في العالم. \n  تُعتبر من أهم بطولات كرة القدم الصالات."
        },
        {
            "name": "كأس آسيا لكرة القدم داخل الصالات",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "بطولة كرة قدم صالات قارية. \n  تُقام كل أربع سنوات. \n  يُشارك فيها أفضل المنتخبات الوطنية في آسيا. \n  تُعتبر من أهم بطولات كرة القدم الصالات في القارة الآسيوية."
        },
        {
            "name": "دورة الروضان",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "بطولة كرة قدم صالات رمضانية تقام في الكويت. \n  تُعتبر من أشهر بطولات كرة القدم الصالات الرمضانية في العالم. \n  يُشارك فيها العديد من اللاعبين المحترفين من مختلف أنحاء العالم. \n  تتميز بأجوائها الاحتفالية وقاعدتها الجماهيرية الواسعة."
        },
        {
            "name": "دوري وربة",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "بطولة رياضية للمدارس الثانوية والجامعات في الكويت. \n  تُقام برعاية بنك وربة. \n  تهدف إلى اكتشاف المواهب الرياضية وتنميتها. \n  تشمل العديد من الرياضات، بما في ذلك كرة القدم وكرة السلة والكرة الطائرة."
        },
        {
            "name": "كأس الخليج لكرة القدم داخل الصالات",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "بطولة كرة قدم صالات إقليمية. \n  تُقام كل سنتين. \n  يُشارك فيها أفضل المنتخبات الوطنية في منطقة الخليج العربي. \n  تُعتبر من أهم بطولات كرة القدم الصالات في المنطقة."
        },
        {
            "name": "كأس العرب لكرة القدم داخل الصالات",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "بطولة كرة قدم صالات إقليمية. \n  تُقام كل سنتين. \n  يُشارك فيها أفضل المنتخبات الوطنية في الوطن العربي. \n  تُعتبر من أهم بطولات كرة القدم الصالات في المنطقة."
        }
    ]
}