{
    "Entities": [
        {
            "name": "القدس",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة مقدسة لدى المسلمين والمسيحيين واليهود، تقع في فلسطين وتشهد نزاعات تاريخية ودينية وسياسية.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "اسطنبول",
            "original_text": "Istanbul",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة تركية تقع على مضيق البوسفور، وهي أكبر المدن التركية من حيث عدد السكان والمركز الثقافي والتاريخي للبلاد.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "الدولة العثمانية",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "دولة إسلامية حكمت مناطق واسعة من العالم لعدة قرون، وامتدت من شمال أفريقيا إلى حدود أوروبا الشرقية.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "أردوغان",
            "original_text": "Erdoğan",
            "type": "PERSON",
            "description": "رئيس جمهورية تركيا الحالي، شخصية سياسية مؤثرة في تركيا والمنطقة، له مواقف واضحة تجاه القضايا الإقليمية والدولية.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "غزة",
            "original_text": "Gaza",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة فلسطينية تقع على ساحل البحر الأبيض المتوسط، وتعد من أكثر المناطق كثافة سكانية في العالم، وتخضع لحصار إسرائيلي منذ سنوات.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "فلسطين",
            "original_text": "Palestine",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، وتشهد صراعًا تاريخيًا مع إسرائيل من أجل الاعتراف بها كدولة مستقلة.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "عملية طوفان الأقصى",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "عملية عسكرية نفذتها حركة حماس ضد إسرائيل في قطاع غزة، أدت إلى اندلاع مواجهات عنيفة بين الجانبين.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "حركة حماس",
            "original_text": "Hamas",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "حركة مقاومة إسلامية فلسطينية، تسيطر على قطاع غزة، وتدعو إلى تحرير فلسطين من الاحتلال الإسرائيلي.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "السلطان عبد الحميد الثاني",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "سلطان عثماني حكم في أواخر القرن التاسع عشر وأوائل القرن العشرين، اشتهر برفضه بيع فلسطين للصهاينة.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "إسرائيل",
            "original_text": "Israel",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في الشرق الأوسط، تأسست عام 1948 على أرض فلسطين التاريخية، وتشهد صراعا مستمرا مع الفلسطينيين.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "عدنان مندريس",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "سياسي تركي شغل منصب رئيس وزراء تركيا، اشتهر بمواقفه القوية تجاه القضايا الإسلامية.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "حزب العدالة والتنمية",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "حزب سياسي تركي ذو توجه إسلامي، يحكم تركيا منذ عام 2002، ويتزعمه الرئيس الحالي رجب طيب أردوغان.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "سفينة مرمرة",
            "original_text": null,
            "type": "MISC",
            "description": "سفينة تركية كانت تحمل مساعدات إنسانية إلى قطاع غزة، هاجمتها القوات الإسرائيلية عام 2010، مما أدى إلى مقتل عدد من النشطاء الأتراك.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "الولايات المتحدة الأمريكية",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في أمريكا الشمالية، تعد من أقوى دول العالم، ولها نفوذ سياسي واقتصادي وعسكري كبير.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "بايدن",
            "original_text": "Biden",
            "type": "PERSON",
            "description": "الرئيس الحالي للولايات المتحدة الأمريكية، شخصية سياسية مخضرمة، له تاريخ طويل في السياسة الخارجية الأمريكية.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "ماكرون",
            "original_text": "Macron",
            "type": "PERSON",
            "description": "رئيس جمهورية فرنسا الحالي، شخصية سياسية مؤثرة في الاتحاد الأوروبي، له مواقف واضحة تجاه القضايا الدولية.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "ألمانيا",
            "original_text": "Germany",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في وسط أوروبا، تعد من أكبر اقتصادات العالم، ولها دور سياسي هام في الاتحاد الأوروبي.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "المملكة المتحدة",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في شمال غرب أوروبا، تعد من الدول الصناعية الكبرى، ولها تاريخ طويل من النفوذ السياسي والعسكري.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": "Kuwait",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، تتمتع بنظام سياسي مستقر واقتصاد قوي، ولها دور دبلوماسي نشط في المنطقة.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "مجلس الأمة",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "البرلمان الكويتي، وهو السلطة التشريعية في البلاد، ويتكون من أعضاء منتخبين يمثلون الشعب الكويتي.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "ليبيا",
            "original_text": "Libya",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في شمال أفريقيا، شهدت اضطرابات سياسية وأمنية منذ عام 2011، وتسعى لاستعادة الاستقرار.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "أذربيجان",
            "original_text": "Azerbaijan",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في منطقة القوقاز، تتمتع بموقع استراتيجي هام، ولها علاقات وثيقة مع تركيا.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "أرمينيا",
            "original_text": "Armenia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في منطقة القوقاز، لها تاريخ طويل من الصراع مع أذربيجان حول إقليم ناغورني كاراباخ.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "الصومال",
            "original_text": "Somalia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في شرق أفريقيا، عانت من حروب أهلية وصراعات داخلية لسنوات طويلة.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "قطر",
            "original_text": "Qatar",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، تتمتع باقتصاد قوي، ولها دور دبلوماسي نشط في المنطقة.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "سوريا",
            "original_text": "Syria",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، تشهد حربا أهلية منذ عام 2011، وأدت إلى أزمة إنسانية كبيرة.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "إيران",
            "original_text": "Iran",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في الشرق الأوسط، لها نفوذ سياسي وعسكري في المنطقة، وتخضع لعقوبات دولية بسبب برنامجها النووي.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "الأمم المتحدة",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "منظمة دولية تأسست عام 1945، وتهدف إلى حفظ السلام والأمن الدوليين، وتعزيز التعاون الدولي في مختلف المجالات.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "مجلس الأمن",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "أحد أجهزة الأمم المتحدة الرئيسية، ويتكون من 15 دولة، وله مسؤولية حفظ السلام والأمن الدوليين.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "أوروبا",
            "original_text": "Europe",
            "type": "LOCATION",
            "description": "قارة تقع في نصف الكرة الشمالي، تضم العديد من الدول، وتعد من أهم المراكز الاقتصادية والثقافية في العالم.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "أوكرانيا",
            "original_text": "Ukraine",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في شرق أوروبا، تشهد حربا مع روسيا منذ عام 2014، وتسعى للحصول على دعم دولي.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "باريس",
            "original_text": "Paris",
            "type": "LOCATION",
            "description": "عاصمة فرنسا، مدينة عالمية شهيرة بمعالمها السياحية والثقافية، وتعد من أهم المراكز الاقتصادية في العالم.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "فرنسا",
            "original_text": "France",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في غرب أوروبا، تعد من الدول الصناعية الكبرى، ولها دور سياسي وعسكري هام في الاتحاد الأوروبي.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "بورصة",
            "original_text": "Bursa",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة تركية تقع في شمال غرب البلاد، تشتهر بتاريخها العريق ومعالمها السياحية.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "عفرين",
            "original_text": "Afrin",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة سورية تقع في شمال حلب،  تخضع لسيطرة القوات التركية والفصائل السورية المسلحة.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "فيتنام",
            "original_text": "Vietnam",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب شرق آسيا، لها تاريخ طويل من الحروب والصراعات، وتشهد نموا اقتصاديا سريعا.",
            "mentions": []
        },
        {
            "name": "أراكان",
            "original_text": "Arakan",
            "type": "LOCATION",
            "description": "ولاية في غرب ميانمار، يسكنها أقلية الروهينغا المسلمة، وتشهد اضطهادا واضطهادا من قبل الحكومة.",
            "mentions": []
        }
    ]
}