[
    {
        "name": "تشرشل",
        "original_text": "Churchill",
        "type": "PERSON",
        "description": "وينستون تشرشل، رئيس وزراء بريطانيا خلال الحرب العالمية الثانية.  اشتهر بدوره القيادي في الحرب، وخطاباته الملهمة، ومهاراته الدبلوماسية.  يُعتبر من أهم الشخصيات السياسية في القرن العشرين."
    },
    {
        "name": "فلسطين",
        "original_text": "Palestine",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في الشرق الأوسط، على ساحل البحر الأبيض المتوسط.  تُعتبر مهد الديانات الإبراهيمية الثلاث: اليهودية، والمسيحية، والإسلام.  شهدت تاريخًا طويلًا من الصراعات والحروب، وتُعتبر قضيتها من أهم القضايا السياسية في العالم."
    },
    {
        "name": "بريطانيا",
        "original_text": "Britain",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة جزيرة تقع في شمال غرب أوروبا.  تُعتبر من الدول الكبرى، ولها تاريخ طويل من الاستعمار والتأثير العالمي.  عاصمتها لندن، وتُعرف بثقافتها وتاريخها الغني."
    },
    {
        "name": "جامعة لندن",
        "original_text": "University of London",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "جامعة بحثية عامة تقع في لندن، إنجلترا.  تُعتبر من أعرق الجامعات في العالم، وتضم عددًا كبيرًا من الكليات والمعاهد.  تشتهر بتميزها الأكاديمي وبرامجها البحثية الرائدة."
    },
    {
        "name": "غزة",
        "original_text": "Gaza",
        "type": "LOCATION",
        "description": "مدينة فلسطينية تقع على ساحل البحر الأبيض المتوسط.  تُعتبر أكبر مدن قطاع غزة، وتشتهر بتاريخها الطويل وكثافتها السكانية العالية.  شهدت حروبًا وحصارات متكررة من قبل إسرائيل."
    },
    {
        "name": "مستشفى الشفاء",
        "original_text": "Al-Shifa hospital",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "مستشفى يقع في مدينة غزة، فلسطين.  يُعتبر أكبر مستشفيات قطاع غزة، ويقدم خدمات طبية متنوعة للسكان.  تعرض للقصف الإسرائيلي في عدة مناسبات."
    },
    {
        "name": "إسرائيل",
        "original_text": "Israeli",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في الشرق الأوسط، على ساحل البحر الأبيض المتوسط.  تأسست عام 1948 على أنقاض فلسطين التاريخية.  تُعتبر حليفا استراتيجيا للولايات المتحدة، ولها جيش قوي."
    },
    {
        "name": "الكويت",
        "original_text": "Kuwaiti",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة عربية تقع في شبه الجزيرة العربية، على الخليج العربي.  تشتهر بثروتها النفطية، ودورها في دعم القضايا العربية.  عاصمتها مدينة الكويت."
    },
    {
        "name": "رفح",
        "original_text": "Rafah",
        "type": "LOCATION",
        "description": "مدينة فلسطينية تقع على الحدود بين قطاع غزة ومصر.  تُعتبر من أهم المعابر الحدودية في القطاع، وتشتهر بتاريخها الطويل."
    },
    {
        "name": "الصهايون",
        "original_text": "Zionists",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "حركة سياسية ودينية يهودية تهدف إلى إقامة دولة يهودية في فلسطين.  تأسست في أواخر القرن التاسع عشر، ولعبت دورًا كبيرًا في قيام دولة إسرائيل."
    },
    {
        "name": "الحرب العالمية الأولى",
        "original_text": "First World War",
        "type": "EVENT",
        "description": "صراع عالمي نشب عام 1914 وانتهى عام 1918.  شارك فيه معظم الدول الكبرى في العالم، وأدى إلى مقتل الملايين.  أدى إلى تغييرات سياسية وجغرافية كبيرة، بما في ذلك سقوط الإمبراطورية العثمانية."
    },
    {
        "name": "الإمبراطورية العثمانية",
        "original_text": "Ottoman Empire",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "إمبراطورية إسلامية حكمت مناطق واسعة من جنوب شرق أوروبا، وغرب آسيا، وشمال إفريقيا.  تأسست في القرن الثالث عشر، وسقطت بعد الحرب العالمية الأولى."
    },
    {
        "name": "الإمبراطورية العباسية",
        "original_text": "Abbasid Empire",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "إحدى أكبر الإمبراطوريات الإسلامية في التاريخ.  حكمت مناطق واسعة من العالم الإسلامي، واشتهرت بعصرها الذهبي في العلوم والفنون.  سقطت على يد المغول في القرن الثالث عشر."
    },
    {
        "name": "الإمبراطورية الأموية",
        "original_text": "Umayyad Empire",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "إحدى الخلافات الإسلامية الكبرى.  حكمت مناطق واسعة من العالم الإسلامي، واشتهرت بتوسعاتها العسكرية.  سقطت على يد العباسيين في القرن الثامن."
    },
    {
        "name": "الخلافة الراشدة",
        "original_text": "Rashid Caliphate",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "أولى الخلافات الإسلامية الأربع الكبرى.  حكمت مناطق واسعة من العالم الإسلامي، واشتهرت بتوسعاتها العسكرية.  سقطت على يد الأمويين في القرن السابع."
    },
    {
        "name": "الإسلام",
        "original_text": "Islam",
        "type": "RELIGIOUS_FIGURE",
        "description": "دين توحيدي يؤمن بأن الله واحد، وأن محمدًا هو نبيه ورسوله.  يُعتبر ثاني أكبر ديانة في العالم، وينتشر في مناطق واسعة من آسيا، وإفريقيا، وأوروبا."
    },
    {
        "name": "فرنسا",
        "original_text": "French",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في غرب أوروبا.  تُعتبر من الدول الكبرى، ولها تاريخ طويل من الثقافة والفنون.  عاصمتها باريس، وتُعرف بجمالها وروعتها."
    },
    {
        "name": "سايكس-بيكو",
        "original_text": "Sykes-Picot",
        "type": "EVENT",
        "description": "اتفاقية سرية عُقدت عام 1916 بين بريطانيا وفرنسا، لتقسيم مناطق النفوذ في الشرق الأوسط بعد الحرب العالمية الأولى.  أدت إلى تقسيم المنطقة إلى دول وكيانات سياسية جديدة."
    },
    {
        "name": "سوريا",
        "original_text": "Syria",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، على ساحل البحر الأبيض المتوسط.  تشتهر بتاريخها الطويل، وحضارتها العريقة.  عاصمتها دمشق، وتُعتبر من أقدم المدن المأهولة في العالم."
    },
    {
        "name": "لبنان",
        "original_text": "Lebanon",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، على ساحل البحر الأبيض المتوسط.  تشتهر بجمالها الطبيعي، وتنوعها الثقافي.  عاصمتها بيروت، وتُعتبر من أهم المراكز التجارية والسياحية في المنطقة."
    },
    {
        "name": "وعد بلفور",
        "original_text": "Balfour's promise",
        "type": "EVENT",
        "description": "وعدٌ قطعه وزير خارجية بريطانيا، آرثر بلفور، عام 1917، لزعيم الحركة الصهيونية، اللورد روتشيلد، بإنشاء وطن قومي لليهود في فلسطين.  يُعتبر هذا الوعد من أهم الوثائق التي مهدت لقيام دولة إسرائيل."
    },
    {
        "name": "الحركة الصهيونية",
        "original_text": "Zionist movement",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "حركة سياسية ودينية يهودية تهدف إلى إقامة دولة يهودية في فلسطين.  تأسست في أواخر القرن التاسع عشر، ولعبت دورًا كبيرًا في قيام دولة إسرائيل."
    },
    {
        "name": "أوروبا",
        "original_text": "Europe",
        "type": "LOCATION",
        "description": "قارة تقع في نصف الكرة الشمالي.  تُعتبر من أهم قارات العالم، وتشتهر بتاريخها الطويل، وثقافتها الغنية.  تضم العديد من الدول الكبرى، مثل فرنسا، وألمانيا، وبريطانيا."
    },
    {
        "name": "نابليون",
        "original_text": "Napoleon",
        "type": "PERSON",
        "description": "نابليون بونابرت، قائد عسكري وإمبراطور فرنسي.  اشتهر بانتصاراته العسكرية، وطموحه السياسي.  يُعتبر من أهم الشخصيات التاريخية في فرنسا، وأوروبا."
    },
    {
        "name": "ألمانيا",
        "original_text": "Germany",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في وسط أوروبا.  تُعتبر من الدول الكبرى، ولها تاريخ طويل من الثقافة والصناعة.  عاصمتها برلين، وتُعرف بقوتها الاقتصادية."
    },
    {
        "name": "إيطاليا",
        "original_text": "Italy",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في جنوب أوروبا.  تشتهر بتاريخها الطويل، وثقافتها الغنية، وفنونها الجميلة.  عاصمتها روما، وتُعتبر من أهم المراكز السياحية في العالم."
    },
    {
        "name": "بالمرستون",
        "original_text": "Palmerston",
        "type": "PERSON",
        "description": "هنري جون تيمبل، الفيكونت الثالث لبالمرستون، رئيس وزراء بريطانيا.  اشتهر بسياساته الخارجية القوية، ودوره في الشؤون الدولية.  يُعتبر من أهم الشخصيات السياسية في القرن التاسع عشر."
    },
    {
        "name": "الأرجنتين",
        "original_text": "Argentina",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في أمريكا الجنوبية.  تشتهر بثقافتها اللاتينية، وفريقها الوطني لكرة القدم.  عاصمتها بوينس آيرس، وتُعتبر من أهم المدن في أمريكا الجنوبية."
    },
    {
        "name": "تنزانيا",
        "original_text": "Tanganyika",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في شرق إفريقيا.  تشتهر بجمالها الطبيعي، وحياتها البرية.  عاصمتها دودوما، وتُعتبر من أهم الدول في شرق إفريقيا."
    },
    {
        "name": "روسيا",
        "original_text": "Russia",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في شرق أوروبا وشمال آسيا.  تُعتبر أكبر دولة في العالم من حيث المساحة، ولها تاريخ طويل من الثقافة والسياسة.  عاصمتها موسكو، وتُعرف بقوتها العسكرية."
    },
    {
        "name": "إعلان بلفور",
        "original_text": "Balfour Declaration",
        "type": "EVENT",
        "description": "وعدٌ قطعه وزير خارجية بريطانيا، آرثر بلفور، عام 1917، لزعيم الحركة الصهيونية، اللورد روتشيلد، بإنشاء وطن قومي لليهود في فلسطين.  يُعتبر هذا الوعد من أهم الوثائق التي مهدت لقيام دولة إسرائيل."
    },
    {
        "name": "الانتداب البريطاني",
        "original_text": "British Mandate",
        "type": "EVENT",
        "description": "فترة حكم بريطانيا لفلسطين، من عام 1920 إلى عام 1948.  أدت هذه الفترة إلى هجرة يهودية كبيرة إلى فلسطين، وتصاعد الصراع العربي الإسرائيلي."
    },
    {
        "name": "العراق",
        "original_text": "Iraq",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط.  تشتهر بتاريخها الطويل، وحضارتها العريقة.  عاصمتها بغداد، وتُعتبر من أقدم المدن المأهولة في العالم."
    },
    {
        "name": "هربرت صموئيل",
        "original_text": "Herbert Samuel",
        "type": "PERSON",
        "description": "هربرت لويس صموئيل، أول مندوب سامٍ بريطاني على فلسطين.  اشتهر بدوره في تطبيق وعد بلفور، وتسهيل الهجرة اليهودية إلى فلسطين."
    },
    {
        "name": "ثورة يافا",
        "original_text": "Jaffa revolution",
        "type": "EVENT",
        "description": "ثورة اندلعت في مدينة يافا الفلسطينية عام 1921، احتجاجًا على الهجرة اليهودية إلى فلسطين.  أدت إلى مقتل وإصابة العشرات من الجانبين العربي واليهودي."
    },
    {
        "name": "ثورة البراق",
        "original_text": "Buraq revolution",
        "type": "EVENT",
        "description": "ثورة اندلعت في مدينة القدس عام 1929، احتجاجًا على سيطرة اليهود على حائط البراق.  أدت إلى مقتل وإصابة المئات من الجانبين العربي واليهودي."
    },
    {
        "name": "المسجد الأقصى",
        "original_text": "Al-Aqsa Mosque",
        "type": "LOCATION",
        "description": "أحد أهم المساجد في الإسلام، ويقع في مدينة القدس.  يُعتبر أولى القبلتين، وثالث الحرمين الشريفين.  يشهد صراعًا دينيًا وسياسيًا بين المسلمين واليهود."
    },
    {
        "name": "حائط البراق",
        "original_text": "Western Wall",
        "type": "LOCATION",
        "description": "حائط أثري يقع في مدينة القدس.  يُعتبر من بقايا الهيكل اليهودي الثاني، ويُطلق عليه اليهود اسم \"حائط المبكى\".  يشهد صراعًا دينيًا وسياسيًا بين المسلمين واليهود."
    },
    {
        "name": "القرار 194",
        "original_text": "Resolution 194",
        "type": "LAW",
        "description": "قرارٌ أصدرته الجمعية العامة للأمم المتحدة عام 1948، ينص على حق عودة اللاجئين الفلسطينيين إلى ديارهم.  لم يُنفذ هذا القرار حتى اليوم."
    },
    {
        "name": "اليونسكو",
        "original_text": "UNESCO",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "منظمة الأمم المتحدة للتربية والعلم والثقافة.  تهدف إلى تعزيز التعاون الدولي في مجالات التربية، والعلوم، والثقافة.  يقع مقرها الرئيسي في باريس."
    },
    {
        "name": "الثورة العربية الكبرى",
        "original_text": "Arab Revolt of 1936",
        "type": "EVENT",
        "description": "ثورة اندلعت في فلسطين عام 1936، احتجاجًا على الهجرة اليهودية إلى فلسطين، والحكم البريطاني.  أدت إلى مقتل وإصابة الآلاف من الجانبين العربي واليهودي."
    },
    {
        "name": "القاهرة",
        "original_text": "Cairo",
        "type": "LOCATION",
        "description": "عاصمة جمهورية مصر العربية، وأكبر مدنها.  تقع على ضفتي نهر النيل، وتشتهر بتاريخها الطويل، وحضارتها العريقة.  تُعتبر من أهم المدن في العالم العربي."
    },
    {
        "name": "دمشق",
        "original_text": "Damascus",
        "type": "LOCATION",
        "description": "عاصمة الجمهورية العربية السورية، وأقدم مدنها.  تقع في جنوب سوريا، وتشتهر بتاريخها الطويل، وحضارتها العريقة.  تُعتبر من أقدم المدن المأهولة في العالم."
    },
    {
        "name": "البحر الأبيض المتوسط",
        "original_text": "Mediterranean Sea",
        "type": "LOCATION",
        "description": "بحر داخلي يقع بين قارات أوروبا، وآسيا، وإفريقيا.  يُعتبر من أهم البحار في العالم، ويشتهر بتاريخه الطويل، وثقافته الغنية.  يضم العديد من الدول المطلة عليه، مثل إيطاليا، وفرنسا، ومصر."
    },
    {
        "name": "البحر الأحمر",
        "original_text": "Red Sea",
        "type": "LOCATION",
        "description": "بحر شبه مغلق يقع بين قارتي آسيا وإفريقيا.  يُعتبر من أهم الممرات المائية في العالم، ويشتهر بشعابه المرجانية، وحياته البحرية المتنوعة.  يضم العديد من الدول المطلة عليه، مثل مصر، والسعودية، والسودان."
    },
    {
        "name": "آسيا",
        "original_text": "Asia",
        "type": "LOCATION",
        "description": "أكبر قارات العالم، وتقع في نصفي الكرة الشمالي والشرقي.  تشتهر بتنوعها الثقافي، وكثافتها السكانية العالية.  تضم العديد من الدول الكبرى، مثل الصين، والهند، وروسيا."
    },
    {
        "name": "أفريقيا",
        "original_text": "Africa",
        "type": "LOCATION",
        "description": "ثاني أكبر قارات العالم، وتقع في نصفي الكرة الجنوبي والشرقي.  تشتهر بتنوعها الثقافي، وحياتها البرية الغنية.  تضم العديد من الدول، مثل مصر، وجنوب إفريقيا، ونيجيريا."
    },
    {
        "name": "هاغاناه",
        "original_text": "Haganah",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "منظمة عسكرية صهيونية سرية تأسست في فلسطين عام 1920.  كانت تهدف إلى حماية المستوطنات اليهودية، ومهاجمة الأهداف العربية.  أصبحت فيما بعد نواة الجيش الإسرائيلي."
    },
    {
        "name": "مهمة هاي كرافت",
        "original_text": "Haycraft mission",
        "type": "MISC",
        "description": "لجنة تحقيق بريطانية شكلت عام 1921 للتحقيق في أسباب الاضطرابات في فلسطين.  أوصت اللجنة بوضع قيود على الهجرة اليهودية، وتلبية بعض المطالب العربية."
    },
    {
        "name": "ماتيو هيوز",
        "original_text": "Matthew Hughes",
        "type": "PERSON",
        "description": "مؤرخ عسكري بريطاني متخصص في تاريخ الشرق الأوسط.  ألف كتابًا بعنوان \"تهدئة فلسطين\"، تناول فيه دور بريطانيا في قمع الثورة الفلسطينية الكبرى."
    },
    {
        "name": "كلية كينجز لندن",
        "original_text": "King's College in London",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "جامعة بحثية عامة تقع في لندن، إنجلترا.  تُعتبر من أعرق الجامعات في العالم، وتضم عددًا كبيرًا من الكليات والمعاهد.  تشتهر بتميزها الأكاديمي وبرامجها البحثية الرائدة."
    },
    {
        "name": "الجنرال وينجيت",
        "original_text": "British General Wingate",
        "type": "PERSON",
        "description": "أوردي تشارلز وينجيت، ضابط بريطاني اشتهر بدوره في الحرب العالمية الثانية.  درب وحدات عسكرية يهودية في فلسطين، وساهم في تطوير تكتيكات حرب العصابات."
    },
    {
        "name": "الحرب العالمية الثانية",
        "original_text": "Second World War",
        "type": "EVENT",
        "description": "صراع عالمي نشب عام 1939 وانتهى عام 1945.  شارك فيه معظم الدول الكبرى في العالم، وأدى إلى مقتل الملايين.  أدى إلى تغييرات سياسية وجغرافية كبيرة، بما في ذلك قيام الأمم المتحدة."
    },
    {
        "name": "الأمم المتحدة",
        "original_text": "United Nations",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "منظمة دولية تأسست عام 1945، بهدف حفظ السلام والأمن الدوليين.  تضم 193 دولة عضوًا، وتلعب دورًا كبيرًا في حل النزاعات الدولية."
    },
    {
        "name": "الولايات المتحدة",
        "original_text": "United States",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في أمريكا الشمالية.  تُعتبر من الدول الكبرى، ولها تاريخ طويل من الثقافة والسياسة.  عاصمتها واشنطن العاصمة، وتُعرف بقوتها العسكرية والاقتصادية."
    },
    {
        "name": "ترومان",
        "original_text": "Truman",
        "type": "PERSON",
        "description": "هاري ترومان، رئيس الولايات المتحدة.  اشتهر بدوره في إنهاء الحرب العالمية الثانية، وإصداره لقرار إلقاء القنبلة الذرية على مدينتي هيروشيما وناغازاكي اليابانيتين."
    },
    {
        "name": "تل אביב",
        "original_text": "Tel Aviv",
        "type": "LOCATION",
        "description": "مدينة تقع في إسرائيل، على ساحل البحر الأبيض المتوسط.  تُعتبر من أهم المدن في إسرائيل، وتشتهر بشواطئها، وحياتها الليلية."
    },
    {
        "name": "حيفا",
        "original_text": "Haifa",
        "type": "LOCATION",
        "description": "مدينة تقع في إسرائيل، على ساحل البحر الأبيض المتوسط.  تُعتبر من أهم الموانئ في إسرائيل، وتشتهر بجمالها الطبيعي."
    },
    {
        "name": "فولك برنادوت",
        "original_text": "Folke Bernadotte",
        "type": "PERSON",
        "description": "دبلوماسي سويدي، عينه الأمم المتحدة وسيطًا في الصراع العربي الإسرائيلي عام 1948.  اغتاله متطرفون يهود في القدس."
    },
    {
        "name": "مصر",
        "original_text": "Egypt",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة عربية تقع في شمال إفريقيا.  تشتهر بتاريخها الطويل، وحضارتها العريقة.  عاصمتها القاهرة، وتُعتبر من أهم الدول في العالم العربي."
    },
    {
        "name": "الأردن",
        "original_text": "Jordan",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط.  تشتهر بتاريخها الطويل، ومواقعها الأثرية.  عاصمتها عمان، وتُعتبر من أهم الدول في منطقة الشرق الأوسط."
    },
    {
        "name": "الملك عبد الله",
        "original_text": "King Abdullah",
        "type": "PERSON",
        "description": "أول ملوك الأردن.  اشتهر بدوره في تأسيس المملكة الأردنية الهاشمية، وجهوده في تحقيق السلام في الشرق الأوسط."
    },
    {
        "name": "الملك فيصل",
        "original_text": "King Faisal",
        "type": "PERSON",
        "description": "أول ملوك العراق.  اشتهر بدوره في تأسيس المملكة العراقية، وجهوده في تحقيق الوحدة العربية."
    },
    {
        "name": "بير سبع",
        "original_text": "Bir Seba",
        "type": "LOCATION",
        "description": "مدينة تقع في جنوب إسرائيل.  تُعتبر من أهم المدن في جنوب إسرائيل، وتشتهر بتاريخها الطويل."
    },
    {
        "name": "ديب el-بالح",
        "original_text": "Deir el-Balah",
        "type": "LOCATION",
        "description": "مدينة تقع في قطاع غزة، على ساحل البحر الأبيض المتوسط.  تُعتبر من أهم المدن في قطاع غزة، وتشتهر بتاريخها الطويل."
    },
    {
        "name": "قنطرة",
        "original_text": "Qantar",
        "type": "LOCATION",
        "description": "مدينة تقع في شمال شرق مصر، على قناة السويس.  تُعتبر من أهم المدن في محافظة الإسماعيلية، وتشتهر بتاريخها الطويل."
    },
    {
        "name": "كلية الهندسة",
        "original_text": "Faculty of Engineering",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "كلية جامعية متخصصة في تدريس علوم الهندسة، وتخريج المهندسين.  تُعتبر من أهم الكليات في الجامعات، وتشتهر ببرامجها الأكاديمية والبحثية."
    },
    {
        "name": "المجلس الثقافي البريطاني",
        "original_text": "British Council",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "منظمة بريطانية غير ربحية، تهدف إلى تعزيز العلاقات الثقافية والتعليمية بين بريطانيا ودول العالم.  تقدم المنظمة مجموعة متنوعة من البرامج والخدمات، بما في ذلك دورات اللغة الإنجليزية، والمنح الدراسية، والفعاليات الثقافية."
    },
    {
        "name": "جامعة كندا",
        "original_text": "University of Canada",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "لا يوجد جامعة بهذا الاسم.  ربما يشير النص إلى إحدى الجامعات الكندية، مثل جامعة تورنتو، أو جامعة ماكجيل."
    },
    {
        "name": "سالم المرزوق",
        "original_text": "Salim Al-Marzouq",
        "type": "PERSON",
        "description": "لا تتوفر معلومات كافية عن هذه الشخصية.  ربما يشير النص إلى شخصية كويتية."
    },
    {
        "name": "إدوارد سعيد",
        "original_text": "Edward Said",
        "type": "PERSON",
        "description": "ناقد أدبي فلسطيني أمريكي، وأستاذ جامعي.  اشتهر بكتابه \"الاستشراق\"، الذي تناول فيه صورة الغرب عن الشرق.  يُعتبر من أهم المفكرين العرب في القرن العشرين."
    },
    {
        "name": "إبراهيم أبو لغد",
        "original_text": "Ibrahim Abulughod",
        "type": "PERSON",
        "description": "أكاديمي فلسطيني أمريكي، وأستاذ جامعي.  اشتهر بأبحاثه في العلوم السياسية، ودراساته عن القضية الفلسطينية.  يُعتبر من أهم المفكرين العرب في الولايات المتحدة."
    },
    {
        "name": "جمعية الأرض الفلسطينية",
        "original_text": "Palestine Land Society",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "منظمة غير حكومية تأسست في لندن عام 2000.  تهدف إلى توثيق ملكية الأراضي الفلسطينية، والدفاع عن حق عودة اللاجئين الفلسطينيين."
    },
    {
        "name": "أطلس فلسطين",
        "original_text": "Atlas of Palestine",
        "type": "WORK_OF_ART",
        "description": "كتاب من تأليف سلمان أبو ستة، يوثق تاريخ فلسطين، ويضم خرائط وصورًا توضح التغييرات التي حدثت في البلاد منذ عام 1917."
    },
    {
        "name": "رحلة العودة",
        "original_text": "The Return Journey",
        "type": "WORK_OF_ART",
        "description": "كتاب من تأليف سلمان أبو ستة، يوثق القرى الفلسطينية المدمرة، والمستوطنات الإسرائيلية التي أقيمت على أنقاضها.  يُظهر الكتاب حق العودة للاجئين الفلسطينيين."
    },
    {
        "name": "الخليل",
        "original_text": "Al-Khalil",
        "type": "LOCATION",
        "description": "مدينة تقع في الضفة الغربية، فلسطين.  تُعتبر من أهم المدن الفلسطينية، وتشتهر بتاريخها الطويل، ومواقعها الدينية."
    },
    {
        "name": "القدس",
        "original_text": "Jerusalem",
        "type": "LOCATION",
        "description": "مدينة تقع في فلسطين، وتُعتبر مدينة مقدسة لدى الديانات الإبراهيمية الثلاث: اليهودية، والمسيحية، والإسلام.  تشهد صراعًا دينيًا وسياسيًا بين الفلسطينيين والإسرائيليين."
    },
    {
        "name": "بيتر برنارد",
        "original_text": "Peter Bernard",
        "type": "PERSON",
        "description": "لا تتوفر معلومات كافية عن هذه الشخصية.  ربما يشير النص إلى شخصية يهودية أمريكية."
    },
    {
        "name": "المحرقة",
        "original_text": "Holocaust",
        "type": "EVENT",
        "description": "الإبادة الجماعية التي ارتكبها النظام النازي الألماني ضد اليهود خلال الحرب العالمية الثانية.  أدت إلى مقتل حوالي ستة ملايين يهودي."
    },
    {
        "name": "أوري أفنير",
        "original_text": "Uri Avner",
        "type": "PERSON",
        "description": "ناشط سلام إسرائيلي، وصحفي.  اشتهر بدعوته إلى حل الدولتين للصراع الإسرائيلي الفلسطيني.  أسس حركة \"غوش شالوم\" (كتلة السلام) عام 1993."
    },
    {
        "name": "بلينكن",
        "original_text": "Blinken",
        "type": "PERSON",
        "description": "أنتوني بلينكن، وزير خارجية الولايات المتحدة.  اشتهر بدوره في إدارة الرئيس جو بايدن، وسياساته الخارجية."
    },
    {
        "name": "غولدز غرين",
        "original_text": "Golders Green",
        "type": "LOCATION",
        "description": "منطقة تقع في شمال لندن، إنجلترا.  تشتهر بوجود جالية يهودية كبيرة فيها."
    }
]