{
    "Entities": [
        {
            "name": "فهد الدوسري",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "دكتور متخصص في الأدلة الجنائية بخبرة 45 سنة. \nيُعتبر مرجعاً في هذا المجال، ويتمتع بمعرفة واسعة بالقضايا التاريخية والحديثة.\nلا يزال يتابع تطورات هذا العلم بشغف، ويشارك خبراته من خلال البحث والتدريب.\nيُعدّ من الأشخاص الذين يثرون النقاش بخبرته الواسعة في مجال الأدلة الجنائية."
        },
        {
            "name": "فيصل العقل",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "مقدم بودكاست بدون ورقة. \nيستضيف شخصيات هامة في مجالات مختلفة لإجراء حوارات معمقة.\nيهتم بمناقشة القضايا الاجتماعية والقانونية.\nيسعى لإثراء النقاش من خلال استضافة خبراء في مجالاتهم."
        },
        {
            "name": "سالم",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "مشارك في بودكاست بدون ورقة. \nيبدو أنه على معرفة وثيقة بالدكتور فهد الدوسري.\nيهتم بمعرفة  أحوال  الدكتور بعد تقاعده.\nيمتاز بأسلوب ودي في الحوار."
        },
        {
            "name": "مبارك",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "مشارك في بودكاست بدون ورقة. \nيبدو أنه على معرفة وثيقة بالدكتور فهد الدوسري.\nيهتم بمعرفة  أحوال  الدكتور بعد تقاعده.\nيمتاز بأسلوب ودي في الحوار."
        },
        {
            "name": "عمر بن الخطاب",
            "original_text": null,
            "type": "RELIGIOUS_FIGURE",
            "description": "ثاني الخلفاء الراشدين. \nاشتهر بعدله وحكمته.\nله العديد من المواقف التي تُظهر حكمته في التعامل مع القضايا الاجتماعية.\n يُعدّ من أهم الشخصيات في التاريخ الإسلامي."
        },
        {
            "name": "قابيل",
            "original_text": null,
            "type": "RELIGIOUS_FIGURE",
            "description": "ابن آدم عليه السلام.\nارتكب أول جريمة قتل في التاريخ البشري.\nتُعدّ قصته عبرة وعظة للبشرية جمعاء.\n تُذكر قصته في القرآن الكريم لتبيان عاقبة الظلم والعدوان."
        },
        {
            "name": "موسكو",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة روسية، وهي عاصمة البلاد.\nتُعتبر من أكبر مدن العالم.\n تشتهر بمعالمها التاريخية والثقافية.\n تُعدّ مركزاً سياسياً واقتصادياً هاماً."
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط.\n تشتهر بإنتاج النفط واحتياطياته الكبيرة.\n تتمتع بنظام حكم دستوري.\n تُعدّ من الدول ذات الدخل المرتفع."
        },
        {
            "name": "جبله",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة في الكويت.\nشهدت وقوع عدة جرائم قتل في فترة زمنية محددة.\nمنطقة معروفة لدى سكان الكويت.\nلم يتم تحديد موقعها بدقة."
        },
        {
            "name": "الصالحية",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة في الكويت.\nتقع فيها عدة معالم بارزة مثل مخفر الصالحية القديم وقصر العدل.\nمنطقة معروفة لدى سكان الكويت.\n تشتهر بكونها مركزاً حيوياً."
        },
        {
            "name": "مصر",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في شمال إفريقيا.\n تشتهر بالحضارة الفرعونية القديمة.\n تُعدّ من أكثر الدول العربية سكاناً.\n تتمتع بموقع جغرافي استراتيجي."
        },
        {
            "name": "الإسكندرية",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة ساحلية تقع في شمال مصر.\nتُعتبر ثاني أكبر مدن مصر.\n تشتهر بمعالمها التاريخية والثقافية.\n تُعدّ مركزاً تجارياً وسياحياً هاماً."
        },
        {
            "name": "دبي",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة تقع في دولة الإمارات العربية المتحدة.\n تُعتبر من أهم المراكز التجارية والسياحية في العالم.\n تشتهر بناطحات السحاب والمباني الحديثة.\n تُعدّ مركزاً عالمياً للأعمال والسياحة."
        },
        {
            "name": "أمريكا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في أمريكا الشمالية.\n تُعتبر من أقوى دول العالم.\n تشتهر بتنوعها الثقافي والعرقي.\n تُعدّ مركزاً عالمياً للابتكار والتكنولوجيا."
        },
        {
            "name": "ألاسكا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "ولاية أمريكية تقع في أقصى شمال غرب القارة.\n تشتهر بطبيعتها الخلابة ومناظرها الطبيعية.\n تُعدّ من أقل الولايات كثافة سكانية.\n تتمتع بموقع استراتيجي هام."
        },
        {
            "name": "أيداهو",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "ولاية أمريكية تقع في شمال غرب البلاد.\nاشتهرت مؤخراً بقضية قتل أربعة طلاب جامعيين.\nولاية ذات طبيعة خلابة.\n تُعدّ من الولايات الأقل كثافة سكانية."
        },
        {
            "name": "واشنطن",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة أمريكية، وهي عاصمة البلاد.\nتُعتبر من أهم المراكز السياسية في العالم.\n تشتهر بمعالمها التاريخية والسياسية.\n تُعدّ مركزاً للعديد من المنظمات الدولية."
        },
        {
            "name": "بنسلفانيا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "ولاية أمريكية تقع في شمال شرق البلاد.\nاشتهرت بمدينة فيلادلفيا، التي تُعدّ من أقدم المدن الأمريكية.\nولاية ذات تاريخ غني.\n تُعدّ من الولايات ذات الكثافة السكانية المتوسطة."
        },
        {
            "name": "فيلادلفيا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة أمريكية تقع في ولاية بنسلفانيا.\nتُعتبر من أقدم المدن الأمريكية.\n تشتهر بمعالمها التاريخية والثقافية.\n تُعدّ مركزاً هاماً للتعليم والصحة."
        },
        {
            "name": "إنديانا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "ولاية أمريكية تقع في الغرب الأوسط.\nاشتهرت بسباق إنديانابوليس 500 للسيارات.\nولاية ذات اقتصاد متنوع.\n تُعدّ من الولايات ذات الكثافة السكانية المتوسطة."
        },
        {
            "name": "بريطانيا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في غرب أوروبا.\n تُعتبر من الدول المتقدمة.\n تشتهر بتاريخها وثقافتها.\n تُعدّ مركزاً مالياً واقتصادياً هاماً."
        },
        {
            "name": "بروستول",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة تقع في جنوب غرب إنجلترا.\nاشتهرت بحادثة غريبة تتعلق بالتلقيح الصناعي.\nمدينة ذات تاريخ وثقافة.\n تُعدّ من المدن الهامة في جنوب غرب إنجلترا."
        },
        {
            "name": "ألمانيا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في وسط أوروبا.\n تُعتبر من الدول المتقدمة.\n تشتهر بصناعتها واقتصادها القوي.\n تُعدّ مركزاً هاماً للصناعة والتكنولوجيا."
        },
        {
            "name": "تركيا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع بين قارتي آسيا وأوروبا.\n تشتهر بتاريخها وثقافتها.\n تُعدّ من الدول السياحية الهامة.\n تتمتع بموقع جغرافي استراتيجي."
        },
        {
            "name": "سوريا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط.\n تشتهر بتاريخها وثقافتها.\n تُعدّ من الدول التي تأثرت بالحرب الأهلية.\n تتمتع بموقع جغرافي استراتيجي."
        },
        {
            "name": "العراق",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط.\n تشتهر بتاريخها وثقافتها.\n تُعدّ من الدول التي تأثرت بالحروب والصراعات.\n تتمتع بموقع جغرافي استراتيجي."
        },
        {
            "name": "إيران",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في الشرق الأوسط.\n تشتهر بتاريخها وثقافتها.\n تُعدّ من الدول ذات النفوذ في المنطقة.\n تتمتع بموقع جغرافي استراتيجي."
        },
        {
            "name": "بلجيكا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في غرب أوروبا.\n تُعتبر من الدول المتقدمة.\n تشتهر بصناعة الشوكولاتة.\n تُعدّ من الدول المؤسسة للاتحاد الأوروبي."
        },
        {
            "name": "هولندا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في غرب أوروبا.\n تُعتبر من الدول المتقدمة.\n تشتهر بأزهار التوليب.\n تُعدّ من الدول المؤسسة للاتحاد الأوروبي."
        },
        {
            "name": "إسبانيا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب غرب أوروبا.\n تشتهر بثقافتها وتاريخها.\n تُعدّ من الدول السياحية الهامة.\n تتمتع بموقع جغرافي استراتيجي."
        },
        {
            "name": "جامايكا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة جزرية تقع في البحر الكاريبي.\n تشتهر بالموسيقى والثقافة.\n تُعدّ من الدول السياحية الهامة.\n تتمتع بطبيعة خلابة."
        },
        {
            "name": "الوفرة",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة في الكويت.\nاشتهرت بحادثة حريق سيارة عُثر بداخلها على جثة متفحمة.\nمنطقة برية في الكويت.\nلم يتم تحديد موقعها بدقة."
        },
        {
            "name": "العيون",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة في الكويت.\nشهدت حريقاً كبيراً تطلب إنشاء مركز استعراف للتعرف على الضحايا.\nمنطقة معروفة لدى سكان الكويت.\nلم يتم تحديد طبيعة المكان بدقة."
        },
        {
            "name": "الرحاب",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة في الكويت.\nعُثر فيها على حقيبة سفر تحتوي على جثة مقطوعة الرأس.\nمنطقة معروفة لدى سكان الكويت.\nلم يتم تحديد طبيعة المكان بدقة."
        },
        {
            "name": "منطقة القادسية",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة في الكويت.\nعُثر فيها على طفل حديث الولادة في ظروف غامضة.\nمنطقة معروفة لدى سكان الكويت.\nلم يتم تحديد طبيعة المكان بدقة."
        },
        {
            "name": "وزارة الصحة",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جهة حكومية مسؤولة عن الصحة العامة في الكويت.\nتتولى مهام الإشراف على المستشفيات والمراكز الصحية.\nتلعب دوراً هاماً في ضمان سلامة وصحة المواطنين والمقيمين.\n تعمل على تطبيق المعايير الصحية العالمية."
        },
        {
            "name": "وزارة الشؤون",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جهة حكومية في الكويت.\nتتولى مهام رعاية الفئات المحتاجة، بما في ذلك الأطفال مجهولي النسب.\nتلعب دوراً هاماً في توفير الحماية الاجتماعية للأطفال.\n تعمل على دمج الأطفال مجهولي النسب في المجتمع."
        },
        {
            "name": "السفارة الكويتية في واشنطن",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "تمثل المصالح الكويتية في الولايات المتحدة الأمريكية.\nتعمل على تقديم الخدمات للمواطنين الكويتيين المقيمين في الولايات المتحدة.\nتلعب دوراً هاماً في تعزيز العلاقات الثنائية بين البلدين.\n تُعدّ حلقة وصل بين الحكومة الكويتية والسلطات الأمريكية."
        },
        {
            "name": "الشرطة",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جهة حكومية مسؤولة عن حفظ الأمن والنظام العام.\nتتولى مهام التحقيق في الجرائم وضبط المجرمين.\nتلعب دوراً هاماً في حماية أمن وسلامة المجتمع.\n تعمل على تطبيق القانون وحماية حقوق الأفراد."
        },
        {
            "name": "جهاز المباحث",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "قسم في الشرطة مختص بالتحقيق في الجرائم الجنائية.\nيتولى مهام جمع الأدلة والبحث عن المجرمين.\nيلعب دوراً هاماً في كشف الجرائم وتقديم الجناة للعدالة.\n يعمل على كشف ملابسات الجرائم والقبض على مرتكبيها."
        },
        {
            "name": "الادلة الجنائية",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "قسم في الشرطة مختص بجمع وتحليل الأدلة الجنائية.\nيساهم في كشف الجرائم وتحديد هوية المجرمين.\nيلعب دوراً هاماً في تحقيق العدالة.\n يعمل على استخدام أحدث التقنيات في مجال الأدلة الجنائية."
        },
        {
            "name": "الطب الشرعي",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "فرع من فروع الطب يهتم بتطبيق المعرفة الطبية على القضايا القانونية.\nيساهم في تحديد أسباب الوفاة في حالات القتل أو الوفاة الغامضة.\nيلعب دوراً هاماً في تحقيق العدالة.\n يعمل على كشف ملابسات الجرائم من خلال فحص الجثث."
        },
        {
            "name": "الكونجرس الأمريكي",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "الهيئة التشريعية في الولايات المتحدة الأمريكية.\nيتكون من مجلس الشيوخ ومجلس النواب.\nيتولى مهام سن القوانين والإشراف على عمل الحكومة.\n يلعب دوراً هاماً في صناعة القرار السياسي في الولايات المتحدة."
        },
        {
            "name": "الاف بي اي",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مكتب التحقيقات الفيدرالي الأمريكي.\nوكالة حكومية مسؤولة عن التحقيق في الجرائم الفيدرالية.\nيلعب دوراً هاماً في مكافحة الإرهاب والجريمة المنظمة.\n يعمل على حماية الولايات المتحدة من التهديدات الداخلية والخارجية."
        },
        {
            "name": "جوجل",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "شركة تكنولوجيا متعددة الجنسيات.\nاشتهرت بمحرك البحث الخاص بها.\nتقدم خدمات متعددة في مجالات الإنترنت والتكنولوجيا.\n تُعدّ من أكبر شركات التكنولوجيا في العالم."
        },
        {
            "name": "جامعة موسكو",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جامعة روسية تقع في مدينة موسكو.\nتُعتبر من أعرق الجامعات في روسيا.\nتقدم برامج تعليمية متميزة في مختلف المجالات.\n تُعدّ مركزاً هاماً للبحث العلمي."
        },
        {
            "name": "هونداي",
            "original_text": null,
            "type": "PRODUCT",
            "description": "شركة سيارات كورية جنوبية.\nتُعتبر من أكبر شركات صناعة السيارات في العالم.\nتتميز سياراتها بالجودة والسعر المناسب.\n تُعدّ من العلامات التجارية الموثوقة في عالم السيارات."
        },
        {
            "name": "الترا",
            "original_text": null,
            "type": "PRODUCT",
            "description": "اسم طراز لسيارة من إنتاج شركة هونداي.\nسيارة سيدان متوسطة الحجم.\nتتميز بتصميمها الأنيق ومحركها القوي.\n تُعدّ من السيارات المفضلة لدى فئة واسعة من المستهلكين."
        },
        {
            "name": "نيسان",
            "original_text": null,
            "type": "PRODUCT",
            "description": "شركة سيارات يابانية.\nتُعتبر من أكبر شركات صناعة السيارات في العالم.\nتتميز سياراتها بالجودة والمتانة.\n تُعدّ من العلامات التجارية الموثوقة في عالم السيارات."
        },
        {
            "name": "أودي",
            "original_text": null,
            "type": "PRODUCT",
            "description": "شركة سيارات ألمانية.\nتُعتبر من العلامات التجارية الفاخرة.\nتتميز سياراتها بالفخامة والأداء الرياضي.\n تُعدّ من السيارات المفضلة لدى فئة محددة من المستهلكين."
        },
        {
            "name": "واتساب",
            "original_text": null,
            "type": "PRODUCT",
            "description": "تطبيق تواصل اجتماعي.\nيتيح للمستخدمين إرسال الرسائل النصية والصوتية وإجراء المكالمات.\nيُستخدم على نطاق واسع في جميع أنحاء العالم.\n تُعدّ من تطبيقات التواصل الاجتماعي الأكثر شعبية."
        },
        {
            "name": "تويتر",
            "original_text": null,
            "type": "PRODUCT",
            "description": "منصة تواصل اجتماعي.\nتتيح للمستخدمين نشر التغريدات القصيرة.\nتُستخدم على نطاق واسع في جميع أنحاء العالم.\n تُعدّ من منصات التواصل الاجتماعي الأكثر تأثيراً."
        },
        {
            "name": "يوتيوب",
            "original_text": null,
            "type": "PRODUCT",
            "description": "منصة مشاركة ومشاهدة مقاطع الفيديو.\nتتيح للمستخدمين تحميل ومشاركة مقاطع الفيديو.\nتُستخدم على نطاق واسع في جميع أنحاء العالم.\n تُعدّ من أكبر منصات مشاركة الفيديو في العالم."
        },
        {
            "name": "سفاح الجيزة",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسلسل مستوحى من قصة حقيقية لقاتل متسلسل في مصر.\nأثار ضجة كبيرة على مواقع التواصل الاجتماعي.\nيتناول المسلسل قصة القاتل وكيفية ارتكابه للجرائم.\n يُسلط الضوء على قضية مهمة في المجتمع المصري."
        },
        {
            "name": "سورة البقرة",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "أطول سورة في القرآن الكريم.\nتحتوي على العديد من الأحكام الشرعية والقصص القرآنية.\nسُميت بهذا الاسم نسبة لقصة البقرة التي ذُكرت فيها.\n تُعدّ من السور الهامة في القرآن الكريم."
        },
        {
            "name": "سورة المائدة",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "سورة مدنية من سور القرآن الكريم.\nتحتوي على العديد من الأحكام الشرعية المتعلقة بالعبادات والمعاملات.\nسُميت بهذا الاسم نسبة لمائدة الطعام التي نزلت على عيسى عليه السلام.\n تُعدّ من السور الهامة في القرآن الكريم."
        },
        {
            "name": "قضية ايداهو",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "قضية قتل مروعة راح ضحيتها أربعة طلاب جامعيين في ولاية أيداهو الأمريكية.\nأثارت القضية الرأي العام وتصدرت عناوين الصحف.\nلا تزال التحقيقات جارية لكشف ملابسات الجريمة.\n تُعدّ من القضايا التي هزت المجتمع الأمريكي."
        },
        {
            "name": "قضية اوجي سامسونج",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "قضية شهيرة اتهم فيها لاعب كرة القدم الأمريكي اوجي سامسونج بقتل زوجته وصديقها.\nأثارت القضية جدلاً واسعاً في الولايات المتحدة الأمريكية.\nانتهت القضية بتبرئة اوجي سامسونج من تهمة القتل.\n تُعدّ من أشهر القضايا في تاريخ القضاء الأمريكي."
        },
        {
            "name": "قضية مونيكا لوينسكي",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "فضيحة سياسية كبرى هزت الولايات المتحدة الأمريكية في تسعينيات القرن الماضي.\nتضمنت القضية علاقة غرامية بين الرئيس الأمريكي بيل كلينتون والمتدربة في البيت الأبيض مونيكا لوينسكي.\nأدت القضية إلى محاكمة كلينتون بتهمة الكذب على المحكمة وعرقلة سير العدالة.\n تُعدّ من أشهر الفضائح السياسية في التاريخ الأمريكي."
        },
        {
            "name": "قضية خالد الذيب",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "قضية قتل بشعة هزت الكويت في ثمانينيات القرن الماضي.\nراح ضحية القضية خمسة أطفال.\nتم القبض على الجاني، خالد الذيب، وحُكم عليه بالإعدام.\n تُعدّ من أشهر القضايا في تاريخ الكويت."
        },
        {
            "name": "قضية اختطاف الاطفال في المستشفيات",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "سلسلة من حوادث اختطاف الأطفال حديثي الولادة من المستشفيات في الكويت.\nأثارت القضية الرعب في نفوس الأهالي.\nتمكنت السلطات الأمنية من كشف بعض هذه الجرائم وإعادة الأطفال المخطوفين إلى ذويهم.\n تُعدّ من القضايا التي هزت المجتمع الكويتي."
        },
        {
            "name": "حريق العيون",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "حريق كبير وقع في منطقة العيون في الكويت.\nأسفر الحريق عن وقوع عدد من الضحايا والمصابين.\nتطلب الحريق جهوداً كبيرة من رجال الإطفاء والدفاع المدني للسيطرة عليه.\n تُعدّ من الحوادث المأساوية التي شهدتها الكويت."
        },
        {
            "name": "تجارة العبيد",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "ممارسة غير إنسانية كانت سائدة في الماضي.\nتضمنت هذه التجارة اختطاف أو شراء البشر من إفريقيا ونقلهم إلى الأمريكتين للعمل كعبيد.\nأدت هذه التجارة إلى معاناة ملايين البشر.\n تُعدّ من أبشع الجرائم في تاريخ البشرية."
        },
        {
            "name": "الحرب العالمية الثانية",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "صراع عالمي مدمر وقع بين عامي 1939 و 1945.\nشاركت في الحرب معظم دول العالم، بما في ذلك القوى العظمى.\nأدت الحرب إلى مقتل ملايين البشر وتدمير هائل في البنية التحتية.\n تُعدّ من أكثر الحروب دموية في تاريخ البشرية."
        },
        {
            "name": "أحمد القبندي",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "خبير بصمات في الكويت.\nساهم في كشف العديد من الجرائم من خلال تحليل البصمات.\nيتمتع بسمعة طيبة في مجال عمله.\n يُعدّ من الكفاءات الوطنية في مجال الأدلة الجنائية."
        },
        {
            "name": "محمد الحربي",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "ضابط مباحث في الكويت.\nاشتهر بذكائه وقدرته على كشف الجرائم.\nساهم في حل العديد من القضايا المعقدة.\n يُعدّ من الضباط المتميزين في جهاز المباحث."
        },
        {
            "name": "عادل",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية مجهولة، لم يتم تحديد هويته بدقة.\nيُعتقد أنه القاتل المتسلسل الذي استوحى منه مسلسل سفاح الجيزة.\nارتكب عدة جرائم قتل في مصر.\n لا تتوفر معلومات كافية عنه."
        },
        {
            "name": "ليندا تريب",
            "original_text": "Linda Tripp",
            "type": "PERSON",
            "description": "موظفة سابقة في البيت الأبيض.\nاشتهرت بتسجيلها لمحادثات هاتفية مع مونيكا لوينسكي، والتي كشفت عن علاقتها الغرامية مع الرئيس بيل كلينتون.\nأثارت تصرفاتها جدلاً واسعاً في الولايات المتحدة الأمريكية.\n تُعدّ من الشخصيات الرئيسية في قضية مونيكا لوينسكي."
        },
        {
            "name": "بيل كلينتون",
            "original_text": "Bill Clinton",
            "type": "PERSON",
            "description": "الرئيس الثاني والأربعون للولايات المتحدة الأمريكية.\nاشتهر بفضيحة مونيكا لوينسكي، التي كادت أن تؤدي إلى عزله من منصبه.\nتمتع بشعبية كبيرة خلال فترة رئاسته.\n يُعدّ من الرؤساء الأمريكيين المثيرين للجدل."
        },
        {
            "name": "أدولف هتلر",
            "original_text": "Adolf Hitler",
            "type": "PERSON",
            "description": "زعيم ألمانيا النازية خلال الحرب العالمية الثانية.\nاشتهر بأيديولوجيته النازية وجرائمه ضد الإنسانية.\nقاد ألمانيا إلى هزيمة ساحقة في الحرب العالمية الثانية.\n يُعدّ من أكثر الشخصيات دموية في التاريخ البشري."
        },
        {
            "name": "جون كينيدي",
            "original_text": "John F. Kennedy",
            "type": "PERSON",
            "description": "الرئيس الخامس والثلاثون للولايات المتحدة الأمريكية.\nاشتهر باغتياله في مدينة دالاس بولاية تكساس عام 1963.\nتمتع بشعبية كبيرة خلال فترة رئاسته.\n تُعدّ وفاته من الأحداث المأساوية في التاريخ الأمريكي."
        },
        {
            "name": "حمزة عليان",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "إعلامي كويتي.\nاشتهر بكتاباته الصحفية وبرامجه التلفزيونية.\nيتمتع بشعبية كبيرة في الكويت.\n يُعدّ من الشخصيات الإعلامية المؤثرة في الكويت."
        },
        {
            "name": "ناصر",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية مجهولة، لم يتم تحديد هويته بدقة.\nيُعتقد أنه سائق يتمتع بمهارات خاصة في تحديد المواقع.\nساعد في العثور على سيارة مفقودة في منطقة صحراوية.\n لا تتوفر معلومات كافية عنه."
        },
        {
            "name": "عبد الله",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية مجهولة، لم يتم تحديد هويته بدقة.\nيُعتقد أنه ابن الدكتور فهد الدوسري.\nتعلم منه الدكتور بعض الدروس الحياتية.\n لا تتوفر معلومات كافية عنه."
        },
        {
            "name": "إبراهيم",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية مجهولة، لم يتم تحديد هويته بدقة.\nيُعتقد أنه ابن الدكتور فهد الدوسري.\nتعلم منه الدكتور بعض الدروس الحياتية.\n لا تتوفر معلومات كافية عنه."
        },
        {
            "name": "دلال",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية مجهولة، لم يتم تحديد هويته بدقة.\nيُعتقد أنها ابنة الدكتور فهد الدوسري.\nتعلم منها الدكتور بعض الدروس الحياتية.\n لا تتوفر معلومات كافية عنها."
        },
        {
            "name": "كليوباترا",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "ملكة مصرية حكمت في القرن الأول قبل الميلاد.\nاشتهرت بجمالها وعلاقاتها الغرامية مع يوليوس قيصر ومارك أنطوني.\nانتحرت بعد هزيمتها أمام أوكتافيان.\n تُعدّ من أشهر الشخصيات النسائية في التاريخ."
        }
    ]
}