{
    "Entities": [
        {
            "name": "ألمانيا",
            "original_text": "Germany",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في قارة أوروبا، تُعرف بصناعتها القوية واقتصادها المتين، وتُعدّ من الدول الرائدة في مجالات متعددة مثل السيارات والتكنولوجيا."
        },
        {
            "name": "جامعة الكويت",
            "original_text": "Kuwait University",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "أكبر جامعة حكومية في دولة الكويت، تُقدّم برامج البكالوريوس والدراسات العليا في مختلف التخصصات، وتلعب دورًا هامًا في التعليم العالي والبحث العلمي في البلاد."
        },
        {
            "name": "مستشفى حسين مكي",
            "original_text": "Hussein Makki Hospital",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مستشفى تخصصي في علاج السرطان، يُقدّم خدمات طبية متقدمة للمرضى، ويُعدّ من المراكز الرائدة في علاج الأورام في المنطقة."
        },
        {
            "name": "بريطانيا",
            "original_text": "Britain",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في قارة أوروبا، تُعرف بتاريخها العريق وثقافتها الغنية، وتُعدّ من الدول الرائدة في مجالات متعددة مثل التعليم والفنون."
        },
        {
            "name": "أمريكا",
            "original_text": "America",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في قارة أمريكا الشمالية، تُعرف بقوتها الاقتصادية والعسكرية، وتُعدّ من الدول الرائدة في مجالات متعددة مثل التكنولوجيا والترفيه."
        },
        {
            "name": "مرسيدس",
            "original_text": "Mercedes",
            "type": "PRODUCT",
            "description": "علامة تجارية ألمانية للسيارات الفاخرة، تُعرف بسياراتها عالية الجودة والأداء، وتُعدّ من أشهر علامات السيارات في العالم."
        },
        {
            "name": "بي إم دبليو",
            "original_text": "BMW",
            "type": "PRODUCT",
            "description": "علامة تجارية ألمانية للسيارات الفاخرة، تُعرف بسياراتها عالية الأداء والتصميم الرياضي، وتُعدّ من أبرز المنافسين لمرسيدس في سوق السيارات الفاخرة."
        },
        {
            "name": "اليابان",
            "original_text": "Japan",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في قارة آسيا، تُعرف بثقافتها الفريدة وتقدمها التكنولوجي، وتُعدّ من الدول الرائدة في مجالات متعددة مثل الإلكترونيات وصناعة السيارات."
        },
        {
            "name": "هولندا",
            "original_text": "Holland",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في قارة أوروبا، تُعرف بطبيعتها الخلابة وقنواتها المائية، وتُعدّ من الدول الرائدة في مجالات متعددة مثل الزراعة والتجارة."
        },
        {
            "name": "برلين",
            "original_text": "Berlin",
            "type": "LOCATION",
            "description": "عاصمة ألمانيا وأكبر مدنها، تُعرف بتاريخها الغني ومعالمها السياحية الشهيرة، وتُعدّ من أهم المراكز الثقافية والاقتصادية في أوروبا."
        },
        {
            "name": "إيطاليا",
            "original_text": "Italy",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في قارة أوروبا، تُعرف بتاريخها العريق وفنونها الجميلة، وتُعدّ من الدول الرائدة في مجالات متعددة مثل الموضة والطعام."
        },
        {
            "name": "الاتحاد السوفيتي",
            "original_text": "Soviet Union",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "دولة شيوعية سابقة، كانت تُعدّ من القوى العظمى في العالم، وقد تفككت عام 1991."
        },
        {
            "name": "أنجيلا ميركل",
            "original_text": "Angela Merkel",
            "type": "PERSON",
            "description": "مستشارة ألمانيا السابقة، تُعدّ من أبرز الشخصيات السياسية في العالم، وقد لعبت دورًا هامًا في قيادة ألمانيا والاتحاد الأوروبي."
        },
        {
            "name": "الاتحاد الأوروبي",
            "original_text": "European Union",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "اتحاد سياسي واقتصادي يضم 27 دولة أوروبية، يهدف إلى تعزيز التعاون والتنمية بين الدول الأعضاء."
        },
        {
            "name": "تلسكوب بلانك",
            "original_text": "Planck Telescope",
            "type": "MISC",
            "description": "تلسكوب فضائي أطلقته وكالة الفضاء الأوروبية لدراسة إشعاع الخلفية الكونية الميكروي، وقد ساهم في فهمنا للكون المبكر."
        },
        {
            "name": "الدي إن إيه",
            "original_text": "DNA",
            "type": "MISC",
            "description": "الحمض النووي الريبوزي منقوص الأكسجين، وهو المادة الوراثية التي تحمل معلومات الوراثة من جيل إلى آخر."
        },
        {
            "name": "النيتروجين",
            "original_text": "Nitrogen",
            "type": "MISC",
            "description": "عنصر كيميائي، يُعدّ من أهم العناصر في الطبيعة، ويدخل في تركيب العديد من المركبات الحيوية."
        },
        {
            "name": "الهيدروجين",
            "original_text": "Hydrogen",
            "type": "MISC",
            "description": "عنصر كيميائي، يُعدّ أخف العناصر وأكثرها وفرة في الكون، ويدخل في تركيب الماء والعديد من المركبات العضوية."
        },
        {
            "name": "الأكسجين",
            "original_text": "Oxygen",
            "type": "MISC",
            "description": "عنصر كيميائي، يُعدّ من أهم العناصر في الطبيعة، وضروري لتنفس الكائنات الحية."
        },
        {
            "name": "الشمس",
            "original_text": "Sun",
            "type": "MISC",
            "description": "نجم في مركز نظامنا الشمسي، تُعدّ مصدرًا للضوء والحرارة على الأرض."
        },
        {
            "name": "القمر",
            "original_text": "Moon",
            "type": "MISC",
            "description": "جسم فلكي يدور حول الأرض، يُعدّ ألمع جسم في سماء الليل."
        },
        {
            "name": "ألبرت أينشتاين",
            "original_text": "Albert Einstein",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم فيزياء ألماني، يُعدّ من أهم علماء القرن العشرين، وقد اشتهر بنظريته النسبية."
        },
        {
            "name": "إسحاق نيوتن",
            "original_text": "Isaac Newton",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم فيزياء ورياضيات إنجليزي، يُعدّ من أهم علماء الثورة العلمية، وقد اشتهر بقوانينه للحركة وقانون الجذب العام."
        },
        {
            "name": "ألكسندر فريدمان",
            "original_text": "Alexander Friedmann",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم فيزياء ورياضيات روسي، ساهم في تطوير نظرية الانفجار العظيم."
        },
        {
            "name": "إدوين هابل",
            "original_text": "Edwin Hubble",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم فلك أمريكي، اشتهر باكتشافه لتمدد الكون."
        },
        {
            "name": "مجرة أندروميدا",
            "original_text": "Andromeda Galaxy",
            "type": "MISC",
            "description": "مجرة حلزونية قريبة من مجرتنا درب التبانة."
        },
        {
            "name": "كارل شفارتسشيلد",
            "original_text": "Karl Schwarzschild",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم فيزياء ألماني، ساهم في تطوير نظرية النسبية العامة."
        },
        {
            "name": "الهيليوم",
            "original_text": "Helium",
            "type": "MISC",
            "description": "عنصر كيميائي، يُعدّ ثاني أخف العناصر وأكثرها وفرة في الكون بعد الهيدروجين."
        },
        {
            "name": "الليثيوم",
            "original_text": "Lithium",
            "type": "MISC",
            "description": "عنصر كيميائي، يُستخدم في صناعة البطاريات."
        },
        {
            "name": "اليورانيوم",
            "original_text": "Uranium",
            "type": "MISC",
            "description": "عنصر كيميائي، يُستخدم كوقود في المفاعلات النووية."
        },
        {
            "name": "الحديد",
            "original_text": "Iron",
            "type": "MISC",
            "description": "عنصر كيميائي، يُعدّ من أهم المعادن في الصناعة."
        },
        {
            "name": "فيلم بين النجوم",
            "original_text": "Interstellar",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم خيال علمي من إخراج كريستوفر نولان، يتناول قصة مجموعة من رواد الفضاء يسافرون عبر ثقب دودي للبحث عن موطن جديد للبشرية."
        },
        {
            "name": "كريستوفر نولان",
            "original_text": "Christopher Nolan",
            "type": "PERSON",
            "description": "مخرج سينمائي بريطاني أمريكي، اشتهر بأفلامه مثل Inception وThe Dark Knight."
        },
        {
            "name": "كيب ثورن",
            "original_text": "Kip Thorne",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم فيزياء أمريكي، حائز على جائزة نوبل في الفيزياء عام 2017، اشتهر بأبحاثه في مجال النسبية العامة."
        },
        {
            "name": "مجرة درب التبانة",
            "original_text": "Milky Way Galaxy",
            "type": "MISC",
            "description": "المجرة التي تحتوي على نظامنا الشمسي."
        },
        {
            "name": "المشتري",
            "original_text": "Jupiter",
            "type": "MISC",
            "description": "أكبر كوكب في نظامنا الشمسي."
        },
        {
            "name": "تيتان",
            "original_text": "Titan",
            "type": "MISC",
            "description": "أكبر أقمار زحل، يُعدّ من الأجسام الفضائية القليلة التي لها غلاف جوي كثيف."
        },
        {
            "name": "فيروس كورونا",
            "original_text": "Coronavirus",
            "type": "MISC",
            "description": "فيروس يُسبب مرض كوفيد-19."
        },
        {
            "name": "أدولف هتلر",
            "original_text": "Hitler",
            "type": "PERSON",
            "description": "زعيم ألمانيا النازية، اشتهر بدوره في الحرب العالمية الثانية."
        },
        {
            "name": "فيلم الجاذبية",
            "original_text": "Gravity",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم خيال علمي من إخراج ألفونسو كوارون، يتناول قصة رائدي فضاء تقطعت بهما السبل في الفضاء."
        },
        {
            "name": "زحل",
            "original_text": "Saturn",
            "type": "MISC",
            "description": "كوكب في نظامنا الشمسي، يُعرف بحلقاته المميزة."
        },
        {
            "name": "إقليدس",
            "original_text": "Euclid",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم رياضيات يوناني، يُعدّ من أهم علماء الرياضيات في التاريخ، وقد اشتهر بكتابه العناصر الذي وضع فيه أسس الهندسة الإقليدية."
        },
        {
            "name": "بيرنهارد ريمان",
            "original_text": "Bernhard Riemann",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم رياضيات ألماني، ساهم في تطوير الهندسة الريمانية."
        },
        {
            "name": "ريتشارد فاينمان",
            "original_text": "Richard Feynman",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم فيزياء أمريكي، حائز على جائزة نوبل في الفيزياء عام 1965، اشتهر بأبحاثه في مجال الديناميكا الكهربائية الكمية."
        },
        {
            "name": "معهد كاليفورنيا للتكنولوجيا",
            "original_text": "Caltech",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جامعة أبحاث خاصة تقع في كاليفورنيا، الولايات المتحدة الأمريكية، تُعدّ من أهم الجامعات في العالم في مجالات العلوم والتكنولوجيا."
        },
        {
            "name": "ستيفن هوكينج",
            "original_text": "Stephen Hawking",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم فيزياء نظرية إنجليزي، اشتهر بأبحاثه في مجال الثقوب السوداء ونظرية الانفجار العظيم."
        },
        {
            "name": "محمد قاسم",
            "original_text": "Mohammed Qassem",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية غير معروفة من النص، يُرجح أن يكون باحثًا أو متخصصًا في مجال الفضاء."
        },
        {
            "name": "برنامج أبولو",
            "original_text": "Apollo program",
            "type": "EVENT",
            "description": "برنامج فضائي أمريكي، نجح في إرسال أول إنسان إلى سطح القمر عام 1969."
        },
        {
            "name": "الصين",
            "original_text": "China",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في قارة آسيا، تُعرف بتاريخها العريق وثقافتها الغنية، وتُعدّ من الدول الرائدة في مجالات متعددة مثل الاقتصاد والتكنولوجيا."
        }
    ]
}