{
    "Entities": [
        {
            "name": "علي الكلثمي",
            "original_text": "Ali Al-Kalthami",
            "type": "PERSON",
            "description": "هو شريك مؤسس لقناة تلفاز 11 على اليوتيوب، وهي قناة كوميدية سعودية رائدة. اشتهر بدوره في مسلسل “خمبله” الكوميدي، كما أخرج فيلم “مندوب الليل”. يتميز بأسلوبه الفكاهي وقدرته على تقديم محتوى كوميدي هادف وجذاب."
        },
        {
            "name": "تلفاز 11",
            "original_text": "Telfaz 11",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "قناة يوتيوب كوميدية سعودية تأسست عام 2009، وتُعد من أوائل القنوات التي قدمت محتوى كوميديًا هادفًا ومبتكرًا في العالم العربي. اشتهرت ببرامجها الكوميدية مثل “لا يكثر” و “خمبله” و “التمساح”، وقدمت العديد من المواهب الشابة في مجال التمثيل والإخراج."
        },
        {
            "name": "الرياض",
            "original_text": "Riyadh",
            "type": "LOCATION",
            "description": "هي عاصمة المملكة العربية السعودية وأكبر مدنها، وتقع في وسط البلاد على هضبة نجد. تشتهر الرياض بكونها مركزًا اقتصاديًا وثقافيًا مهمًا، وتضم العديد من المعالم السياحية والتاريخية."
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": "Kuwait",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، وتشتهر بإنتاجها النفطي واحتياطياتها الكبيرة منه. تتميز الكويت بمجتمعها المتنوع وثقافتها الغنية، وتضم العديد من المعالم السياحية والتراثية."
        },
        {
            "name": "ام بي سي",
            "original_text": "MBC",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "هي شبكة قنوات تلفزيونية عربية، وتُعد من أكبر وأشهر الشبكات التلفزيونية في العالم العربي. تأسست عام 1991، وتضم العديد من القنوات المتخصصة في مختلف المجالات مثل الأخبار والترفيه والدراما."
        },
        {
            "name": "يوتيوب",
            "original_text": "YouTube",
            "type": "MEDIA",
            "description": "منصة مشاركة فيديوهات عالمية، تتيح للمستخدمين مشاهدة وتحميل ومشاركة مقاطع الفيديو. تُعد يوتيوب من أشهر مواقع الويب في العالم، وتضم محتوى متنوعًا يشمل الترفيه والتعليم والأخبار."
        },
        {
            "name": "فلتر وطن",
            "original_text": "Filter Watan",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسلسل كوميدي سعودي عُرض على قناة تلفاز 11، ويتناول قضايا اجتماعية بطريقة ساخرة وفكاهية. اشتهر المسلسل بشخصياته الكوميدية وقصصه الواقعية التي تعكس حياة المجتمع السعودي."
        },
        {
            "name": "خمبله",
            "original_text": "Khambala",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسلسل كوميدي سعودي عُرض على قناة تلفاز 11، واشتهر بأسلوبه الساخر وقصصه التي تعالج قضايا اجتماعية بطريقة فكاهية. حقق المسلسل نجاحًا كبيرًا في السعودية والعالم العربي، وساهم في شهرة قناة تلفاز 11."
        },
        {
            "name": "مشعل الجاسر",
            "original_text": "Mishal Al-Jasser",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كوميدي سعودي، اشتهر بدوره في مسلسل “خمبله” الكوميدي، ويتميز بأسلوبه الفكاهي وقدرته على إضحاك الجمهور."
        },
        {
            "name": "سناب شات",
            "original_text": "Snapchat",
            "type": "MEDIA",
            "description": "تطبيق تواصل اجتماعي يسمح للمستخدمين بإرسال الصور ومقاطع الفيديو القصيرة التي تختفي تلقائيًا بعد مشاهدتها. يُعد سناب شات من أشهر تطبيقات التواصل الاجتماعي بين الشباب، ويتميز بفلتره وتأثيراته المميزة."
        },
        {
            "name": "عبد الرحمن العقل",
            "original_text": "Abdulrahman Al-Aql",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي شهير، يُعد من رواد الحركة الفنية في الكويت، وقدم العديد من الأعمال المسرحية والتلفزيونية والإذاعية. اشتهر بأدواره الكوميدية، ويتميز بخفة دمه وتلقائيته في الأداء."
        },
        {
            "name": "ناصر القصبي",
            "original_text": "Nasser Al-Qasabi",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل سعودي شهير، يُعد من أبرز نجوم الكوميديا في السعودية والعالم العربي. اشتهر بأدواره في مسلسل “طاش ما طاش” الكوميدي، ويتميز بأسلوبه الساخر وقدرته على تجسيد الشخصيات الكوميدية."
        },
        {
            "name": "عبد الله السدحان",
            "original_text": "Abdullah Al-Sadhan",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل سعودي شهير، يُعد من أبرز نجوم الكوميديا في السعودية والعالم العربي. اشتهر بأدواره في مسلسل “طاش ما طاش” الكوميدي، ويتميز بأسلوبه الساخر وقدرته على تجسيد الشخصيات الكوميدية."
        },
        {
            "name": "عبد الحسين عبد الرضا",
            "original_text": "Abdulhussain Abdulredha",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي راحل، يُعد من رواد الحركة الفنية في الكويت، وقدم العديد من الأعمال المسرحية والتلفزيونية والإذاعية. اشتهر بأدواره الكوميدية والتراجيدية، ويتميز بتنوع أدواره وقدرته على تجسيد الشخصيات."
        },
        {
            "name": "علاء يوسف",
            "original_text": "Alaa Youssef",
            "type": "PERSON",
            "description": "هو شريك مؤسس لقناة تلفاز 11 على اليوتيوب، عمل سابقًا كمدير مشاريع في شركة موبايلي."
        },
        {
            "name": "موبايلي",
            "original_text": "Mobily",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "شركة اتصالات سعودية، تُعد من أكبر شركات الاتصالات في المملكة العربية السعودية."
        },
        {
            "name": "حسام",
            "original_text": "Hussam",
            "type": "PERSON",
            "description": "هو أحد أصدقاء علي الكلثمي، وكان أول من استقال من وظيفته لمتابعة شغفه."
        },
        {
            "name": "أوفيس سبيس",
            "original_text": "Office Space",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم كوميدي أمريكي يتناول قصة ثلاثة أصدقاء يعملون في وظائف مكتبية مملة، ويقررون التمرد على روتينهم اليومي."
        },
        {
            "name": "فهد البتيري",
            "original_text": "Fahad Albutairi",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كوميدي سعودي شهير، يُعد من أوائل من قدموا فن الستاند أب كوميدي في السعودية. اشتهر ببرامجه الكوميدية على اليوتيوب، ويتميز بأسلوبه الساخر وقدرته على إضحاك الجمهور."
        },
        {
            "name": "اس تي سي",
            "original_text": "STC",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "شركة الاتصالات السعودية، تُعد من أكبر شركات الاتصالات في المملكة العربية السعودية والشرق الأوسط."
        },
        {
            "name": "عزيز الشعلان",
            "original_text": "Aziz Al-Shaalan",
            "type": "PERSON",
            "description": "هو أحد أعضاء فريق تلفاز 11، وكان مسؤولاً عن التسويق والإعلام."
        },
        {
            "name": "حسام السيد",
            "original_text": "Hussam Al-Sayed",
            "type": "PERSON",
            "description": "هو أحد أعضاء فريق تلفاز 11، وكان مسؤولاً عن التقنية."
        },
        {
            "name": "إبراهيم خير الله",
            "original_text": "Ibrahim Khairallah",
            "type": "PERSON",
            "description": "هو أحد أعضاء فريق تلفاز 11، وكان مسؤولاً عن الجانب الكوميدي."
        },
        {
            "name": "اليوب برنت",
            "original_text": "Uperant",
            "type": "MISC",
            "description": "منصة إعلانية."
        },
        {
            "name": "التمساح",
            "original_text": "Al-Timsah",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "برنامج كوميدي سعودي عُرض على قناة تلفاز 11، واشتهر بأسلوبه الساخر وقصصه التي تعالج قضايا اجتماعية بطريقة فكاهية."
        },
        {
            "name": "نتفليكس",
            "original_text": "Netflix",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "منصة بث ترفيهية أمريكية، تُعد من أشهر منصات البث في العالم، وتقدم محتوى متنوعًا يشمل الأفلام والمسلسلات والبرامج الوثائقية."
        },
        {
            "name": "الخلاط",
            "original_text": "Al-Khallat",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسلسل كوميدي سعودي عُرض على قناة تلفاز 11 ومنصة نتفليكس، واشتهر بأسلوبه الساخر وقصصه التي تعالج قضايا اجتماعية بطريقة فكاهية."
        },
        {
            "name": "شااهد",
            "original_text": "Shahid",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "منصة بث ترفيهية عربية، تُعد من أشهر منصات البث في العالم العربي، وتقدم محتوى متنوعًا يشمل الأفلام والمسلسلات والبرامج."
        },
        {
            "name": "مندوب الليل",
            "original_text": "The Night Courier",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم درامي سعودي من إخراج علي الكلثمي، ويتناول قصة شاب يعمل مندوب توصيل طلبات في مدينة الرياض، وتنقلب حياته رأسًا على عقب بعد سلسلة من الأحداث الغامضة."
        },
        {
            "name": "عبد الناصر غارم",
            "original_text": "Abdulnasser Gharem",
            "type": "PERSON",
            "description": "فنان تشكيلي سعودي شهير، يُعد من أبرز الفنانين المعاصرين في السعودية والعالم العربي. اشتهر بأعماله الفنية التي تعكس قضايا اجتماعية وسياسية، ويتميز بأسلوبه الفني الفريد."
        },
        {
            "name": "جورج لوكاس",
            "original_text": "George Lucas",
            "type": "PERSON",
            "description": "مخرج ومنتج أفلام أمريكي شهير، يُعد من أبرز صناع السينما في هوليوود. اشتهر بإخراج سلسلة أفلام “حرب النجوم” و “إنديانا جونز”، ويتميز بأسلوبه الإخراجي المميز وتقنيات المؤثرات البصرية."
        },
        {
            "name": "فرانسيس فورد كوبولا",
            "original_text": "Francis Ford Coppola",
            "type": "PERSON",
            "description": "مخرج ومنتج أفلام أمريكي شهير، يُعد من أبرز صناع السينما في هوليوود. اشتهر بإخراج سلسلة أفلام “العراب”، ويتميز بأسلوبه الإخراجي المميز وقصصه الدرامية."
        },
        {
            "name": "مارتن سكورسيزي",
            "original_text": "Martin Scorsese",
            "type": "PERSON",
            "description": "مخرج ومنتج أفلام أمريكي شهير، يُعد من أبرز صناع السينما في هوليوود. اشتهر بإخراج أفلام مثل “سائق التاكسي” و “الثور الهائج”، ويتميز بأسلوبه الإخراجي المميز وقصصه الدرامية."
        },
        {
            "name": "ستيفن سبيلبرج",
            "original_text": "Steven Spielberg",
            "type": "PERSON",
            "description": "مخرج ومنتج أفلام أمريكي شهير، يُعد من أبرز صناع السينما في هوليوود. اشتهر بإخراج أفلام مثل “الفك المفترس” و “إي تي”، ويتميز بأسلوبه الإخراجي المميز وقصصه الخيالية."
        },
        {
            "name": "أكيرا كوروساوا",
            "original_text": "Akira Kurosawa",
            "type": "PERSON",
            "description": "مخرج أفلام ياباني شهير، يُعد من أبرز صناع السينما في اليابان والعالم. اشتهر بإخراج أفلام مثل “راشومون” و “العروش السبعة”، ويتميز بأسلوبه الإخراجي المميز وقصصه الدرامية."
        },
        {
            "name": "عباس كيارستمي",
            "original_text": "Abbas Kiarostami",
            "type": "PERSON",
            "description": "مخرج أفلام إيراني شهير، يُعد من أبرز صناع السينما في إيران والعالم. اشتهر بإخراج أفلام مثل “طعم الكرز” و “ريح تحملنا”، ويتميز بأسلوبه الإخراجي المميز وقصصه الواقعية."
        },
        {
            "name": "دون",
            "original_text": "Dune",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم خيال علمي أمريكي مقتبس من رواية تحمل نفس الاسم."
        },
        {
            "name": "حرب النجوم",
            "original_text": "Star Wars",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "سلسلة أفلام خيال علمي أمريكية شهيرة."
        },
        {
            "name": "إنديانا جونز",
            "original_text": "Indiana Jones",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "سلسلة أفلام مغامرات أمريكية شهيرة."
        },
        {
            "name": "العراب",
            "original_text": "The Godfather",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "سلسلة أفلام جريمة أمريكية شهيرة."
        },
        {
            "name": "سائق التاكسي",
            "original_text": "Taxi Driver",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم جريمة أمريكي شهير."
        },
        {
            "name": "الثور الهائج",
            "original_text": "Raging Bull",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم سيرة ذاتية أمريكي شهير."
        },
        {
            "name": "الفك المفترس",
            "original_text": "Jaws",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم رعب أمريكي شهير."
        },
        {
            "name": "إي تي",
            "original_text": "E.T.",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم خيال علمي أمريكي شهير."
        },
        {
            "name": "راشومون",
            "original_text": "Rashomon",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم جريمة ياباني شهير."
        },
        {
            "name": "العروش السبعة",
            "original_text": "Seven Samurai",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم درامي ياباني شهير."
        },
        {
            "name": "طعم الكرز",
            "original_text": "Taste of Cherry",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم درامي إيراني شهير."
        },
        {
            "name": "ريح تحملنا",
            "original_text": "The Wind Will Carry Us",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم درامي إيراني شهير."
        },
        {
            "name": "الأردن",
            "original_text": "Jordan",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، وتشتهر بمعالمها السياحية والتاريخية مثل مدينة البتراء."
        },
        {
            "name": "ذيب",
            "original_text": "Theeb",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم مغامرات أردني."
        },
        {
            "name": "محمد القرعاوي",
            "original_text": "Mohammed Al-Quraawi",
            "type": "PERSON",
            "description": "كاتب سيناريو سعودي، شارك في كتابة فيلم “مندوب الليل”."
        },
        {
            "name": "صندوق البحر الأحمر",
            "original_text": "Red Sea Fund",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "منظمة تدعم صناعة الأفلام في السعودية والمنطقة العربية."
        },
        {
            "name": "مهرجان البحر الأحمر",
            "original_text": "Red Sea International Film Festival",
            "type": "EVENT",
            "description": "مهرجان سينمائي يُقام سنويًا في مدينة جدة السعودية."
        },
        {
            "name": "فهد القحطاني",
            "original_text": "Fahad Al-Qahtani",
            "type": "PERSON",
            "description": "لاعب كرة قدم سعودي سابق."
        }
    ]
}