{
    "Entities": [
        {
            "name": "سيف الدين عموس",
            "original_text": "Saifedean Ammous",
            "type": "PERSON",
            "description": "د. سيف الدين عموس هو اقتصادي وكاتب لبناني، اشتهر بكتابه \"معيار البيتكوين\" الذي يُعتبر من أهم المصادر لفهم فلسفة البيتكوين. يُركز عموس في كتاباته على نقد النظام النقدي الحكومي ودعمه للبيتكوين كبديلٍ عادلٍ ومستقر. يُعتبر من أبرز المُفكرين في مجال الاقتصاد النمساوي، وله العديد من المُؤلفات الأخرى مثل \"معيار الفيات\" و\"مبادئ الاقتصاد\". "
        },
        {
            "name": "فيصل العقل",
            "original_text": "Faisal Al-Aql",
            "type": "PERSON",
            "description": "فيصل العقل هو مُقدم برنامج \"بدون ورق\"، وهو برنامج حواري سياسي يُبث على يوتيوب. يُعرف بأسلوبه الحواري المُتميز وقدرته على استضافة شخصياتٍ مُختلفةٍ وطرح أسئلةٍ مُهمةٍ. "
        },
        {
            "name": "معيار البيتكوين",
            "original_text": "The Bitcoin Standard",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "كتاب \"معيار البيتكوين\" للدكتور سيف الدين عموس هو كتابٌ يُناقش فلسفة البيتكوين وأهميته كبديلٍ للنظام النقدي الحكومي. يُعتبر من أهم المصادر لفهم البيتكوين، وقد تُرجم إلى 37 لغة. يُركز الكتاب على تاريخ النقد، وصعوبة إنتاج البيتكوين، وكيف يُمكن أن يُساهم في تحسين الاقتصاد العالمي. "
        },
        {
            "name": "معيار الفيات",
            "original_text": "The Fiat Standard",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "كتاب \"معيار الفيات\" للدكتور سيف الدين عموس هو كتابٌ يُناقش النظام النقدي الحكومي (الفيات) ومشاكله. يُعتبر الكتاب تكملةً لكتاب \"معيار البيتكوين\"، ويُركز على تاريخ النقد الحكومي، وكيف يُمكن أن يُؤدي إلى التضخم والديون. "
        },
        {
            "name": "مبادئ الاقتصاد",
            "original_text": "Principles of Economics",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "كتاب \"مبادئ الاقتصاد\" للدكتور سيف الدين عموس هو كتابٌ يُقدم شرحًا للاقتصاد من وجهة نظر المدرسة النمساوية. يُركز الكتاب على أهمية السوق الحر، ودور الادخار في الاقتصاد، وكيف يُمكن أن يُساهم البيتكوين في تحسين النظام الاقتصادي. "
        },
        {
            "name": "جزيرة ياب",
            "original_text": "Yap Island",
            "type": "LOCATION",
            "description": "جزيرة ياب هي جزيرةٌ تقع في المحيط الهادئ، اشتهرت باستخدام حجارة الراي كعملةٍ نقدية. كانت هذه الحجارة تُستورد من جزيرةٍ أخرى، وكانت تُعتبر نادرةً وصعبةَ الإنتاج، مما جعلها تُستخدم كعملة. "
        },
        {
            "name": "حجارة الراي",
            "original_text": "Rai stones",
            "type": "MISC",
            "description": "حجارة الراي هي حجارةٌ كلسيةٌ كبيرةٌ كانت تُستخدم كعملةٍ نقديةٍ في جزيرة ياب. كانت هذه الحجارة تُستورد من جزيرةٍ أخرى، وكانت تُعتبر نادرةً وصعبةَ الإنتاج، مما جعلها تُستخدم كعملة. كانت ملكية الحجارة تُنقل بالتوافق بين أعضاء المجتمع، ولم تكن الحجارة نفسها تُنقل من مكانها. "
        },
        {
            "name": "ديفيد أوكيف",
            "original_text": "David O'Keefe",
            "type": "PERSON",
            "description": "ديفيد أوكيف هو بحارٌ أمريكيٌ أيرلنديٌ وصل إلى جزيرة ياب في عام 1870. استغل أوكيف استخدام حجارة الراي كعملةٍ نقدية، وقام باستيراد كمياتٍ كبيرةٍ منها من جزيرةٍ أخرى، مما أدى إلى انهيار قيمة الحجارة وخسارتها لدورها النقدي. "
        },
        {
            "name": "هونغ كونغ",
            "original_text": "Hong Kong",
            "type": "LOCATION",
            "description": "هونغ كونغ هي مدينةٌ تقع في جنوب الصين، تُعتبر من أهم المراكز المالية والتجارية في العالم. "
        },
        {
            "name": "كابتن أوكيف",
            "original_text": "His Majesty O'Keefe",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم \"كابتن أوكيف\" هو فيلمٌ أمريكيٌ أُنتج في الخمسينيات من القرن الماضي، ويُحكي قصة ديفيد أوكيف في جزيرة ياب. الفيلم من بطولة بيرت لانكستر، ويُعتبر من الأفلام الكلاسيكية. "
        },
        {
            "name": "لبنان",
            "original_text": "Lebanon",
            "type": "LOCATION",
            "description": "لبنان هو دولةٌ تقع في الشرق الأوسط، تُعاني من أزمةٍ اقتصاديةٍ خانقةٍ أدت إلى انهيار عملتها المحلية. "
        },
        {
            "name": "فنزويلا",
            "original_text": "Venezuela",
            "type": "LOCATION",
            "description": "فنزويلا هي دولةٌ تقع في أمريكا الجنوبية، تُعاني من أزمةٍ اقتصاديةٍ خانقةٍ أدت إلى انهيار عملتها المحلية. "
        },
        {
            "name": "زمبابوي",
            "original_text": "Zimbabwe",
            "type": "LOCATION",
            "description": "زمبابوي هي دولةٌ تقع في جنوب إفريقيا، تُعاني من أزمةٍ اقتصاديةٍ خانقةٍ أدت إلى انهيار عملتها المحلية. "
        },
        {
            "name": "الولايات المتحدة الأمريكية",
            "original_text": "United States",
            "type": "LOCATION",
            "description": "الولايات المتحدة الأمريكية هي دولةٌ تقع في أمريكا الشمالية، تُعتبر من أقوى الدول في العالم اقتصاديًا وعسكريًا. "
        },
        {
            "name": "اليورو",
            "original_text": "Euro",
            "type": "MISC",
            "description": "اليورو هو العملةُ الرسميةُ لدول الاتحاد الأوروبي، تُعتبر من أهم العملات في العالم. "
        },
        {
            "name": "الدينار الكويتي",
            "original_text": "Kuwaiti Dinar",
            "type": "MISC",
            "description": "الدينار الكويتي هو العملةُ الرسميةُ لدولة الكويت، تُعتبر من أقوى العملات في العالم. "
        },
        {
            "name": "الذهب",
            "original_text": "Gold",
            "type": "MISC",
            "description": "الذهب هو معدنٌ ثمينٌ يُستخدم في صناعة الحلي والمجوهرات، كما يُستخدم كاحتياطيٍ نقديٍ من قِبل البنوك المركزية. يُعتبر الذهب من أهم المعادن النفيسة، ويُستخدم كمعيارٍ للقيمة منذ آلاف السنين. "
        },
        {
            "name": "الفضة",
            "original_text": "Silver",
            "type": "MISC",
            "description": "الفضة هي معدنٌ ثمينٌ يُستخدم في صناعة الحلي والمجوهرات، كما يُستخدم في الصناعات الإلكترونية. تُعتبر الفضة من أهم المعادن النفيسة، وكانت تُستخدم كعملةٍ نقديةٍ في الماضي. "
        },
        {
            "name": "البرازيل",
            "original_text": "Brazil",
            "type": "LOCATION",
            "description": "البرازيل هي دولةٌ تقع في أمريكا الجنوبية، تُعاني من أزمةٍ اقتصاديةٍ أدت إلى انهيار عملتها المحلية. "
        },
        {
            "name": "الأرجنتين",
            "original_text": "Argentina",
            "type": "LOCATION",
            "description": "الأرجنتين هي دولةٌ تقع في أمريكا الجنوبية، تُعاني من أزمةٍ اقتصاديةٍ أدت إلى انهيار عملتها المحلية. "
        },
        {
            "name": "الفرنك السويسري",
            "original_text": "Swiss Franc",
            "type": "MISC",
            "description": "الفرنك السويسري هو العملةُ الرسميةُ لدولة سويسرا، تُعتبر من أهم العملات في العالم. "
        },
        {
            "name": "الجنيه الإسترليني",
            "original_text": "British Pound",
            "type": "MISC",
            "description": "الجنيه الإسترليني هو العملةُ الرسميةُ للمملكة المتحدة، تُعتبر من أهم العملات في العالم. "
        },
        {
            "name": "الين الياباني",
            "original_text": "Japanese Yen",
            "type": "MISC",
            "description": "الين الياباني هو العملةُ الرسميةُ لليابان، تُعتبر من أهم العملات في العالم. "
        },
        {
            "name": "الثورة الصناعية",
            "original_text": "Industrial Revolution",
            "type": "EVENT",
            "description": "الثورة الصناعية هي فترةٌ من التطور التكنولوجي والاقتصادي الكبير الذي بدأ في بريطانيا في القرن الثامن عشر، وانتشر إلى باقي أنحاء العالم. أدت الثورة الصناعية إلى اختراع العديد من الآلات والمُعدات الجديدة، مما أدى إلى زيادة الإنتاجية وتحسين مستوى المعيشة. "
        },
        {
            "name": "العصر الذهبي",
            "original_text": "Belle Époque",
            "type": "EVENT",
            "description": "العصر الذهبي (Belle Époque) هو فترةٌ من السلام والازدهار الاقتصادي والثقافي في أوروبا، امتدت من نهاية القرن التاسع عشر إلى بداية الحرب العالمية الأولى. تميزت هذه الفترة بالتقدم التكنولوجي الكبير، وظهور العديد من الفنون والآداب الجديدة. "
        },
        {
            "name": "الإمبراطورية الرومانية",
            "original_text": "Roman Empire",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "الإمبراطورية الرومانية هي إمبراطوريةٌ قديمةٌ سيطرت على مساحاتٍ واسعةٍ من أوروبا وحوض البحر الأبيض المتوسط. اشتهرت الإمبراطورية الرومانية بقوتها العسكرية، ونظامها القانوني، وفنونها وآدابها. "
        },
        {
            "name": "ألمانيا",
            "original_text": "Germany",
            "type": "LOCATION",
            "description": "ألمانيا هي دولةٌ تقع في وسط أوروبا، تُعتبر من أقوى الدول في العالم اقتصاديًا. "
        },
        {
            "name": "الصين",
            "original_text": "China",
            "type": "LOCATION",
            "description": "الصين هي دولةٌ تقع في شرق آسيا، تُعتبر من أقوى الدول في العالم اقتصاديًا. "
        },
        {
            "name": "الهند",
            "original_text": "India",
            "type": "LOCATION",
            "description": "الهند هي دولةٌ تقع في جنوب آسيا، تُعتبر من أكبر الدول في العالم من حيث عدد السكان. "
        },
        {
            "name": "الحرب العالمية الأولى",
            "original_text": "World War I",
            "type": "EVENT",
            "description": "الحرب العالمية الأولى هي حربٌ عالميةٌ اندلعت في عام 1914، وشاركت فيها معظم دول العالم. انتهت الحرب في عام 1918، وأدت إلى مقتل الملايين من الأشخاص. "
        },
        {
            "name": "فرنسا",
            "original_text": "France",
            "type": "LOCATION",
            "description": "فرنسا هي دولةٌ تقع في غرب أوروبا، تُعتبر من أهم الدول في العالم ثقافيًا واقتصاديًا. "
        },
        {
            "name": "إيطاليا",
            "original_text": "Italy",
            "type": "LOCATION",
            "description": "إيطاليا هي دولةٌ تقع في جنوب أوروبا، تُعتبر من أهم الدول في العالم ثقافيًا واقتصاديًا. "
        },
        {
            "name": "النمسا",
            "original_text": "Austria",
            "type": "LOCATION",
            "description": "النمسا هي دولةٌ تقع في وسط أوروبا، تُعتبر من أهم الدول في العالم ثقافيًا واقتصاديًا. "
        },
        {
            "name": "روسيا",
            "original_text": "Russia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "روسيا هي دولةٌ تقع في شرق أوروبا وشمال آسيا، تُعتبر من أكبر الدول في العالم من حيث المساحة. "
        },
        {
            "name": "صربيا",
            "original_text": "Serbia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "صربيا هي دولةٌ تقع في جنوب شرق أوروبا. "
        },
        {
            "name": "بريطانيا",
            "original_text": "Britain",
            "type": "LOCATION",
            "description": "بريطانيا هي دولةٌ تقع في غرب أوروبا، تُعتبر من أهم الدول في العالم ثقافيًا واقتصاديًا. "
        },
        {
            "name": "عائلة روتشيلد",
            "original_text": "Rothschild family",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "عائلة روتشيلد هي عائلةٌ يهوديةٌ ألمانيةٌ الأصل، اشتهرت بثرائها ونفوذها في المجال المصرفي. يُعتقد أن عائلة روتشيلد لعبت دورًا مهمًا في تمويل العديد من الحروب والثورات في أوروبا. "
        },
        {
            "name": "نيل فيرجسون",
            "original_text": "Niall Ferguson",
            "type": "PERSON",
            "description": "نيل فيرجسون هو مؤرخٌ اسكتلنديٌ، اشتهر بكتابه عن تاريخ عائلة روتشيلد. يُعتبر فيرجسون من أبرز المؤرخين في العالم، وله العديد من المُؤلفات الأخرى. "
        },
        {
            "name": "فاينانشال تايمز",
            "original_text": "Financial Times",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "فاينانشال تايمز هي صحيفةٌ بريطانيةٌ تُعنى بالأخبار الاقتصادية والمالية. تُعتبر فاينانشال تايمز من أهم الصحف الاقتصادية في العالم. "
        },
        {
            "name": "الكساد العظيم",
            "original_text": "Great Depression",
            "type": "EVENT",
            "description": "الكساد العظيم هو أزمةٌ اقتصاديةٌ عالميةٌ اندلعت في عام 1929، واستمرت حتى نهاية الثلاثينيات. تميز الكساد العظيم بانهيار أسواق الأسهم، وارتفاع معدلات البطالة، وانخفاض الإنتاج الصناعي. "
        },
        {
            "name": "جون مينارد كينز",
            "original_text": "John Maynard Keynes",
            "type": "PERSON",
            "description": "جون مينارد كينز هو اقتصاديٌ بريطانيٌ، يُعتبر من أهم الاقتصاديين في القرن العشرين. اشتهر كينز بنظريته الاقتصادية التي تُعرف باسم \"الاقتصاد الكينزي\"، والتي تُركز على دور الحكومة في تحفيز الاقتصاد. "
        },
        {
            "name": "النظرية العامة للتوظيف والفائدة والمال",
            "original_text": "The General Theory of Employment, Interest and Money",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "كتاب \"النظرية العامة للتوظيف والفائدة والمال\" لجون مينارد كينز هو كتابٌ يُعتبر من أهم الكتب الاقتصادية في القرن العشرين. يُقدم الكتاب نظرية كينز الاقتصادية، والتي تُركز على دور الحكومة في تحفيز الاقتصاد. "
        },
        {
            "name": "كارل ماركس",
            "original_text": "Karl Marx",
            "type": "PERSON",
            "description": "كارل ماركس هو فيلسوفٌ واقتصاديٌ ألمانيٌ، يُعتبر من أهم المُفكرين في القرن التاسع عشر. اشتهر ماركس بنظريته عن \"الرأسمالية\"، والتي تُركز على الصراع الطبقي بين العمال وأصحاب رأس المال. "
        },
        {
            "name": "البيان الشيوعي",
            "original_text": "The Communist Manifesto",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "كتاب \"البيان الشيوعي\" لكارل ماركس وفريدريك إنجلز هو كتابٌ يُعتبر من أهم الكتب السياسية في القرن التاسع عشر. يُقدم الكتاب نظرية ماركس عن \"الرأسمالية\"، ويدعو إلى ثورةٍ شيوعيةٍ لإسقاط النظام الرأسمالي. "
        },
        {
            "name": "أنتوني ساتون",
            "original_text": "Antony Sutton",
            "type": "PERSON",
            "description": "أنتوني ساتون هو مؤرخٌ أمريكيٌ، اشتهر بكتابه \"وول ستريت والثورة البلشفية\"، والذي يُناقش دور البنوك الغربية في تمويل الثورة البلشفية في روسيا. يُعتبر ساتون من أبرز المؤرخين الذين نقدوا النظام الشيوعي. "
        },
        {
            "name": "وول ستريت والثورة البلشفية",
            "original_text": "Wall Street and the Bolshevik Revolution",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "كتاب \"وول ستريت والثورة البلشفية\" لأنتوني ساتون هو كتابٌ يُناقش دور البنوك الغربية في تمويل الثورة البلشفية في روسيا. يُعتبر الكتاب من أهم الكتب التي نقدت النظام الشيوعي. "
        },
        {
            "name": "الاتحاد السوفيتي",
            "original_text": "Soviet Union",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "الاتحاد السوفيتي هو دولةٌ شيوعيةٌ سابقةٌ كانت تسيطر على مساحاتٍ واسعةٍ من شرق أوروبا وشمال آسيا. انهار الاتحاد السوفيتي في عام 1991. "
        },
        {
            "name": "سيبيريا",
            "original_text": "Siberia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "سيبيريا هي منطقةٌ واسعةٌ تقع في شمال آسيا، تُعرف ببرودة طقسها. كانت سيبيريا تُستخدم كمنفىٍ للمعارضين السياسيين في الاتحاد السوفيتي. "
        },
        {
            "name": "كمبوديا",
            "original_text": "Cambodia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "كمبوديا هي دولةٌ تقع في جنوب شرق آسيا، حكمتها حركةُ الخمير الحمر الشيوعيةُ في سبعينيات القرن الماضي. أدى حكم الخمير الحمر إلى مقتل الملايين من الأشخاص في مجاعةٍ. "
        },
        {
            "name": "فريدريك هايك",
            "original_text": "Friedrich Hayek",
            "type": "PERSON",
            "description": "فريدريك هايك هو اقتصاديٌ وفيلسوفٌ نمساويٌ، يُعتبر من أهم المُفكرين في القرن العشرين. اشتهر هايك بنقده للاشتراكية، ودفاعه عن السوق الحر. حصل هايك على جائزة نوبل في الاقتصاد عام 1974. "
        },
        {
            "name": "لودفيج فون ميزس",
            "original_text": "Ludwig von Mises",
            "type": "PERSON",
            "description": "لودفيج فون ميزس هو اقتصاديٌ نمساويٌ، يُعتبر من أهم المُفكرين في القرن العشرين. اشتهر ميزس بنقده للاشتراكية، ودفاعه عن السوق الحر. يُعتبر ميزس من أهم مُؤسسي المدرسة النمساوية في الاقتصاد. "
        },
        {
            "name": "موراي روثبورد",
            "original_text": "Murray Rothbard",
            "type": "PERSON",
            "description": "موراي روثبورد هو اقتصاديٌ أمريكيٌ، يُعتبر من أهم المُفكرين في القرن العشرين. اشتهر روثبورد بنقده للاشتراكية، ودفاعه عن السوق الحر. يُعتبر روثبورد من أهم مُمثلي المدرسة النمساوية في الاقتصاد. "
        },
        {
            "name": "بنك إنجلترا",
            "original_text": "Bank of England",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "بنك إنجلترا هو البنكُ المركزيُ للمملكة المتحدة، يُعتبر من أقدم البنوك المركزية في العالم. تأسس بنك إنجلترا عام 1694. "
        },
        {
            "name": "لندن",
            "original_text": "London",
            "type": "LOCATION",
            "description": "لندن هي عاصمةُ المملكة المتحدة، تُعتبر من أهم المدن في العالم ثقافيًا واقتصاديًا. "
        },
        {
            "name": "نيويورك",
            "original_text": "New York",
            "type": "LOCATION",
            "description": "نيويورك هي مدينةٌ تقع في الولايات المتحدة الأمريكية، تُعتبر من أهم المدن في العالم ثقافيًا واقتصاديًا. "
        },
        {
            "name": "بوسطن",
            "original_text": "Boston",
            "type": "LOCATION",
            "description": "بوسطن هي مدينةٌ تقع في الولايات المتحدة الأمريكية، تُعتبر من أهم المدن في العالم ثقافيًا واقتصاديًا. "
        },
        {
            "name": "إيلون ماسك",
            "original_text": "Elon Musk",
            "type": "PERSON",
            "description": "إيلون ماسك هو رجلُ أعمالٍ أمريكيٌ، يُعتبر من أغنى الأشخاص في العالم. يُعرف ماسك بتأسيسه لشركاتٍ مثل تسلا وسبيس إكس. "
        },
        {
            "name": "جيف بيزوس",
            "original_text": "Jeff Bezos",
            "type": "PERSON",
            "description": "جيف بيزوس هو رجلُ أعمالٍ أمريكيٌ، يُعتبر من أغنى الأشخاص في العالم. يُعرف بيزوس بتأسيسه لشركة أمازون. "
        },
        {
            "name": "أفريقيا",
            "original_text": "Africa",
            "type": "LOCATION",
            "description": "أفريقيا هي قارةٌ تقع في جنوب الكرة الأرضية، تُعتبر من أفقر قارات العالم. "
        },
        {
            "name": "الماس",
            "original_text": "Diamond",
            "type": "MISC",
            "description": "الماس هو حجرٌ كريمٌ يُستخدم في صناعة الحلي والمجوهرات، يُعتبر من أغلى الأحجار الكريمة. "
        },
        {
            "name": "الأمم المتحدة",
            "original_text": "United Nations",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "الأمم المتحدة هي منظمةٌ دوليةٌ تأسست عام 1945، بهدف حفظ السلام والأمن الدوليين. "
        },
        {
            "name": "البيتكوين",
            "original_text": "Bitcoin",
            "type": "MISC",
            "description": "البيتكوين هو عملةٌ رقميةٌ لامركزية، تُستخدم كوسيلةٍ للتبادل والدفع عبر الإنترنت. يُعتبر البيتكوين من أهم العملات الرقمية، ويتميز بكونه محدودَ العدد، ولا يخضع لسيطرة أي حكومةٍ أو بنكٍ مركزي. "
        },
        {
            "name": "ساتوشي",
            "original_text": "Satoshi",
            "type": "MISC",
            "description": "ساتوشي هو أصغر وحدةٍ من البيتكوين، يُمكن تقسيم كل بيتكوين إلى 100 مليون ساتوشي. "
        },
        {
            "name": "باي بال",
            "original_text": "PayPal",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "باي بال هي شركةٌ أمريكيةٌ تُقدم خدمات الدفع الإلكتروني عبر الإنترنت. تُعتبر باي بال من أهم شركات الدفع الإلكتروني في العالم. "
        },
        {
            "name": "فيزا",
            "original_text": "Visa",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "فيزا هي شركةٌ أمريكيةٌ تُقدم خدمات الدفع الإلكتروني عبر الإنترنت. تُعتبر فيزا من أهم شركات الدفع الإلكتروني في العالم. "
        },
        {
            "name": "ويسترن يونيون",
            "original_text": "Western Union",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "ويسترن يونيون هي شركةٌ أمريكيةٌ تُقدم خدمات تحويل الأموال عبر الإنترنت. تُعتبر ويسترن يونيون من أهم شركات تحويل الأموال في العالم. "
        },
        {
            "name": "ماستر كارد",
            "original_text": "Mastercard",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "ماستر كارد هي شركةٌ أمريكيةٌ تُقدم خدمات الدفع الإلكتروني عبر الإنترنت. تُعتبر ماستر كارد من أهم شركات الدفع الإلكتروني في العالم. "
        },
        {
            "name": "شبكة سويفت",
            "original_text": "SWIFT",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "شبكة سويفت (SWIFT) هي شبكةٌ دوليةٌ تُستخدم لتحويل الأموال بين البنوك. تُعتبر شبكة سويفت من أهم الشبكات المالية في العالم. "
        },
        {
            "name": "شبكة البرق",
            "original_text": "Lightning Network",
            "type": "MISC",
            "description": "شبكة البرق هي شبكةٌ تُستخدم لمعالجة معاملات البيتكوين بشكلٍ أسرع وأرخص. تُعتبر شبكة البرق من أهم التطورات في مجال البيتكوين. "
        },
        {
            "name": "البنك المركزي الفيدرالي الأمريكي",
            "original_text": "Federal Reserve",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "البنك المركزي الفيدرالي الأمريكي هو البنكُ المركزيُ للولايات المتحدة الأمريكية، يُعتبر من أهم البنوك المركزية في العالم. "
        },
        {
            "name": "مصر",
            "original_text": "Egypt",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مصر هي دولةٌ تقع في شمال إفريقيا، تُعتبر من أهم الدول في العالم العربي. "
        },
        {
            "name": "الخلافة الإسلامية",
            "original_text": "Islamic Caliphate",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "الخلافة الإسلامية هي نظامُ حكمٍ إسلاميٌ كان سائدًا في الماضي، ويُعتبر من أهم الأنظمة السياسية في التاريخ الإسلامي. "
        },
        {
            "name": "أدولف هتلر",
            "original_text": "Adolf Hitler",
            "type": "PERSON",
            "description": "أدولف هتلر هو زعيمٌ نازيٌ ألمانيٌ، قاد ألمانيا في الحرب العالمية الثانية. يُعتبر هتلر من أشهر الطغاة في التاريخ. "
        },
        {
            "name": "جوزيف ستالين",
            "original_text": "Joseph Stalin",
            "type": "PERSON",
            "description": "جوزيف ستالين هو زعيمٌ شيوعيٌ سوفيتيٌ، حكم الاتحاد السوفيتي من عام 1924 إلى عام 1953. يُعتبر ستالين من أشهر الطغاة في التاريخ. "
        },
        {
            "name": "FTX",
            "original_text": "FTX",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "FTX هي منصةٌ لتداول العملات الرقمية، أعلنت إفلاسها في عام 2022 بعد أن تم الكشف عن اختلاس أموال المُستثمرين. "
        },
        {
            "name": "باينانس",
            "original_text": "Binance",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "باينانس هي منصةٌ لتداول العملات الرقمية، تُعتبر من أكبر منصات تداول العملات الرقمية في العالم. "
        },
        {
            "name": "إسرائيل",
            "original_text": "Israel",
            "type": "LOCATION",
            "description": "إسرائيل هي دولةٌ تقع في الشرق الأوسط، تُعتبر من أهم حلفاء الولايات المتحدة الأمريكية في المنطقة. "
        },
        {
            "name": "فلسطين",
            "original_text": "Palestine",
            "type": "LOCATION",
            "description": "فلسطين هي منطقةٌ تقع في الشرق الأوسط، تُعتبر من أهم المناطق المتنازع عليها في العالم. "
        },
        {
            "name": "غزة",
            "original_text": "Gaza",
            "type": "LOCATION",
            "description": "غزة هي مدينةٌ تقع في فلسطين، تُعتبر من أكثر المناطق اكتظاظًا بالسكان في العالم. "
        },
        {
            "name": "البحر الأبيض المتوسط",
            "original_text": "Mediterranean Sea",
            "type": "LOCATION",
            "description": "البحر الأبيض المتوسط هو بحرٌ يقع بين أوروبا وأفريقيا وآسيا، يُعتبر من أهم البحار في العالم تجاريًا واستراتيجيًا. "
        }
    ]
}