{
    "Entities": [
        {
            "name": "نادي القادسية",
            "original_text": "نادي القادسية",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نادي رياضي كويتي، يُعد من أعرق وأنجح الأندية في الكويت، وله تاريخ حافل بالإنجازات في مختلف الألعاب الرياضية، ويشتهر بلونه الأصفر والأسود."
        },
        {
            "name": "كلية أصول الدين",
            "original_text": "كليه اصول الدين",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "كلية تُعنى بدراسة العلوم الإسلامية، مثل التفسير والحديث والفقه والعقيدة، وتهدف إلى إعداد متخصصين في هذه المجالات."
        },
        {
            "name": "جامعة محمد بن سعود الإسلامية",
            "original_text": "جامعه محمد بن سعود الاسلاميه",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جامعة سعودية حكومية، تُعد من أبرز الجامعات في المملكة العربية السعودية، وتتميز بتخصصها في العلوم الإسلامية والعربية."
        },
        {
            "name": "القصيم",
            "original_text": "القصيم",
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة إدارية واقتصادية هامة في المملكة العربية السعودية، وتشتهر بزراعة التمور."
        },
        {
            "name": "جامعة الأزهر",
            "original_text": "الازهر",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جامعة عريقة تقع في القاهرة، مصر، تُعد من أهم مراكز العلوم الإسلامية في العالم، وتضم طلابًا من مختلف الدول."
        },
        {
            "name": "محمد بن عثيمين",
            "original_text": "محمد بن عثيمين",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم دين سعودي بارز، يُعد من أهم علماء الحديث والفقه في العصر الحديث، وله العديد من المؤلفات والفتاوى في مختلف العلوم الإسلامية."
        },
        {
            "name": "أبو حاتم الرازي",
            "original_text": "ابي حاتم الرازي",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم حديث وفقيه ومؤرخ، يُعد من أبرز علماء الحديث في القرن الثالث الهجري، وله العديد من المؤلفات في علوم الحديث."
        },
        {
            "name": "أبو زرعة الرازي",
            "original_text": "ابي زرع الرازي",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم حديث وفقيه، يُعد من أبرز علماء الحديث في القرن الثالث الهجري، وله العديد من المؤلفات في علوم الحديث."
        },
        {
            "name": "ماهر الساير",
            "original_text": "ماهر الساير",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية كويتية، لم تُذكر تفاصيل أكثر عنه في النص."
        },
        {
            "name": "الإمام أحمد",
            "original_text": "الامام احمد",
            "type": "PERSON",
            "description": "الإمام أحمد بن حنبل، إمام من أئمة الإسلام الأربعة، ومؤسس المذهب الحنبلي، واشتهر بعلمه الغزير وورعه وتقواه."
        },
        {
            "name": "الشافعي",
            "original_text": "الشافعي",
            "type": "PERSON",
            "description": "الإمام محمد بن إدريس الشافعي، إمام من أئمة الإسلام الأربعة، ومؤسس المذهب الشافعي، واشتهر بذكائه وفقهه."
        },
        {
            "name": "لندن",
            "original_text": "لندن",
            "type": "LOCATION",
            "description": "عاصمة المملكة المتحدة، وتُعد من أهم المدن العالمية في مجالات السياسة والاقتصاد والثقافة."
        },
        {
            "name": "حسين معتوق",
            "original_text": "حسين معتوق",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية كويتية، لم تُذكر تفاصيل أكثر عنه في النص."
        },
        {
            "name": "محمد فيروز",
            "original_text": "محمد فيروز",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية كويتية، لم تُذكر تفاصيل أكثر عنه في النص."
        },
        {
            "name": "الدماوندي",
            "original_text": "الدماوندي",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية كويتية، لم تُذكر تفاصيل أكثر عنه في النص."
        },
        {
            "name": "مشعل السعيد",
            "original_text": "مشعل السعيد",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية كويتية، لم تُذكر تفاصيل أكثر عنه في النص."
        },
        {
            "name": "محمد طيار",
            "original_text": "محمد طيار",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية كويتية، لم تُذكر تفاصيل أكثر عنه في النص."
        },
        {
            "name": "منتصر بلوشي",
            "original_text": "منتصر بلوشي",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية كويتية، لم تُذكر تفاصيل أكثر عنه في النص."
        },
        {
            "name": "التيجاني",
            "original_text": "التيجاني",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية تونسية، لم تُذكر تفاصيل أكثر عنه في النص."
        },
        {
            "name": "محمد الخالدي",
            "original_text": "محمد الخالدي",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية كويتية، لم تُذكر تفاصيل أكثر عنه في النص."
        },
        {
            "name": "علي الخالدي",
            "original_text": "علي الخالدي",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية كويتية، لم تُذكر تفاصيل أكثر عنه في النص."
        },
        {
            "name": "البحرين",
            "original_text": "البحرين",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة جزرية تقع في الخليج العربي."
        },
        {
            "name": "رمضان",
            "original_text": "رمضان",
            "type": "EVENT",
            "description": "الشهر التاسع في التقويم الهجري، ويُعد شهر الصيام من أركان الإسلام الخمسة."
        },
        {
            "name": "اليوتيوب",
            "original_text": "اليوتيوب",
            "type": "MEDIA",
            "description": "موقع إلكتروني لمشاركة الفيديوهات."
        },
        {
            "name": "تركيا",
            "original_text": "تركيا",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في الشرق الأوسط، وتتميز بموقعها الجغرافي الهام."
        },
        {
            "name": "اردوغان",
            "original_text": "اردغان",
            "type": "PERSON",
            "description": "رجب طيب أردوغان، رئيس جمهورية تركيا."
        },
        {
            "name": "إذاعة الكويت",
            "original_text": "اذاعه الكويت",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "إذاعة كويتية حكومية، تُعد من أقدم الإذاعات في منطقة الخليج العربي."
        },
        {
            "name": "الدوري السعودي",
            "original_text": "الدوري السعودي",
            "type": "EVENT",
            "description": "دوري كرة القدم للمحترفين في المملكة العربية السعودية."
        },
        {
            "name": "علي بن ابي طالب",
            "original_text": "علي بن ابي طالب",
            "type": "PERSON",
            "description": "ابن عم النبي محمد، ورابع الخلفاء الراشدين، ويُعد من أهم الشخصيات في التاريخ الإسلامي."
        },
        {
            "name": "كندا",
            "original_text": "كندا",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في أمريكا الشمالية."
        },
        {
            "name": "ويسترن يونيون",
            "original_text": "لوستر يونيون",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "شركة أمريكية متخصصة في خدمات الدفع وتحويل الأموال."
        },
        {
            "name": "طارق العيسى",
            "original_text": "طارق العيسى",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية كويتية، لم تُذكر تفاصيل أكثر عنه في النص."
        },
        {
            "name": "سعيد بن جبير",
            "original_text": "سعيد بن جبير",
            "type": "PERSON",
            "description": "تابعي جليل، يُعد من كبار علماء التفسير والحديث والفقه، واشتهر بورعه وزهده."
        },
        {
            "name": "الحجاج",
            "original_text": "الحجاج",
            "type": "PERSON",
            "description": "الحجاج بن يوسف الثقفي، قائد عسكري وحاكم شهير في الدولة الأموية."
        },
        {
            "name": "مايكروسوفت",
            "original_text": "ميكروسوفت",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "شركة أمريكية متعددة الجنسيات، تُعد من أكبر شركات التكنولوجيا في العالم."
        },
        {
            "name": "عمر بن الخطاب",
            "original_text": "عمر بن الخطاب",
            "type": "PERSON",
            "description": "ثاني الخلفاء الراشدين، ويُعد من أهم الشخصيات في التاريخ الإسلامي، واشتهر بعدله وحكمته."
        },
        {
            "name": "أبو حنيفة",
            "original_text": "ابو حنيفه",
            "type": "PERSON",
            "description": "الإمام أبو حنيفة النعمان، إمام من أئمة الإسلام الأربعة، ومؤسس المذهب الحنفي، واشتهر بذكائه وفقهه."
        },
        {
            "name": "مالك",
            "original_text": "مالك",
            "type": "PERSON",
            "description": "الإمام مالك بن أنس، إمام من أئمة الإسلام الأربعة، ومؤسس المذهب المالكي، واشتهر بعلمه الغزير وورعه."
        },
        {
            "name": "أحمد",
            "original_text": "احمد",
            "type": "PERSON",
            "description": "الإمام أحمد بن حنبل، إمام من أئمة الإسلام الأربعة، ومؤسس المذهب الحنبلي، واشتهر بعلمه الغزير وورعه وتقواه."
        },
        {
            "name": "عروة بن الزبير",
            "original_text": "عروه ابن الزبير",
            "type": "PERSON",
            "description": "تابعي جليل، يُعد من كبار علماء الحديث والفقه، واشتهر بعلمه وورعه."
        },
        {
            "name": "الزهري",
            "original_text": "الزهري",
            "type": "PERSON",
            "description": "محمد بن مسلم بن عبيد الله بن عبد الله بن شهاب الزهري، تابعي جليل، يُعد من كبار علماء الحديث والفقه، واشتهر بعلمه وورعه."
        },
        {
            "name": "الليث بن سعد",
            "original_text": "الليث بن سعد",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم وفقيه مصري، يُعد من كبار علماء الحديث والفقه في القرن الثاني الهجري، واشتهر بعلمه وورعه."
        },
        {
            "name": "ابن أبي ذئب",
            "original_text": "ابن ابي ذئب",
            "type": "PERSON",
            "description": "عبد الله بن أبي ذئب، تابعي جليل، يُعد من كبار علماء الحديث والفقه، واشتهر بعلمه وورعه."
        },
        {
            "name": "أبو ثور",
            "original_text": "ابو ثور",
            "type": "PERSON",
            "description": "إبراهيم بن خالد العتكي، تابعي جليل، يُعد من كبار علماء الحديث والفقه، واشتهر بعلمه وورعه."
        },
        {
            "name": "سفيان الثوري",
            "original_text": "سفيان الثوري",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم وفقيه ومحدث، يُعد من كبار علماء الحديث والفقه في القرن الثاني الهجري، واشتهر بعلمه وورعه."
        },
        {
            "name": "سفيان بن عيينة",
            "original_text": "سفيان بن عيينه",
            "type": "PERSON",
            "description": "عالم وفقيه ومحدث، يُعد من كبار علماء الحديث والفقه في القرن الثاني الهجري، واشتهر بعلمه وورعه."
        },
        {
            "name": "الطبري",
            "original_text": "الطبري",
            "type": "PERSON",
            "description": "محمد بن جرير الطبري، إمام ومؤرخ وفقيه ومحدث، يُعد من كبار علماء الإسلام، واشتهر بتفسيره وتاريخه."
        },
        {
            "name": "الأوزاعي",
            "original_text": "الاوزاعي",
            "type": "PERSON",
            "description": "عبد الرحمن بن عمرو الأوزاعي، تابعي جليل، يُعد من كبار علماء الحديث والفقه، واشتهر بعلمه وورعه."
        },
        {
            "name": "الشام",
            "original_text": "الشام",
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة جغرافية تاريخية تقع في الشرق الأوسط."
        },
        {
            "name": "المغرب",
            "original_text": "المغرب",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في شمال إفريقيا."
        },
        {
            "name": "الأندلس",
            "original_text": "الاندلس",
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة تاريخية تقع في شبه الجزيرة الإيبيرية."
        },
        {
            "name": "ابن تيمية",
            "original_text": "ابن تيميه",
            "type": "PERSON",
            "description": "تقي الدين أحمد بن تيمية، عالم وفقيه ومحدث، يُعد من كبار علماء الإسلام، واشتهر بعلمه الغزير."
        },
        {
            "name": "مصر",
            "original_text": "مصر",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في شمال إفريقيا."
        },
        {
            "name": "الذهبي",
            "original_text": "الذهبي",
            "type": "PERSON",
            "description": "محمد بن أحمد بن عثمان بن قايماز الذهبي، مؤرخ بارز، يُعد من كبار علماء الحديث والتاريخ."
        },
        {
            "name": "السبكي",
            "original_text": "السبكي",
            "type": "PERSON",
            "description": "أبو نصر عبد الوهاب بن علي بن عبد الكافي السبكي، عالم وفقيه ومحدث، يُعد من كبار علماء الشافعية."
        },
        {
            "name": "ابن عباس",
            "original_text": "ابن العباس",
            "type": "PERSON",
            "description": "عبد الله بن عباس، ابن عم النبي محمد، ويُعد من كبار علماء التفسير."
        },
        {
            "name": "ابن عمر",
            "original_text": "ابن عمر",
            "type": "PERSON",
            "description": "عبد الله بن عمر بن الخطاب، تابعي جليل، يُعد من كبار علماء الحديث والفقه."
        },
        {
            "name": "داعش",
            "original_text": "داعش",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "تنظيم إرهابي."
        },
        {
            "name": "أبو جعفر المنصور",
            "original_text": "ابو جعفر المنصور",
            "type": "PERSON",
            "description": "أبو جعفر عبد الله بن محمد المنصور، ثاني خلفاء الدولة العباسية."
        },
        {
            "name": "أسامة بن زيد",
            "original_text": "اسامه بن زيد",
            "type": "PERSON",
            "description": "صحابي جليل، حارب مع النبي محمد في غزواته."
        },
        {
            "name": "عثمان",
            "original_text": "عثمان",
            "type": "PERSON",
            "description": "عثمان بن عفان، ثالث الخلفاء الراشدين."
        },
        {
            "name": "القصيم",
            "original_text": "القصيم",
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة إدارية واقتصادية هامة في المملكة العربية السعودية، وتشتهر بزراعة التمور."
        },
        {
            "name": "الربيع العربي",
            "original_text": "الربيع العربي",
            "type": "EVENT",
            "description": "مجموعة من الاحتجاجات الشعبية التي اندلعت في بعض الدول العربية عام 2010."
        },
        {
            "name": "تونس",
            "original_text": "تونس",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في شمال إفريقيا."
        },
        {
            "name": "ليبيا",
            "original_text": "ليبيا",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في شمال إفريقيا."
        },
        {
            "name": "اليمن",
            "original_text": "اليمن",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب شبه الجزيرة العربية."
        },
        {
            "name": "العراق",
            "original_text": "العراق",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في غرب آسيا."
        },
        {
            "name": "سوريا",
            "original_text": "سوريا",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في الشرق الأوسط."
        },
        {
            "name": "السعودية",
            "original_text": "السعوديه",
            "type": "LOCATION",
            "description": "المملكة العربية السعودية، دولة تقع في غرب آسيا."
        },
        {
            "name": "ابن باز",
            "original_text": "ابن باز",
            "type": "PERSON",
            "description": "عبد العزيز بن عبد الله بن باز، مفتي عام المملكة العربية السعودية السابق."
        },
        {
            "name": "الألباني",
            "original_text": "الالباني",
            "type": "PERSON",
            "description": "محمد ناصر الدين الألباني، عالم حديث بارز."
        },
        {
            "name": "جماعة الإخوان المسلمين",
            "original_text": "الاخوان المسلمين",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جماعة إسلامية سياسية."
        },
        {
            "name": "جابر الأحمد",
            "original_text": "جابر الاحمد",
            "type": "PERSON",
            "description": "جابر الأحمد الجابر الصباح، أمير دولة الكويت الثالث عشر."
        }
    ]
}