{
    "Entities": [
        {
            "name": "كلود ستيكر",
            "original_text": "Claude Sticker",
            "type": "PERSON",
            "description": "بروفيسور وعميد في جامعة أوروبية، متخصص في مجال إدارة الرياضة. عرف عنه دعمه للطلاب وتفهمه لظروفهم، حيث قدم لأحمد الماجد دروس تقوية خاصة وغير طريقة اختباره من كتابية إلى شفهية لمساعدته على النجاح. يعتبر من الشخصيات المؤثرة في حياة الماجد، ولا يزال الماجد على تواصل معه حتى اليوم."
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": "Kuwait",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط.  تشتهر الكويت بثقافتها الغنية وتاريخها العريق، بالإضافة إلى اقتصادها القوي المعتمد على النفط. تواجه الكويت تحديات صحية، حيث تعاني من ارتفاع معدلات السمنة والأمراض المزمنة.  يسعى رواد الأعمال و القطاع الخاص  إلى تعزيز ثقافة الرياضة ونمط الحياة الصحي في الكويت."
        },
        {
            "name": "جامعة الكويت",
            "original_text": "جامعة الكويت",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جامعة حكومية تعد من أعرق الجامعات في الكويت.  تقدم جامعة الكويت مجموعة واسعة من التخصصات الأكاديمية لطلابها.  تخرج منها العديد من الشخصيات البارزة في مختلف المجالات."
        },
        {
            "name": "باسل السالم",
            "original_text": "باسل السالم",
            "type": "PERSON",
            "description": "رائد أعمال كويتي،  أسس مشروعه الخاص في مجال المطاعم في بداية الألفية.  يعتبر من أوائل الشباب الكويتيين الذين خاضوا غمار ريادة الأعمال في تلك الفترة."
        },
        {
            "name": "عبد الله الدبوس",
            "original_text": "عبد الله الدبوس",
            "type": "PERSON",
            "description": "رجل أعمال كويتي،  أسس مشروعه الخاص في مجال الفنتك (المقاهي المتخصصة بالقهوة).  يعتبر من أوائل الشباب الكويتيين الذين خاضوا غمار ريادة الأعمال في تلك الفترة."
        },
        {
            "name": "أحمد الماجد",
            "original_text": "أحمد الماجد",
            "type": "PERSON",
            "description": "رجل أعمال كويتي، مؤسس شركة سافكس لتنظيم الفعاليات الرياضية.  بدأ رحلته في عالم الرياضة بعد تخرجه من كلية العلوم السياسية بجامعة الكويت، حيث وجد شغفه في رياضة الدراجات الهوائية.  حصل على ماجستير في إدارة الرياضة من جامعة أوروبية مرموقة.  يؤمن بأهمية الرياضة في بناء مجتمع صحي واقتصاد قوي."
        },
        {
            "name": "2003",
            "original_text": "2003",
            "type": "MISC",
            "description": "عام يعتبر بداية رحلة أحمد الماجد في عالم ريادة الأعمال الرياضية، حيث افتتح متجره المتخصص في الدراجات الهوائية."
        },
        {
            "name": "شارع سالم المبارك",
            "original_text": "شارع سالم المبارك",
            "type": "LOCATION",
            "description": "شارع رئيسي في منطقة السالمية في الكويت.  يعتبر من الشوارع التجارية الحيوية في الكويت.  كان يضم العديد من المحلات التجارية والمطاعم والمقاهي."
        },
        {
            "name": "بيت التمويل",
            "original_text": "بيت التمويل",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مؤسسة مالية كويتية،  عمل بها أحمد الماجد قبل تفرغه لمشروعه الخاص.  تقدم خدمات مالية متنوعة للأفراد والشركات."
        },
        {
            "name": "2006",
            "original_text": "2006",
            "type": "MISC",
            "description": "عام قدم فيه أحمد الماجد استقالته من عمله في بيت التمويل،  واتجه لدراسة ماجستير إدارة الرياضة في سويسرا."
        },
        {
            "name": "إدارة الرياضة",
            "original_text": "Sport Management",
            "type": "MISC",
            "description": "مجال أكاديمي ومهني يهتم بإدارة وتنظيم المؤسسات والفعاليات الرياضية.  يشمل مجالات مثل التسويق الرياضي،  والإدارة المالية،  وتنظيم البطولات."
        },
        {
            "name": "عماد دشتي",
            "original_text": "عماد دشتي",
            "type": "PERSON",
            "description": "دكتور وأكاديمي كويتي،  كان من أوائل من شجع أحمد الماجد على دراسة إدارة الرياضة.  يعتبر من الشخصيات التي أثرت بشكل إيجابي في مسيرة الماجد المهنية."
        },
        {
            "name": "عبد الرحمن محيلان",
            "original_text": "عبد الرحمن محيلان",
            "type": "PERSON",
            "description": "دكتور وأكاديمي كويتي،  رئيس مجلس أمناء جامعة الخليج.  قدم الدعم والتشجيع لأحمد الماجد في مسيرته الدراسية والمهنية.  يعتبر من الشخصيات التي كان لها دور إيجابي في حياة الماجد."
        },
        {
            "name": "جامعة الخليج",
            "original_text": "جامعة الخليج",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جامعة كويتية خاصة،  عمل بها أحمد الماجد كمدير للمنشآت الرياضية بعد عودته من دراسته في سويسرا.  تقدم جامعة الخليج برامج أكاديمية متنوعة في مختلف المجالات."
        },
        {
            "name": "سويسرا",
            "original_text": "Switzerland",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة أوروبية تقع في وسط أوروبا.  تشتهر سويسرا بجمال طبيعتها وجبال الألب،  بالإضافة إلى اقتصادها القوي.  تعتبر من الدول الرائدة في مجال الرياضة،  حيث تستضيف العديد من المنظمات والفعاليات الرياضية الدولية."
        },
        {
            "name": "لوزان",
            "original_text": "Lausanne",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة سويسرية تقع على ضفاف بحيرة جنيف.  تعتبر لوزان مركزًا دوليًا للرياضة،  حيث تستضيف مقر اللجنة الأولمبية الدولية والعديد من الاتحادات الرياضية الدولية.  تشتهر المدينة بجامعاتها المرموقة ومعاهدها البحثية."
        },
        {
            "name": "IMD",
            "original_text": "IMD",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "معهد عالمي للدراسات العليا في مجال الإدارة،  يقع في مدينة لوزان في سويسرا.  يشتهر المعهد ببرامجه المرموقة في إدارة الأعمال،  ويستقطب طلابًا من جميع أنحاء العالم."
        },
        {
            "name": "2009",
            "original_text": "2009",
            "type": "MISC",
            "description": "عام عاد فيه أحمد الماجد إلى الكويت بعد حصوله على ماجستير إدارة الرياضة،  وبدأ بتطبيق خبرته في مشروعه الخاص."
        },
        {
            "name": "سافكس",
            "original_text": "Savvy",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "شركة كويتية متخصصة في تنظيم الفعاليات الرياضية،  أسسها أحمد الماجد وشركاؤه.  تهدف الشركة إلى نشر ثقافة الرياضة ونمط الحياة الصحي في الكويت.  نظمت سافكس العديد من الفعاليات الرياضية الناجحة،  مثل ماراثون الخليج."
        },
        {
            "name": "بروفيجن",
            "original_text": "Pro-Vision",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "الاسم السابق لشركة سافكس لتنظيم الفعاليات الرياضية.  تم تغيير الاسم إلى سافكس في إطار خطة الشركة للتوسع إقليمياً ودولياً."
        },
        {
            "name": "أحمد الحزامي",
            "original_text": "أحمد الحزامي",
            "type": "PERSON",
            "description": "شريك أحمد الماجد في تأسيس شركة سافكس لتنظيم الفعاليات الرياضية.  يشارك الماجد شغفه برياضة الماراثون،  ويسعى معه إلى نشر ثقافة الرياضة في الكويت."
        },
        {
            "name": "ستاربكس",
            "original_text": "Starbucks",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "سلسلة مقاهي عالمية،  التقى فيها أحمد الماجد وشريكه أحمد الحزامي لأول مرة للاتفاق على تأسيس شركة سافكس."
        },
        {
            "name": "منظمة الصحة العالمية",
            "original_text": "World Health Organization",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "منظمة دولية تابعة للأمم المتحدة،  تهدف إلى تحسين الصحة العامة في جميع أنحاء العالم.  تصدر المنظمة تقارير دورية حول الوضع الصحي في مختلف الدول،  وتقدم توصيات لتحسينه."
        },
        {
            "name": "عمر بن الخطاب",
            "original_text": "عمر بن الخطاب",
            "type": "RELIGIOUS_FIGURE",
            "description": "ثاني الخلفاء الراشدين،  يعتبر من أهم الشخصيات في التاريخ الإسلامي.  اشتهر بعدله وحكمته،  و سعة علمه.  كان حريصًا على نشر العدل والمساواة بين الناس."
        },
        {
            "name": "محمد بن سلمان",
            "original_text": "Mohammed bin Salman",
            "type": "PERSON",
            "description": "ولي العهد السعودي،  يشغل منصب رئيس الوزراء.  يقود بن سلمان خطة طموحة لإصلاح الاقتصاد السعودي وتنويع مصادره.  يؤمن بأهمية الرياضة في بناء مجتمع صحي ونابض بالحياة."
        },
        {
            "name": "فوكس نيوز",
            "original_text": "Fox News",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "قناة إخبارية أمريكية،  أجرت مقابلة مع ولي العهد السعودي محمد بن سلمان."
        },
        {
            "name": "أوباما",
            "original_text": "Obama",
            "type": "PERSON",
            "description": "الرئيس الأمريكي السابق،  يعتبر من الشخصيات العالمية البارزة.  اشتهر بسياساته المعتدلة،  و سعيه إلى تحقيق السلام العالمي."
        },
        {
            "name": "أوبرا",
            "original_text": "Oprah",
            "type": "PERSON",
            "description": "إعلامية أمريكية شهيرة،  تعتبر من أقوى النساء في العالم.  اشتهرت ببرنامجها الحواري الذي استضافت فيه العديد من الشخصيات البارزة."
        },
        {
            "name": "جيف بيزوس",
            "original_text": "Jeff Bezos",
            "type": "PERSON",
            "description": "رجل أعمال أمريكي،  مؤسس شركة أمازون.  يعتبر من أغنى أغنياء العالم،  و اشتهر بنجاحه في عالم التجارة الإلكترونية."
        },
        {
            "name": "غادة",
            "original_text": "غادة",
            "type": "PERSON",
            "description": "من الشخصيات التي ذكرها أحمد الماجد كمثال على أهمية الرياضة في حياة الأفراد."
        },
        {
            "name": "ارسنال",
            "original_text": "Arsenal",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نادي كرة قدم إنجليزي،  يعتبر من أشهر أندية كرة القدم في العالم.  يشتهر النادي بتاريخه العريق،  و قاعدة جماهيريه كبيرة."
        },
        {
            "name": "دبي",
            "original_text": "Dubai",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة إماراتية تقع على ساحل الخليج العربي.  تشتهر دبي بكونها مركزًا سياحيًا وتجاريًا عالميًا.  تستضيف المدينة العديد من الفعاليات الرياضية الدولية،  مثل ماراثون دبي."
        },
        {
            "name": "ماراثون دبي",
            "original_text": "Dubai Marathon",
            "type": "EVENT",
            "description": "حدث رياضي سنوي يقام في مدينة دبي،  يشارك فيه الآلاف من العدائين من مختلف أنحاء العالم.  يعتبر ماراثون دبي من أكبر الماراثونات في الشرق الأوسط."
        },
        {
            "name": "بنك الخليج",
            "original_text": "بنك الخليج",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "بنك كويتي،  كان من أوائل الشركات التي دعمت ماراثون الخليج الذي نظمته شركة سافكس."
        },
        {
            "name": "طارق صالح",
            "original_text": "طارق صالح",
            "type": "PERSON",
            "description": "موظف في بنك الخليج،  كان له دور أساسي في إبرام اتفاقية رعاية بين البنك وشركة سافكس لتنظيم ماراثون الخليج."
        },
        {
            "name": "ماراثون الخليج",
            "original_text": "Gulf Marathon",
            "type": "EVENT",
            "description": "حدث رياضي سنوي يقام في الكويت،  ت نظمه شركة سافكس.  يهدف الماراثون إلى نشر ثقافة الرياضة ونمط الحياة الصحي في الكويت.  يشارك في الماراثون الآلاف من العدائين من مختلف أنحاء العالم."
        },
        {
            "name": "الاتحاد الدولي للماراثون",
            "original_text": "International Marathon Federation",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "منظمة دولية تشرف على رياضة الماراثون،  وتضع قواعدها ولوائحها.  يعتبر اعتراف الاتحاد الدولي بأي ماراثون دليلاً على جودة تنظيمه ومطابقته للمعايير الدولية."
        },
        {
            "name": "قطر",
            "original_text": "Qatar",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط.  استضافت قطر بطولة كأس العالم لكرة القدم 2022،  و حققت نجاحًا كبيرًا في تنظيمها.  ساهمت البطولة في تغيير الصورة النمطية عن العرب والمسلمين في العالم."
        },
        {
            "name": "كأس العالم لكرة القدم 2022",
            "original_text": "FIFA World Cup 2022",
            "type": "EVENT",
            "description": "بطولة كرة قدم دولية،  أقيمت في قطر عام 2022.  تعتبر من أكبر الأحداث الرياضية في العالم،  و حظيت بمتابعة مليارية."
        },
        {
            "name": "عمان",
            "original_text": "Oman",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط.  تشتهر عمان بتاريخها العريق وثقافتها الغنية،  بالإضافة إلى جمال طبيعتها."
        },
        {
            "name": "السعودية",
            "original_text": "Saudi Arabia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط.  تشتهر السعودية بكونها مهد الإسلام،  و تضم الحرمين الشريفين.  تقود السعودية حاليًا خطة طموحة لإصلاح اقتصادها وتنويع مصادره."
        },
        {
            "name": "كنده",
            "original_text": "Kanda",
            "type": "PRODUCT",
            "description": "علامة تجارية كويتية للملابس الرياضية النسائية،  تأسست بدعم من شركة سافكس.  تهدف العلامة إلى توفير ملابس رياضية عالية الجودة للنساء."
        },
        {
            "name": "بيكوك اكستريم سبورت",
            "original_text": "Peacock Extreme Sport",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "شركة كويتية متخصصة في الرياضات الخطرة،  تأسست بدعم من شركة سافكس.  توفر الشركة خدمات التدريب والمعدات لرياضات مثل القفز المظلي،  و تسلق الجبال،  و الغوص."
        }
    ]
}