{
    "Entities": [
        {
            "name": "معصومة المبارك",
            "original_text": "Maasouma Al-Mubarak",
            "type": "PERSON",
            "description": "د. معصومة هي أول دكتورة في قسم العلوم السياسية في جامعة الكويت وأول امرأة تتولى رئاسة قسم العلوم السياسية في جامعة الكويت. شغلت منصب أول وزيرة في مجلس الوزراء الكويتي عام 2005. حصلت على المركز الأول في دائرتها الانتخابية كنائبة في مجلس الأمة، وكانت من أوائل النساء اللاتي دخلن مجلس الأمة الكويتي."
        },
        {
            "name": "جامعة الكويت",
            "original_text": "Kuwait University",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جامعة الكويت هي مؤسسة تعليمية حكومية تقع في دولة الكويت. تأسست الجامعة عام 1966 وتعتبر من أقدم الجامعات في منطقة الخليج العربي. تقدم الجامعة مجموعة واسعة من البرامج الأكاديمية في مختلف التخصصات، بما في ذلك العلوم الإنسانية والاجتماعية والعلوم الطبيعية والهندسة."
        },
        {
            "name": "قسم العلوم السياسية",
            "original_text": "Political Science Department",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "قسم العلوم السياسية هو أحد أقسام كلية العلوم الاجتماعية في جامعة الكويت. يقدم القسم برامج البكالوريوس والماجستير والدكتوراه في العلوم السياسية. يهتم القسم بدراسة النظم السياسية والحكومات والعلاقات الدولية."
        },
        {
            "name": "مجلس الوزراء الكويتي",
            "original_text": "Kuwaiti Council of Ministers",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مجلس الوزراء الكويتي هو السلطة التنفيذية في دولة الكويت. يتكون المجلس من رئيس الوزراء وعدد من الوزراء. يتولى المجلس مسؤولية إدارة شؤون الدولة واتخاذ القرارات المتعلقة بالسياسات العامة."
        },
        {
            "name": "مجلس الأمة الكويتي",
            "original_text": "Kuwaiti National Assembly",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مجلس الأمة الكويتي هو السلطة التشريعية في دولة الكويت. يتكون المجلس من 50 عضواً ينتخبون بالاقتراع العام المباشر. يتولى المجلس مسؤولية سن القوانين ومراقبة عمل الحكومة."
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": "Kuwait",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة الكويت هي دولة عربية تقع في الشرق الأوسط. يحدها من الشمال والغرب العراق ومن الجنوب المملكة العربية السعودية ومن الشرق الخليج العربي. عاصمتها مدينة الكويت."
        },
        {
            "name": "شرق",
            "original_text": "Sharq",
            "type": "LOCATION",
            "description": "شرق هي منطقة تقع في مدينة الكويت. تعتبر شرق من أقدم المناطق السكنية في المدينة وتتميز بموقعها الاستراتيجي على ساحل الخليج العربي."
        },
        {
            "name": "السبعينات",
            "original_text": "1970s",
            "type": "EVENT",
            "description": "فترة السبعينيات هي عقد من الزمن يمتد من عام 1970 إلى عام 1979. شهدت هذه الفترة العديد من الأحداث المهمة على الصعيدين الدولي والمحلي، بما في ذلك حرب فيتنام وأزمة النفط العالمية."
        },
        {
            "name": "مجلس التخطيط",
            "original_text": "Planning Council",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مجلس التخطيط هو هيئة حكومية مسؤولة عن وضع الخطط التنموية للدولة. يتكون المجلس من عدد من الوزراء والخبراء في مختلف المجالات."
        },
        {
            "name": "وزارة التخطيط",
            "original_text": "Ministry of Planning",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "وزارة التخطيط هي وزارة حكومية مسؤولة عن وضع وتنفيذ الخطط التنموية للدولة. تتولى الوزارة مسؤولية وضع السياسات والاستراتيجيات الهادفة إلى تحقيق التنمية المستدامة."
        },
        {
            "name": "أمريكا",
            "original_text": "America",
            "type": "LOCATION",
            "description": "الولايات المتحدة الأمريكية هي دولة تقع في أمريكا الشمالية. تعتبر الولايات المتحدة من أقوى دول العالم من الناحية الاقتصادية والعسكرية."
        },
        {
            "name": "لندن",
            "original_text": "London",
            "type": "LOCATION",
            "description": "لندن هي عاصمة المملكة المتحدة وأكبر مدنها. تعتبر لندن من أهم المراكز المالية والثقافية في العالم."
        },
        {
            "name": "واشنطن",
            "original_text": "Washington",
            "type": "LOCATION",
            "description": "واشنطن العاصمة هي عاصمة الولايات المتحدة الأمريكية. تقع واشنطن على نهر بوتوماك بين ولايتي ماريلاند وفيرجينيا."
        },
        {
            "name": "إلينوي",
            "original_text": "Illinois",
            "type": "LOCATION",
            "description": "إلينوي هي ولاية تقع في منطقة الغرب الأوسط من الولايات المتحدة الأمريكية. عاصمتها مدينة سبرينغفيلد."
        },
        {
            "name": "دالاس",
            "original_text": "Dallas",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دالاس هي مدينة تقع في ولاية تكساس الأمريكية. تعتبر دالاس من أهم المراكز الاقتصادية في جنوب الولايات المتحدة."
        },
        {
            "name": "دنفر",
            "original_text": "Denver",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دنفر هي عاصمة ولاية كولورادو الأمريكية. تقع دنفر على سفوح جبال روكي وتتميز بمناظرها الطبيعية الخلابة."
        },
        {
            "name": "كولورادو",
            "original_text": "Colorado",
            "type": "LOCATION",
            "description": "كولورادو هي ولاية تقع في منطقة جبال روكي في غرب الولايات المتحدة الأمريكية. عاصمتها مدينة دنفر."
        },
        {
            "name": "عبد الله النفيسي",
            "original_text": "Abdullah Al-Nafisi",
            "type": "PERSON",
            "description": "د. عبد الله النفيسي هو أكاديمي وسياسي كويتي. شغل منصب رئيس قسم العلوم السياسية في جامعة الكويت قبل أن يتم استبعاده من الجامعة لأسباب سياسية. اشتهر د. النفيسي بكتاباته وتحليلاته السياسية الجريئة."
        },
        {
            "name": "جامعة الكويت",
            "original_text": "Kuwait University",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جامعة الكويت هي مؤسسة تعليمية حكومية تقع في دولة الكويت. تأسست الجامعة عام 1966 وتعتبر من أقدم الجامعات في منطقة الخليج العربي. تقدم الجامعة مجموعة واسعة من البرامج الأكاديمية في مختلف التخصصات، بما في ذلك العلوم الإنسانية والاجتماعية والعلوم الطبيعية والهندسة."
        },
        {
            "name": "الإمارات",
            "original_text": "UAE",
            "type": "LOCATION",
            "description": "الإمارات العربية المتحدة هي دولة تقع في شرق شبه الجزيرة العربية. يحدها من الغرب السعودية وقطر ومن الجنوب سلطنة عمان ومن الشمال الخليج العربي. عاصمتها مدينة أبوظبي."
        },
        {
            "name": "عمان",
            "original_text": "Oman",
            "type": "LOCATION",
            "description": "سلطنة عمان هي دولة تقع في جنوب شرق شبه الجزيرة العربية. يحدها من الشمال الإمارات العربية المتحدة ومن الغرب السعودية ومن الجنوب اليمن ومن الشرق بحر العرب. عاصمتها مدينة مسقط."
        },
        {
            "name": "قطر",
            "original_text": "Qatar",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة قطر هي دولة تقع في شرق شبه الجزيرة العربية. يحدها من الجنوب المملكة العربية السعودية ومن جهة الشمال الغربي الخليج العربي. عاصمتها مدينة الدوحة."
        },
        {
            "name": "البحرين",
            "original_text": "Bahrain",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مملكة البحرين هي دولة جزرية تقع في الخليج العربي. تتكون البحرين من أرخبيل من الجزر، أكبرها جزيرة البحرين. عاصمتها مدينة المنامة."
        },
        {
            "name": "المملكة العربية السعودية",
            "original_text": "Saudi Arabia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "المملكة العربية السعودية هي دولة عربية تقع في شبه الجزيرة العربية. يحدها من الشمال العراق والأردن ومن الشرق الكويت وقطر والإمارات العربية المتحدة والبحرين ومن الجنوب عمان واليمن ومن الغرب البحر الأحمر. عاصمتها مدينة الرياض."
        },
        {
            "name": "لبنان",
            "original_text": "Lebanon",
            "type": "LOCATION",
            "description": "الجمهورية اللبنانية هي دولة تقع في الشرق الأوسط. يحدها من الغرب البحر الأبيض المتوسط ومن الشمال والشرق سوريا ومن الجنوب فلسطين. عاصمتها مدينة بيروت."
        },
        {
            "name": "جريدة النهار",
            "original_text": "An-Nahar Newspaper",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جريدة النهار هي صحيفة يومية تصدر باللغة العربية في لبنان. تعتبر النهار من أعرق الصحف اللبنانية والعربية."
        },
        {
            "name": "محمد مساعد الصالح",
            "original_text": "Mohammed Masoud Al-Saleh",
            "type": "PERSON",
            "description": "محمد مساعد الصالح هو كاتب وصحفي كويتي. اشتهر بكتاباته في جريدة القبس، وخاصة في صفحتها الأخيرة التي كانت مخصصة للرأي."
        },
        {
            "name": "جريدة القبس",
            "original_text": "Al-Qabas Newspaper",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جريدة القبس هي صحيفة يومية تصدر باللغة العربية في الكويت. تعتبر القبس من أعرق الصحف الكويتية."
        },
        {
            "name": "جريدة الوطن",
            "original_text": "Al-Watan Newspaper",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جريدة الوطن هي صحيفة يومية تصدر باللغة العربية في الكويت. تعتبر الوطن من الصحف الكويتية ذات الشعبية."
        },
        {
            "name": "جريدة السياسة",
            "original_text": "Al-Seyassah Newspaper",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جريدة السياسة هي صحيفة يومية تصدر باللغة العربية في الكويت. تعتبر السياسة من أقدم الصحف الكويتية."
        },
        {
            "name": "جريدة الأنباء",
            "original_text": "Al-Anbaa Newspaper",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جريدة الأنباء هي صحيفة يومية تصدر باللغة العربية في الكويت. تعتبر الأنباء من الصحف الكويتية ذات الانتشار الواسع."
        },
        {
            "name": "جريدة الرأي",
            "original_text": "Al-Rai Newspaper",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جريدة الرأي هي صحيفة يومية تصدر باللغة العربية في الكويت. تعتبر الرأي من الصحف الكويتية ذات الشعبية."
        },
        {
            "name": "جريدة البيان",
            "original_text": "Al-Bayan Newspaper",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جريدة البيان هي صحيفة يومية تصدر باللغة العربية في الإمارات العربية المتحدة. تعتبر البيان من أعرق الصحف الإماراتية."
        },
        {
            "name": "العراق",
            "original_text": "Iraq",
            "type": "LOCATION",
            "description": "جمهورية العراق هي دولة تقع في غرب آسيا. يحدها من الشمال تركيا ومن الشرق إيران ومن الجنوب الكويت والخليج العربي والمملكة العربية السعودية ومن الغرب سوريا والأردن. عاصمتها مدينة بغداد."
        },
        {
            "name": "حرب فيتنام",
            "original_text": "Vietnam War",
            "type": "EVENT",
            "description": "حرب فيتنام هي حرب باردة وقعت في فيتنام ولاوس وكمبوديا من 1 نوفمبر 1955 إلى سقوط سايغون في 30 أبريل 1975."
        },
        {
            "name": "مؤتمر جده",
            "original_text": "Jeddah Conference",
            "type": "EVENT",
            "description": "مؤتمر جدة هو مؤتمر عقد في مدينة جدة السعودية عام 1990. شارك في المؤتمر قادة الدول العربية لمناقشة الغزو العراقي للكويت."
        },
        {
            "name": "الرياض",
            "original_text": "Riyadh",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة الرياض هي عاصمة المملكة العربية السعودية وأكبر مدنها. تقع الرياض في وسط شبه الجزيرة العربية."
        },
        {
            "name": "الملك فهد",
            "original_text": "King Fahd",
            "type": "PERSON",
            "description": "الملك فهد بن عبد العزيز آل سعود هو خامس ملوك المملكة العربية السعودية. حكم الملك فهد المملكة من عام 1982 حتى وفاته عام 2005."
        },
        {
            "name": "الشيخ سعد العبد الله",
            "original_text": "Sheikh Saad Al-Abdullah",
            "type": "PERSON",
            "description": "الشيخ سعد العبد الله السالم الصباح هو أمير دولة الكويت الرابع عشر. حكم الشيخ سعد الكويت لفترة قصيرة عام 2006 قبل أن يتنازل عن الحكم لأسباب صحية."
        },
        {
            "name": "البصرة",
            "original_text": "Basra",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة البصرة هي مدينة عراقية تقع في جنوب العراق على ضفاف نهر شط العرب. تعتبر البصرة من أهم المدن العراقية من الناحية الاقتصادية."
        },
        {
            "name": "الأمم المتحدة",
            "original_text": "United Nations",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "الأمم المتحدة هي منظمة دولية تأسست عام 1945. تضم الأمم المتحدة 193 دولة عضو وتعمل على تعزيز السلام والأمن الدوليين وحماية حقوق الإنسان وتحقيق التنمية المستدامة."
        },
        {
            "name": "خور عبد الله",
            "original_text": "Khor Abdullah",
            "type": "LOCATION",
            "description": "خور عبد الله هو خور مائي يقع في شمال الخليج العربي، ويشكل جزءاً من الحدود البحرية بين العراق والكويت."
        },
        {
            "name": "مؤتمر التنمية",
            "original_text": "Development Conference",
            "type": "EVENT",
            "description": "مؤتمر التنمية هو مؤتمر عقد في الكويت عام 1971. شارك في المؤتمر ممثلون عن دول الخليج العربي لمناقشة قضايا التنمية في المنطقة."
        },
        {
            "name": "الجمعية النهضة النسائية",
            "original_text": "Renaissance Women's Association",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جمعية النهضة النسائية هي جمعية نسائية كويتية. تأسست الجمعية عام 1963 وتهدف إلى تمكين المرأة الكويتية والمطالبة بحقوقها."
        },
        {
            "name": "نوريه السداني",
            "original_text": "Nouria Al-Sadani",
            "type": "PERSON",
            "description": "نوريه السداني هي ناشطة نسائية كويتية. شغلت منصب رئيسة جمعية النهضة النسائية."
        },
        {
            "name": "لجنة الشكاوى والعرائض",
            "original_text": "Complaints and Petitions Committee",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "لجنة الشكاوى والعرائض هي لجنة برلمانية تتبع مجلس الأمة الكويتي. تتولى اللجنة مسؤولية تلقي ودراسة الشكاوى والعرائض المقدمة من المواطنين."
        },
        {
            "name": "النائب الطخيم",
            "original_text": "MP Al-Takhim",
            "type": "PERSON",
            "description": "النائب الطخيم هو نائب سابق في مجلس الأمة الكويتي. اشتهر بتقديمه اقتراحاً بقانون يمنح المرأة الكويتية حق الترشح والانتخاب."
        },
        {
            "name": "أحمد بنيس",
            "original_text": "Ahmed Al-Bennis",
            "type": "PERSON",
            "description": "أحمد بنيس هو نائب سابق في مجلس الأمة الكويتي. اشتهر بدفاعه عن حقوق المرأة الكويتية."
        },
        {
            "name": "عبد الله النيباري",
            "original_text": "Abdullah Al-Nibari",
            "type": "PERSON",
            "description": "عبد الله النيباري هو نائب سابق في مجلس الأمة الكويتي. اشتهر بدفاعه عن حقوق المرأة الكويتية."
        },
        {
            "name": "الجمعية الثقافية الاجتماعية النسائية",
            "original_text": "Women's Cultural and Social Society",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "الجمعية الثقافية الاجتماعية النسائية هي جمعية نسائية كويتية. تأسست الجمعية عام 1963 وتهدف إلى تمكين المرأة الكويتية والمطالبة بحقوقها."
        },
        {
            "name": "مؤتمر بكين",
            "original_text": "Beijing Conference",
            "type": "EVENT",
            "description": "مؤتمر بكين هو مؤتمر عقد في مدينة بكين الصينية عام 1995. شارك في المؤتمر ممثلون عن دول العالم لمناقشة قضايا المرأة."
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": "Kuwait",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة الكويت هي دولة عربية تقع في الشرق الأوسط. يحدها من الشمال والغرب العراق ومن الجنوب المملكة العربية السعودية ومن الشرق الخليج العربي. عاصمتها مدينة الكويت."
        },
        {
            "name": "الجهرة",
            "original_text": "Jahra",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة الجهراء هي مدينة كويتية تقع في شمال الكويت. تعتبر الجهراء من المدن الكويتية ذات الكثافة السكانية العالية."
        },
        {
            "name": "وزارة الشؤون",
            "original_text": "Ministry of Social Affairs",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "وزارة الشؤون الاجتماعية هي وزارة حكومية مسؤولة عن توفير الخدمات الاجتماعية للمواطنين. تتولى الوزارة مسؤولية رعاية الأسر المتعففة والأيتام وذوي الاحتياجات الخاصة."
        },
        {
            "name": "الإمام الغزالي",
            "original_text": "Imam Al-Ghazali",
            "type": "RELIGIOUS_FIGURE",
            "description": "الإمام أبو حامد الغزالي هو أحد أهم علماء المسلمين في القرن الخامس الهجري. اشتهر الغزالي بكتاباته في الفقه وعلم الكلام والفلسفة."
        },
        {
            "name": "ناصر الصانع",
            "original_text": "Nasser Al-Sane",
            "type": "PERSON",
            "description": "د. ناصر الصانع هو أكاديمي وسياسي كويتي. شغل منصب نائب في مجلس الأمة الكويتي ووزير للتربية والتعليم العالي. اشتهر د. الصانع بمواقفه السياسية المعارضة."
        },
        {
            "name": "الاتحاد الأوروبي",
            "original_text": "European Union",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "الاتحاد الأوروبي هو اتحاد سياسي واقتصادي يضم 27 دولة أوروبية. يهدف الاتحاد الأوروبي إلى تعزيز التعاون الاقتصادي والسياسي بين الدول الأعضاء."
        },
        {
            "name": "البرلمان الأوروبي",
            "original_text": "European Parliament",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "البرلمان الأوروبي هو البرلمان التابع للاتحاد الأوروبي. يتكون البرلمان من 705 عضواً ينتخبون بالاقتراع العام المباشر. يتولى البرلمان مسؤولية سن القوانين ومراقبة عمل المفوضية الأوروبية."
        },
        {
            "name": "سعود الناصر",
            "original_text": "Saud Al-Nasser",
            "type": "PERSON",
            "description": "سعود الناصر هو كاتب وسياسي كويتي. اشتهر بكتاباته السياسية الجريئة ومواقفه الوطنية خلال الغزو العراقي للكويت."
        },
        {
            "name": "نوال السعداوي",
            "original_text": "Nawal El Saadawi",
            "type": "PERSON",
            "description": "نوال السعداوي هي كاتبة مصرية. اشتهرت بكتاباتها النسوية الجريئة ومواقفها السياسية المعارضة."
        },
        {
            "name": "مصر",
            "original_text": "Egypt",
            "type": "LOCATION",
            "description": "جمهورية مصر العربية هي دولة عربية تقع في شمال شرق أفريقيا. يحدها من الشمال البحر الأبيض المتوسط ومن الشرق قطاع غزة وإسرائيل ومن الجنوب السودان ومن الغرب ليبيا. عاصمتها مدينة القاهرة."
        },
        {
            "name": "تونس",
            "original_text": "Tunisia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "الجمهورية التونسية هي دولة تقع في شمال أفريقيا. يحدها من الغرب الجزائر ومن الجنوب الشرقي ليبيا ومن الشمال والشرق البحر الأبيض المتوسط. عاصمتها مدينة تونس."
        },
        {
            "name": "بريطانيا",
            "original_text": "Britain",
            "type": "LOCATION",
            "description": "المملكة المتحدة لبريطانيا العظمى وأيرلندا الشمالية هي دولة جزرية تقع قبالة الساحل الشمالي الغربي لأوروبا القارية. عاصمتها مدينة لندن."
        },
        {
            "name": "محمد أبو الحسن",
            "original_text": "Mohammed Abu Al-Hassan",
            "type": "PERSON",
            "description": "محمد أبو الحسن هو سياسي كويتي. شغل منصب وزير الإعلام. اشتهر بمواقفه الوطنية خلال الغزو العراقي للكويت."
        },
        {
            "name": "مستشفى الجهراء",
            "original_text": "Jahra Hospital",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مستشفى الجهراء هو مستشفى حكومي يقع في مدينة الجهراء الكويتية. يعتبر مستشفى الجهراء من أكبر المستشفيات في الكويت."
        },
        {
            "name": "مستشفى الفروانية",
            "original_text": "Farwaniya Hospital",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مستشفى الفروانية هو مستشفى حكومي يقع في منطقة الفروانية الكويتية. يعتبر مستشفى الفروانية من المستشفيات الكبرى في الكويت."
        },
        {
            "name": "مستشفى مبارك",
            "original_text": "Mubarak Hospital",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مستشفى مبارك هو مستشفى حكومي يقع في الكويت. يعتبر مستشفى مبارك من المستشفيات الكبرى في الكويت."
        },
        {
            "name": "الشيخ ناصر بن محمد",
            "original_text": "Sheikh Nasser Al-Mohammed",
            "type": "PERSON",
            "description": "الشيخ ناصر المحمد الأحمد الصباح هو رئيس وزراء الكويت الأسبق. شغل الشيخ ناصر المحمد منصب رئيس الوزراء من عام 2006 حتى عام 2011."
        },
        {
            "name": "الشيخ محمد",
            "original_text": "Sheikh Mohammed",
            "type": "PERSON",
            "description": "الشيخ محمد صباح السالم الصباح هو سياسي كويتي. شغل منصب وزير الخارجية ونائب رئيس مجلس الوزراء."
        },
        {
            "name": "الشيخ أحمد العبد الله",
            "original_text": "Sheikh Ahmed Al-Abdullah",
            "type": "PERSON",
            "description": "الشيخ أحمد العبد الله الأحمد الصباح هو سياسي كويتي. شغل منصب وزير النفط ووزير الصحة."
        },
        {
            "name": "موسى الموسوي",
            "original_text": "Mousa Al-Mousawi",
            "type": "PERSON",
            "description": "موسى الموسوي هو طبيب كويتي. شغل منصب وكيل وزارة الصحة."
        },
        {
            "name": "الشيخ نواف",
            "original_text": "Sheikh Nawaf",
            "type": "PERSON",
            "description": "الشيخ نواف الأحمد الجابر الصباح هو أمير دولة الكويت الحالي. تولى الشيخ نواف الحكم عام 2020."
        },
        {
            "name": "الشيخ صباح الأحمد",
            "original_text": "Sheikh Sabah Al-Ahmed",
            "type": "PERSON",
            "description": "الشيخ صباح الأحمد الجابر الصباح هو أمير دولة الكويت الخامس عشر. حكم الشيخ صباح الأحمد الكويت من عام 2006 حتى وفاته عام 2020."
        },
        {
            "name": "يوسف الزلزلة",
            "original_text": "Yousef Al-Zalzalah",
            "type": "PERSON",
            "description": "د. يوسف الزلزلة هو سياسي كويتي. شغل منصب وزير التجارة والصناعة."
        },
        {
            "name": "عبد المحسن جاسم الخرافي",
            "original_text": "Jassem Al-Kharafi",
            "type": "PERSON",
            "description": "جاسم محمد عبد المحسن الخرافي هو سياسي كويتي. شغل منصب رئيس مجلس الأمة الكويتي لثلاث دورات متتالية."
        },
        {
            "name": "المحكمة الدستورية",
            "original_text": "Constitutional Court",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "المحكمة الدستورية هي أعلى سلطة قضائية في الكويت. تتولى المحكمة مسؤولية الفصل في المنازعات الدستورية."
        },
        {
            "name": "فيصل المسلم",
            "original_text": "Faisal Al-Muslim",
            "type": "PERSON",
            "description": "د. فيصل المسلم هو أكاديمي وسياسي كويتي. شغل منصب نائب في مجلس الأمة الكويتي. اشتهر د. المسلم بمواقفه السياسية المعارضة."
        },
        {
            "name": "محمد صباح السالم",
            "original_text": "Mohammed Sabah Al-Salem",
            "type": "PERSON",
            "description": "الشيخ محمد صباح السالم الصباح هو سياسي كويتي. شغل منصب وزير الخارجية ونائب رئيس مجلس الوزراء."
        },
        {
            "name": "عبد الحميد تشيتى",
            "original_text": "Abdulhameed Dashti",
            "type": "PERSON",
            "description": "عبد الحميد دشتي هو سياسي كويتي. شغل منصب نائب في مجلس الأمة الكويتي. اشتهر د. دشتي بمواقفه السياسية المعارضة."
        },
        {
            "name": "بريطانيا",
            "original_text": "Britain",
            "type": "LOCATION",
            "description": "المملكة المتحدة لبريطانيا العظمى وأيرلندا الشمالية هي دولة جزرية تقع قبالة الساحل الشمالي الغربي لأوروبا القارية. عاصمتها مدينة لندن."
        },
        {
            "name": "جامعة بريستول",
            "original_text": "University of Bristol",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جامعة بريستول هي جامعة بحثية عامة تقع في مدينة بريستول، إنجلترا. تعتبر جامعة بريستول من الجامعات البريطانية العريقة."
        }
    ]
}