{
    "Entities": [
        {
            "name": "خالد مظفر",
            "original_text": "Khalid Muzaffar",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل ومخرج ومنتج كويتي شاب، بدأ مشواره الفني في سن الرابعة عشرة. يمتلك خبرة واسعة في مجال المسرح، اكتسبها من خلال عمله مع أسماء كبيرة مثل طارق العلي وحسن البلام. يسعى خالد لتقديم لون جديد في المسرح الكويتي، يركز على القضايا الاجتماعية الهامة ويبتعد عن الإسفاف. يتميز أسلوبه بالجرأة والابتكار، ويحرص على تقديم أعمال فنية راقية تناقش قضايا المجتمع بعمق."
        },
        {
            "name": "فيصل العقل",
            "original_text": "Faisal Al-Aql",
            "type": "PERSON",
            "description": "مقدم بودكاست \"بدون ورق\"، الذي استضاف خالد مظفر في إحدى حلقاته. يهتم فيصل بالفنون، وخاصة المسرح، ويسعى من خلال برنامجه إلى تسليط الضوء على المواهب الشابة في الكويت."
        },
        {
            "name": "طارق العلي",
            "original_text": "Tariq Al-Ali",
            "type": "PERSON",
            "description": "فنان كوميدي كويتي مشهور، عمل معه خالد مظفر في بداية مشواره الفني. يعتبر طارق العلي من رواد المسرح الكوميدي في الكويت، ويمتلك قاعدة جماهيرية كبيرة."
        },
        {
            "name": "حسن البلام",
            "original_text": "Hassan Al-Balam",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل ومخرج ومنتج كويتي معروف، عمل معه خالد مظفر بعد تجربته مع طارق العلي. يعتبر حسن البلام من الأسماء البارزة في الساحة الفنية الكويتية، ويشتهر بأعماله الكوميدية."
        },
        {
            "name": "محمد جمال الشطي",
            "original_text": "Mohammed Jamal Al-Shatti",
            "type": "PERSON",
            "description": "ابن الفنان جمال الشطي، وهو صديق خالد مظفر. تعرف خالد على محمد في أكاديمية الشباب، التي كانت تضم العديد من المواهب الشابة في مجال الفن."
        },
        {
            "name": "عبد الله عبد الرسول",
            "original_text": "Abdullah Abdul Rasool",
            "type": "PERSON",
            "description": "أحد الأساتذة الذين درسوا خالد مظفر في أكاديمية الشباب. ساهم عبد الله عبد الرسول في صقل موهبة خالد وتوجيهه نحو المسرح."
        },
        {
            "name": "عبد العزيز سفر",
            "original_text": "Abdul Aziz Safar",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل ومخرج كويتي، عمل مع خالد مظفر في مسرحية \"المحترمين\". يعتبر عبد العزيز سفر من الأسماء المعروفة في الوسط الفني الكويتي، ويمتلك خبرة كبيرة في مجال المسرح."
        },
        {
            "name": "أحمد الخلف",
            "original_text": "Ahmed Al-Khalaf",
            "type": "PERSON",
            "description": "مخرج كويتي، عمل مع خالد مظفر في أكاديمية الشباب. ساهم أحمد الخلف في تطوير موهبة خالد وتدريبه على أصول الإخراج المسرحي."
        },
        {
            "name": "علي وحيدي",
            "original_text": "Ali Wahidi",
            "type": "PERSON",
            "description": "أحد الأساتذة الذين درسوا خالد مظفر في أكاديمية الشباب. ساهم علي وحيدي في صقل موهبة خالد وتوجيهه نحو المسرح."
        },
        {
            "name": "وليد الأنصاري",
            "original_text": "Walid Al-Ansari",
            "type": "PERSON",
            "description": "أحد الأساتذة الذين درسوا خالد مظفر في أكاديمية الشباب. ساهم وليد الأنصاري في صقل موهبة خالد وتوجيهه نحو المسرح."
        },
        {
            "name": "عبد العزيز السائق",
            "original_text": "Abdul Aziz Al-Sayaq",
            "type": "PERSON",
            "description": "أحد الأساتذة الذين درسوا خالد مظفر في أكاديمية الشباب. ساهم عبد العزيز السائق في صقل موهبة خالد وتوجيهه نحو المسرح."
        },
        {
            "name": "ميل جيبسون",
            "original_text": "Mel Gibson",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل ومخرج أمريكي مشهور، عرض فيلمه \"آلام المسيح\" على طلاب أكاديمية الشباب. يعتبر ميل جيبسون من الأسماء الكبيرة في هوليوود، ويشتهر بأفلامه التاريخية والدينية."
        },
        {
            "name": "شكسبير",
            "original_text": "Shakespeare",
            "type": "PERSON",
            "description": "كاتب مسرحي وشاعر إنجليزي مشهور، درس طلاب أكاديمية الشباب بعضا من أعماله مثل \"هاملت\". يعتبر شكسبير من أعظم كتاب المسرح في التاريخ، وتُرجمت أعماله إلى جميع لغات العالم."
        },
        {
            "name": "مبارك المانع",
            "original_text": "Mubarak Al-Mane",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي، شارك في مسلسل \"الفلته 2\" الذي شهد أول ظهور لخالد مظفر على الشاشة. يعتبر مبارك المانع من الوجوه المعروفة في الدراما الكويتية."
        },
        {
            "name": "عزيز النصار",
            "original_text": "Aziz Al-Nassar",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي، كان صديقا لخالد مظفر في بداية مشواره الفني. يعتبر عزيز النصار من الوجوه المعروفة في الدراما الكويتية."
        },
        {
            "name": "نعمان حسين",
            "original_text": "Naaman Hussein",
            "type": "PERSON",
            "description": "مخرج كويتي، التقى بخالد مظفر في كواليس مسلسل \"الفلته 2\". يعتبر نعمان حسين من المخرجين المعروفين في الدراما الكويتية."
        },
        {
            "name": "أحمد المساعد",
            "original_text": "Ahmed Al-Musaid",
            "type": "PERSON",
            "description": "مخرج كويتي، عمل مع خالد مظفر في مسلسل \"الفلته 2\". يعتبر أحمد المساعد من المخرجين المعروفين في الدراما الكويتية."
        },
        {
            "name": "عيسى العلوي",
            "original_text": "Eisa Al-Alawi",
            "type": "PERSON",
            "description": "منتج مسرحي كويتي، عمل مع خالد مظفر في مسرحية \"بسنا فلوس\". يعتبر عيسى العلوي من المنتجين المعروفين في الوسط الفني الكويتي."
        },
        {
            "name": "هاني الطباخ",
            "original_text": "Hani Al-Tabbakh",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي، شارك في مسرحية \"بسنا فلوس\" التي شهدت أول ظهور لخالد مظفر على خشبة المسرح. يعتبر هاني الطباخ من الوجوه المعروفة في المسرح الكويتي."
        },
        {
            "name": "آمال عباس",
            "original_text": "Amal Abbas",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثلة كويتية، شاركت في مسرحية \"بسنا فلوس\" التي شهدت أول ظهور لخالد مظفر على خشبة المسرح. تعتبر آمال عباس من الوجوه المعروفة في المسرح الكويتي."
        },
        {
            "name": "عبد الرحمن العقل",
            "original_text": "Abdul Rahman Al-Aql",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي مشهور، عمل مع خالد مظفر في عدة مسرحيات مثل \"نجم كبير\" و\"ولد بطنها\". يعتبر عبد الرحمن العقل من عمالقة الكوميديا في الكويت، ويمتلك تاريخا فنيا حافلا."
        },
        {
            "name": "عبد العزيز مسلم",
            "original_text": "Abdul Aziz Muslim",
            "type": "PERSON",
            "description": "فنان كوميدي كويتي مشهور، يعتبر من رواد المسرح الكوميدي في الكويت. عمل مع الفنان الكبير عبد الحسين عبد الرضا في مسرحية \"قناص خيطان\"."
        },
        {
            "name": "رشود",
            "original_text": "Rashed Show",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "فرقة مسرحية كويتية شهيرة، قدمت العديد من الأعمال الكوميدية الناجحة في ثمانينيات وتسعينيات القرن الماضي. اشتهرت الفرقة بأعمالها الكوميدية الاجتماعية التي ناقشت قضايا مهمة في المجتمع الكويتي."
        },
        {
            "name": "محمد الحميلي",
            "original_text": "Mohammed Al-Humaidi",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي، يعمل في مجال المسرح ويقدم عروضه طوال العام. يعتبر محمد الحميلي من الوجوه الشابة في المسرح الكويتي."
        },
        {
            "name": "أحمد مظفر",
            "original_text": "Ahmed Muzaffar",
            "type": "PERSON",
            "description": "شقيق خالد مظفر، يعمل معه في مجال المسرح. يعتبر أحمد مظفر من المواهب الشابة في الوسط الفني الكويتي."
        },
        {
            "name": "جورج خباز",
            "original_text": "George Khabbaz",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل ومخرج وكاتب لبناني مشهور، عمل مع خالد مظفر في مسرحية \"مطلوب\". يعتبر جورج خباز من الأسماء البارزة في المسرح اللبناني، ويشتهر بأعماله الاجتماعية والسياسية."
        },
        {
            "name": "فؤاد علي",
            "original_text": "Fouad Ali",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي، عمل مع خالد مظفر في مسرحية \"عزوبي السالمية\". يعتبر فؤاد علي من الوجوه المعروفة في المسرح الكويتي."
        },
        {
            "name": "عبد السلام",
            "original_text": "Abdulsalam",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي، عمل مع خالد مظفر في مسرحية \"عزوبي السالمية\". يعتبر عبد السلام من الوجوه الشابة في المسرح الكويتي."
        },
        {
            "name": "شانتيه",
            "original_text": "Shanty",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثلة كويتية، عملت مع خالد مظفر في مسرحية \"عزوبي السالمية\". تعتبر شانتيه من الوجوه الشابة في المسرح الكويتي."
        },
        {
            "name": "القبس",
            "original_text": "Al Qabas",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "صحيفة كويتية يومية، عرضت مسرحية \"عزوبي السالمية\" على منصتها الإلكترونية. تعتبر القبس من الصحف الكويتية العريقة."
        },
        {
            "name": "حسين العوض",
            "original_text": "Hussein Al-Awadh",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي، عمل مع خالد مظفر في مسرحية \"المحترمين\". توفي حسين العوض أثناء فترة بروفات المسرحية."
        },
        {
            "name": "إيمان فيصل",
            "original_text": "Eman Faisal",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثلة كويتية، عملت مع خالد مظفر في مسرحية \"المحترمين\". تعتبر إيمان فيصل من الوجوه المعروفة في المسرح الكويتي."
        },
        {
            "name": "زينب",
            "original_text": "Zainab",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثلة كويتية، عملت مع خالد مظفر في مسرحية \"المحترمين\". تعتبر زينب من الوجوه الشابة في المسرح الكويتي."
        },
        {
            "name": "هيا السعيد",
            "original_text": "Haya Al-Saeed",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثلة ومخرجة كويتية، عملت مع خالد مظفر في مسرحية \"المحترمين\". تعتبر هيا السعيد من المواهب الشابة في الوسط الفني الكويتي."
        },
        {
            "name": "قيمة البراك",
            "original_text": "Qema Al-Barrak",
            "type": "PERSON",
            "description": "ملحن كويتي، تعاون مع خالد مظفر في تلحين موسيقى مسرحية \"المحترمين\". يعتبر قيمة البراك من الملحنين المعروفين في الكويت."
        },
        {
            "name": "محمد الدوسري",
            "original_text": "Mohammed Al-Dosari",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي، يعتبره خالد مظفر من الممثلين المفضلين لديه. يشتهر محمد الدوسري بأدواره الكوميدية."
        },
        {
            "name": "فهد البناية",
            "original_text": "Fahad Al-Banai",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل وكاتب كويتي، عمل مع خالد مظفر في مسرحية \"ليلة زفته\". يعتبر فهد البناية من الوجوه المعروفة في المسرح الكويتي."
        },
        {
            "name": "محمد رمضان",
            "original_text": "Mohammed Ramadan",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي، عمل مع خالد مظفر في عدة مسرحيات. يعتبر محمد رمضان من الوجوه المعروفة في المسرح الكويتي."
        },
        {
            "name": "فواز أحمد",
            "original_text": "Fawaz Ahmed",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي، عمل مع خالد مظفر في عدة مسرحيات. يعتبر فواز أحمد من الوجوه المعروفة في المسرح الكويتي."
        },
        {
            "name": "زهرة عرفات",
            "original_text": "Zahra Arafat",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثلة كويتية، عملت مع خالد مظفر في عدة مسرحيات. تعتبر زهرة عرفات من الوجوه المعروفة في المسرح الكويتي."
        },
        {
            "name": "مشاري العفاسي",
            "original_text": "Mishary Al-Afasy",
            "type": "PERSON",
            "description": "قارئ قرآن كويتي مشهور، أجرى لقاء تلفزيونيا مع خالد مظفر في شهر رمضان. يعتبر مشاري العفاسي من أشهر قراء القرآن في العالم الإسلامي."
        },
        {
            "name": "صلاح الشطي",
            "original_text": "Salah Al-Shatti",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي، صديق خالد مظفر ومقرب من الشيخ مشاري العفاسي. يعتبر صلاح الشطي من الوجوه المعروفة في الدراما الكويتية."
        },
        {
            "name": "فهد رويشد",
            "original_text": "Fahad Rowaished",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي، شقيق خالد مظفر. يعتبر فهد رويشد من الوجوه المعروفة في الدراما الكويتية."
        },
        {
            "name": "محمد السنعوسي",
            "original_text": "Mohammed Al-Sanousi",
            "type": "PERSON",
            "description": "إعلامي كويتي مشهور، قدم برنامجاً حوارياً استضاف فيه العديد من الفنانين. يعتبر محمد السنعوسي من الإعلاميين البارزين في الكويت."
        },
        {
            "name": "بشار الشطي",
            "original_text": "Bashar Al-Shatti",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل كويتي، عمل مع خالد مظفر في مسلسل \"الدولة العميقة\". يعتبر بشار الشطي من الوجوه المعروفة في الدراما الكويتية."
        },
        {
            "name": "سعيد الماروق",
            "original_text": "Saeed Al Marouk",
            "type": "PERSON",
            "description": "مخرج لبناني مشهور، أخرج مسلسل \"الدولة العميقة\" الذي شارك فيه خالد مظفر. يعتبر سعيد الماروق من المخرجين العرب المتميزين."
        },
        {
            "name": "كوبا",
            "original_text": "Cuba",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة جزرية تقع في البحر الكاريبي، تم تصوير بعض مشاهد مسلسل \"الدولة العميقة\" فيها. تشتهر كوبا بطبيعتها الخلابة وثقافتها الغنية."
        },
        {
            "name": "مصر",
            "original_text": "Egypt",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في شمال إفريقيا، اشتهرت بصناعة السينما والدراما. يعتبر الفن المصري من أهم الفنون العربية، ويمتلك تاريخا طويلا وحافلا."
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": "Kuwait",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في منطقة الخليج العربي، تتمتع بحركة فنية نشطة، وخاصة في مجال المسرح. يعتبر المسرح الكويتي من أهم روافد المسرح الخليجي، ويشتهر بتناوله لقضايا اجتماعية وسياسية مهمة."
        },
        {
            "name": "السعودية",
            "original_text": "Saudi Arabia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في منطقة الخليج العربي، تتمتع بحركة فنية متنامية، وخاصة في مجال الدراما. يعتبر الفن السعودي من الفنون الخليجية الواعدة، ويشهد تطورا ملحوظا في السنوات الأخيرة."
        },
        {
            "name": "قطر",
            "original_text": "Qatar",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في منطقة الخليج العربي، تتمتع بحركة فنية نشطة، وخاصة في مجال الفنون التشكيلية. يعتبر الفن القطري من الفنون الخليجية المتميزة، ويشهد تطورا ملحوظا في السنوات الأخيرة."
        },
        {
            "name": "عمان",
            "original_text": "Oman",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في منطقة الخليج العربي، تتمتع بتراث ثقافي غني. يعتبر الفن العماني من الفنون الخليجية الأصيلة، ويشتهر بالحرف اليدوية التقليدية."
        },
        {
            "name": "البحرين",
            "original_text": "Bahrain",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة جزرية تقع في منطقة الخليج العربي، تتمتع بحركة فنية نشطة، وخاصة في مجال الموسيقى. يعتبر الفن البحريني من الفنون الخليجية المتميزة، ويشتهر بألوانه الموسيقية المتنوعة."
        },
        {
            "name": "الإمارات",
            "original_text": "UAE",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في منطقة الخليج العربي، تتمتع بحركة فنية نشطة، وخاصة في مجال السينما. يعتبر الفن الإماراتي من الفنون الخليجية الواعدة، ويشهد تطورا ملحوظا في السنوات الأخيرة."
        },
        {
            "name": "الديوانية",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "مكان اجتماع شائع في الكويت، يجتمع فيه الأصدقاء والعائلات لتبادل الأحاديث وقضاء وقت ممتع."
        },
        {
            "name": "الجابرية",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة سكنية تقع في محافظة حولي في الكويت."
        },
        {
            "name": "المهبولة",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة سكنية تقع في محافظة الأحمدي في الكويت."
        },
        {
            "name": "القادسية",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نادي رياضي كويتي، يعتبر من أشهر أندية كرة القدم في الكويت."
        },
        {
            "name": "حولّي",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "محافظة تقع في الكويت."
        },
        {
            "name": "مشرف",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة سكنية تقع في محافظة حولي في الكويت."
        },
        {
            "name": "سلوى",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة سكنية تقع في محافظة حولي في الكويت."
        },
        {
            "name": "الرياض",
            "original_text": "Riyadh",
            "type": "LOCATION",
            "description": "عاصمة المملكة العربية السعودية، تعتبر مركزا ثقافيا وفنيا مهما في منطقة الخليج العربي."
        },
        {
            "name": "لندن",
            "original_text": "London",
            "type": "LOCATION",
            "description": "عاصمة المملكة المتحدة، تعتبر مركزا ثقافيا وفنيا عالميا."
        },
        {
            "name": "مانشستر",
            "original_text": "Manchester",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة تقع في شمال غرب إنجلترا، تعتبر مركزا ثقافيا وفنيا مهما في المملكة المتحدة."
        },
        {
            "name": "رمضان",
            "original_text": "Ramadan",
            "type": "EVENT",
            "description": "الشهر التاسع في التقويم الهجري، يعتبر شهر الصيام عند المسلمين."
        },
        {
            "name": "عيد الفطر",
            "original_text": "Eid al-Fitr",
            "type": "EVENT",
            "description": "عيد يحتفل به المسلمون في أول أيام شهر شوال، بعد صيام شهر رمضان."
        },
        {
            "name": "عيد الأضحى",
            "original_text": "Eid al-Adha",
            "type": "EVENT",
            "description": "عيد يحتفل به المسلمون في اليوم العاشر من شهر ذي الحجة، بعد وقوف الحجاج على جبل عرفات."
        },
        {
            "name": "رأس السنة",
            "original_text": "New Year's Eve",
            "type": "EVENT",
            "description": "احتفال يقام في ليلة رأس السنة الميلادية، الموافق لـ 31 ديسمبر من كل عام."
        },
        {
            "name": "الفلته 2",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسلسل كويتي، شهد أول ظهور لخالد مظفر على الشاشة."
        },
        {
            "name": "بسنا فلوس",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شهدت أول ظهور لخالد مظفر على خشبة المسرح."
        },
        {
            "name": "تحت الصفر",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "الصيد بلندن",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "أنفلونزا",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "قلب للبيع",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "ولد بطنها",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "هلا بالخميس",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "نجم كبير",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "سوبر ماركت",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "مطلوب",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "كومبارس",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "موعد مع معاليه",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "عزوبي السالمية",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "ليلة زفته",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "ممنوع من رغابة",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "المحترمين",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، شارك فيها خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "زواج إلا ربع",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسلسل كويتي، شارك فيه خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "الدولة العميقة",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسلسل كويتي، شارك فيه خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "السجن",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسلسل كويتي، شارك فيه خالد مظفر."
        },
        {
            "name": "آلام المسيح",
            "original_text": "The Passion of the Christ",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "فيلم أمريكي من إخراج ميل جيبسون، يتناول قصة صلب المسيح."
        },
        {
            "name": "هاملت",
            "original_text": "Hamlet",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية تراجيدية من تأليف ويليام شكسبير."
        },
        {
            "name": "بيت الدمية",
            "original_text": "A Doll's House",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية من تأليف الكاتب المسرحي النرويجي هنريك إبسن."
        },
        {
            "name": "ابني الشيطان",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية."
        },
        {
            "name": "انتخب أم علي",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، تناولت قضية المشاركة السياسية للمرأة."
        },
        {
            "name": "لولاكي",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية، تناولت قضية العمالة المنزلية."
        },
        {
            "name": "درب الزلق",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسلسل كويتي كوميدي، يعتبر من كلاسيكيات الدراما الكويتية."
        },
        {
            "name": "باي باي عرب",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية كوميدية."
        },
        {
            "name": "قناص خيطان",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "مسرحية كويتية كوميدية."
        },
        {
            "name": "تويتر",
            "original_text": "Twitter",
            "type": "PRODUCT",
            "description": "منصة تواصل اجتماعي للتدوين المصغر."
        },
        {
            "name": "السوشيال ميديا",
            "original_text": "Social Media",
            "type": "MISC",
            "description": "مواقع وتطبيقات الويب التي تتيح للمستخدمين إنشاء المحتوى ومشاركته والتفاعل معه."
        },
        {
            "name": "التيك توك",
            "original_text": "TikTok",
            "type": "PRODUCT",
            "description": "تطبيق وسائط اجتماعية لمشاركة مقاطع الفيديو القصيرة."
        },
        {
            "name": "ام بي سي",
            "original_text": "MBC",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مجموعة قنوات تلفزيونية فضائية عربية."
        }
    ]
}