{
    "Entities": [
        {
            "name": "الدوري الإنجليزي",
            "original_text": "English Premier League",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "الدوري الإنجليزي الممتاز لكرة القدم، المعروف أيضًا باسم \"البريميرليج\"، هو أعلى مستوى في نظام الدوري الإنجليزي لكرة القدم للأندية رجال. يضم 20 ناديًا من إنجلترا وويلز، ويعمل على نظام الصعود والهبوط مع دوري كرة القدم الإنجليزية (EFL)."
        },
        {
            "name": "نادي المضيبي",
            "original_text": "Al-Mudhaibi Club",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نادي المضيبي هو نادي كرة قدم عماني، يقع في ولاية المضيبي بمحافظة شمال الشرقية. تأسس النادي عام 1980، ويلعب حاليًا في دوري الدرجة الثانية العماني."
        },
        {
            "name": "عمان",
            "original_text": "Oman",
            "type": "LOCATION",
            "description": "عمان، رسميًا سلطنة عمان، هي دولة تقع في غرب آسيا على الساحل الجنوبي الشرقي لشبه الجزيرة العربية. تحدها الإمارات العربية المتحدة من الشمال الغربي، والمملكة العربية السعودية من الغرب، واليمن من الجنوب الغربي، ولها سواحل على خليج عمان وبحر العرب."
        },
        {
            "name": "نادي الهلال السعودي",
            "original_text": "Al-Hilal Saudi Club",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نادي الهلال السعودي لكرة القدم، المعروف أيضًا باسم \"زعيم آسيا\"، هو نادي كرة قدم سعودي محترف، يقع في العاصمة الرياض. تأسس النادي عام 1957، ويُعدّ من أنجح الأندية في آسيا، حيث فاز بدوري أبطال آسيا 4 مرات، وكأس الكؤوس الآسيوية مرتين، وكأس السوبر الآسيوية مرتين."
        },
        {
            "name": "بودكاست بدون ورق",
            "original_text": "Podcast Without Papers",
            "type": "MEDIA",
            "description": "بودكاست رياضي يستضيف شخصيات رياضية بارزة لمناقشة مسيرتهم المهنية وتجاربهم في عالم الرياضة."
        },
        {
            "name": "علي الحبسي",
            "original_text": "Ali Al-Habsi",
            "type": "PERSON",
            "description": "علي الحبسي هو لاعب كرة قدم عماني محترف سابق، كان يلعب كحارس مرمى. يُعدّ من أبرز حراس المرمى في تاريخ الكرة العمانية والخليجية، حيث تم اختياره كأفضل حارس مرمى في كأس الخليج العربي 3 مرات."
        },
        {
            "name": "فيصل العقل",
            "original_text": "Faisal Al-Aql",
            "type": "PERSON",
            "description": "فيصل العقل هو إعلامي وصحفي رياضي، ومقدم بودكاست \"بدون ورق\"."
        },
        {
            "name": "جون برج",
            "original_text": "John Burridge",
            "type": "PERSON",
            "description": "جون برج هو لاعب كرة قدم إنجليزي محترف سابق، كان يلعب كحارس مرمى. يُعدّ من أبرز حراس المرمى في تاريخ الكرة الإنجليزية، حيث لعب لأكثر من 29 ناديًا خلال مسيرته المهنية التي استمرت لأكثر من 30 عامًا."
        },
        {
            "name": "مانشستر سيتي",
            "original_text": "Manchester City",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مانشستر سيتي لكرة القدم هو نادي كرة قدم إنجليزي محترف، يقع في مدينة مانشستر. تأسس النادي عام 1880، ويلعب حاليًا في الدوري الإنجليزي الممتاز."
        },
        {
            "name": "كأس العالم",
            "original_text": "World Cup",
            "type": "EVENT",
            "description": "كأس العالم لكرة القدم هي بطولة كرة القدم الدولية التي تُقام كل أربع سنوات، وتتنافس فيها المنتخبات الوطنية للرجال الأعضاء في الاتحاد الدولي لكرة القدم (فيفا). تُعدّ كأس العالم أكبر حدث رياضي في العالم، حيث يتابعها مليارات الأشخاص حول العالم."
        },
        {
            "name": "نادي مسقط",
            "original_text": "Muscat Club",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نادي مسقط هو نادي كرة قدم عماني، يقع في العاصمة مسقط. تأسس النادي عام 1977، ويلعب حاليًا في دوري عمان للمحترفين."
        },
        {
            "name": "نادي النصر",
            "original_text": "Al-Nasr Club",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نادي النصر هو نادي كرة قدم عماني، يقع في العاصمة مسقط. تأسس النادي عام 1972، ويلعب حاليًا في دوري عمان للمحترفين."
        },
        {
            "name": "نادي الظفار",
            "original_text": "Dhofar Club",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نادي الظفار هو نادي كرة قدم عماني، يقع في محافظة ظفار. تأسس النادي عام 1970، ويلعب حاليًا في دوري عمان للمحترفين."
        },
        {
            "name": "النرويج",
            "original_text": "Norway",
            "type": "LOCATION",
            "description": "النرويج، رسميًا مملكة النرويج، هي دولة تقع في شمال أوروبا في الجزء الغربي من شبه الجزيرة الإسكندنافية. تحدها السويد من الشرق، وفنلندا وروسيا من الشمال الشرقي، ولها سواحل على بحر الشمال والمحيط الأطلسي."
        },
        {
            "name": "نادي لين النرويجي",
            "original_text": "Lyn Fotball",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نادي لين لكرة القدم هو نادي كرة قدم نرويجي، يقع في العاصمة أوسلو. تأسس النادي عام 1896، ويلعب حاليًا في الدوري النرويجي للدرجة الرابعة."
        },
        {
            "name": "بولتون",
            "original_text": "Bolton Wanderers",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "بولتون واندررز لكرة القدم هو نادي كرة قدم إنجليزي محترف، يقع في مدينة بولتون. تأسس النادي عام 1874، ويلعب حاليًا في الدوري الإنجليزي للدرجة الثانية."
        },
        {
            "name": "سام الارادايس",
            "original_text": "Sam Allardyce",
            "type": "PERSON",
            "description": "سام الارادايس هو مدرب كرة قدم إنجليزي محترف، ومدرب سابق. يُعدّ من أبرز المدربين في تاريخ الدوري الإنجليزي الممتاز، حيث درب العديد من الأندية الكبيرة، مثل بولتون واندررز، ونيوكاسل يونايتد، وبلاكبيرن روفرز، ووست هام يونايتد."
        },
        {
            "name": "بريطانيا",
            "original_text": "Britain",
            "type": "LOCATION",
            "description": "بريطانيا، رسميًا المملكة المتحدة لبريطانيا العظمى وأيرلندا الشمالية، هي دولة جزرية تقع قبالة الساحل الشمالي الغربي لأوروبا القارية. تتكون المملكة المتحدة من إنجلترا واسكتلندا وويلز وأيرلندا الشمالية."
        },
        {
            "name": "توتنهام",
            "original_text": "Tottenham Hotspur",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "توتنهام هوتسبير لكرة القدم هو نادي كرة قدم إنجليزي محترف، يقع في شمال لندن. تأسس النادي عام 1882، ويلعب حاليًا في الدوري الإنجليزي الممتاز."
        },
        {
            "name": "بايرن ميونخ",
            "original_text": "Bayern Munich",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "بايرن ميونخ لكرة القدم هو نادي كرة قدم ألماني محترف، يقع في مدينة ميونخ. تأسس النادي عام 1900، ويُعدّ من أنجح الأندية في تاريخ كرة القدم الألمانية والأوروبية، حيث فاز بدوري أبطال أوروبا 6 مرات، والدوري الألماني 31 مرة."
        },
        {
            "name": "دوري أبطال أوروبا",
            "original_text": "UEFA Champions League",
            "type": "EVENT",
            "description": "دوري أبطال أوروبا هو بطولة كرة قدم أوروبية للأندية، تُقام كل عام، وتتنافس فيها أفضل أندية كرة القدم في أوروبا. تُعدّ دوري أبطال أوروبا من أكبر أحداث كرة القدم في العالم، حيث يتابعها ملايين الأشخاص حول العالم."
        },
        {
            "name": "أتلتيكو مدريد",
            "original_text": "Atletico Madrid",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "أتلتيكو مدريد هو نادي كرة قدم إسباني محترف، يقع في العاصمة مدريد. تأسس النادي عام 1903، ويلعب حاليًا في الدوري الإسباني."
        },
        {
            "name": "تشيلسي",
            "original_text": "Chelsea",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "تشيلسي لكرة القدم هو نادي كرة قدم إنجليزي محترف، يقع في غرب لندن. تأسس النادي عام 1905، ويلعب حاليًا في الدوري الإنجليزي الممتاز."
        },
        {
            "name": "ويجن",
            "original_text": "Wigan Athletic",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "ويجن أثليتيك لكرة القدم هو نادي كرة قدم إنجليزي محترف، يقع في مدينة ويجن. تأسس النادي عام 1932، ويلعب حاليًا في الدوري الإنجليزي للدرجة الثانية."
        },
        {
            "name": "كأس الخليج",
            "original_text": "Arabian Gulf Cup",
            "type": "EVENT",
            "description": "كأس الخليج العربي هي بطولة كرة قدم دولية، تُقام كل عامين، وتتنافس فيها المنتخبات الوطنية للرجال الأعضاء في اتحاد كأس الخليج العربي لكرة القدم. تُعدّ كأس الخليج العربي من أبرز أحداث كرة القدم في منطقة الخليج العربي."
        },
        {
            "name": "عمر عماد",
            "original_text": "Omar Emad",
            "type": "PERSON",
            "description": "عمر عماد هو لاعب كرة قدم عماني محترف سابق، كان يلعب كمهاجم. يُعدّ من أبرز المهاجمين في تاريخ الكرة العمانية، حيث سجل العديد من الأهداف مع المنتخب العماني."
        },
        {
            "name": "فوزي بشير",
            "original_text": "Fawzi Bashir",
            "type": "PERSON",
            "description": "فوزي بشير هو لاعب كرة قدم عماني محترف سابق، كان يلعب كمدافع. يُعدّ من أبرز المدافعين في تاريخ الكرة العمانية، حيث لعب للعديد من الأندية العمانية، مثل نادي ظفار ونادي فنجاء."
        },
        {
            "name": "أحمد حديد",
            "original_text": "Ahmed Hadid",
            "type": "PERSON",
            "description": "أحمد حديد هو لاعب كرة قدم عماني محترف سابق، كان يلعب كمدافع. يُعدّ من أبرز المدافعين في تاريخ الكرة العمانية، حيث لعب للعديد من الأندية العمانية، مثل نادي ظفار ونادي فنجاء."
        },
        {
            "name": "خليفة عايل",
            "original_text": "Khalifa Ayil",
            "type": "PERSON",
            "description": "خليفة عايل هو لاعب كرة قدم عماني محترف سابق، كان يلعب كلاعب وسط. يُعدّ من أبرز لاعبي الوسط في تاريخ الكرة العمانية، حيث لعب للعديد من الأندية العمانية، مثل نادي ظفار ونادي فنجاء."
        },
        {
            "name": "محمد ربيع",
            "original_text": "Mohammed Rabia",
            "type": "PERSON",
            "description": "محمد ربيع هو لاعب كرة قدم عماني محترف سابق، كان يلعب كلاعب وسط. يُعدّ من أبرز لاعبي الوسط في تاريخ الكرة العمانية، حيث لعب للعديد من الأندية العمانية، مثل نادي ظفار ونادي فنجاء."
        },
        {
            "name": "حسن مظفر",
            "original_text": "Hassan Mudhafar",
            "type": "PERSON",
            "description": "حسن مظفر هو لاعب كرة قدم عماني محترف سابق، كان يلعب كمهاجم. يُعدّ من أبرز المهاجمين في تاريخ الكرة العمانية، حيث سجل العديد من الأهداف مع المنتخب العماني."
        },
        {
            "name": "وست هام",
            "original_text": "West Ham United",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "وست هام يونايتد لكرة القدم هو نادي كرة قدم إنجليزي محترف، يقع في شرق لندن. تأسس النادي عام 1895، ويلعب حاليًا في الدوري الإنجليزي الممتاز."
        },
        {
            "name": "نيوكاسل",
            "original_text": "Newcastle United",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "نيوكاسل يونايتد لكرة القدم هو نادي كرة قدم إنجليزي محترف، يقع في مدينة نيوكاسل أبون تاين. تأسس النادي عام 1892، ويلعب حاليًا في الدوري الإنجليزي الممتاز."
        },
        {
            "name": "فولهام",
            "original_text": "Fulham",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "فولهام لكرة القدم هو نادي كرة قدم إنجليزي محترف، يقع في غرب لندن. تأسس النادي عام 1879، ويلعب حاليًا في الدوري الإنجليزي الممتاز."
        },
        {
            "name": "بلاكبيرن",
            "original_text": "Blackburn Rovers",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "بلاكبيرن روفرز لكرة القدم هو نادي كرة قدم إنجليزي محترف، يقع في مدينة بلاكبيرن. تأسس النادي عام 1875، ويلعب حاليًا في الدوري الإنجليزي للدرجة الثانية."
        },
        {
            "name": "رونالدو",
            "original_text": "Cristiano Ronaldo",
            "type": "PERSON",
            "description": "كريستيانو رونالدو دوس سانتوس أفيرو هو لاعب كرة قدم برتغالي محترف، يلعب كمهاجم لنادي النصر السعودي ويشغل منصب قائد منتخب البرتغال. يُعتبر من أعظم لاعبي كرة القدم على مر العصور، وقد فاز بالعديد من الجوائز الفردية والجماعية، بما في ذلك الكرة الذهبية 5 مرات."
        },
        {
            "name": "فان بيرسي",
            "original_text": "Robin van Persie",
            "type": "PERSON",
            "description": "روبين فان بيرسي هو لاعب كرة قدم هولندي محترف سابق، كان يلعب كمهاجم. يُعدّ من أبرز المهاجمين في تاريخ الكرة الهولندية، حيث سجل العديد من الأهداف مع المنتخب الهولندي."
        },
        {
            "name": "ريو فيرناندو",
            "original_text": "Rio Ferdinand",
            "type": "PERSON",
            "description": "ريو جافن فرديناند هو لاعب كرة قدم إنجليزي محترف سابق، كان يلعب كمدافع. يُعدّ من أبرز المدافعين في تاريخ الكرة الإنجليزية، حيث لعب للعديد من الأندية الكبيرة، مثل وست هام يونايتد، وليدز يونايتد، ومانشستر يونايتد."
        },
        {
            "name": "مارتينيز",
            "original_text": "Roberto Martínez",
            "type": "PERSON",
            "description": "روبرتو مارتينيز مونتويو هو مدرب كرة قدم إسباني محترف، ومدرب سابق. يُعدّ من أبرز المدربين في تاريخ الدوري الإنجليزي الممتاز، حيث درب العديد من الأندية الكبيرة، مثل سوانزي سيتي، وويجان أثليتيك، وإيفرتون."
        },
        {
            "name": "استون فيلا",
            "original_text": "Aston Villa",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "أستون فيلا لكرة القدم هو نادي كرة قدم إنجليزي محترف، يقع في مدينة برمنغهام. تأسس النادي عام 1874، ويلعب حاليًا في الدوري الإنجليزي الممتاز."
        },
        {
            "name": "كأس آسيا",
            "original_text": "AFC Asian Cup",
            "type": "EVENT",
            "description": "كأس آسيا هي بطولة كرة قدم دولية، تُقام كل أربع سنوات، وتتنافس فيها المنتخبات الوطنية للرجال الأعضاء في الاتحاد الآسيوي لكرة القدم. تُعدّ كأس آسيا من أبرز أحداث كرة القدم في قارة آسيا."
        },
        {
            "name": "السعودية",
            "original_text": "Saudi Arabia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "المملكة العربية السعودية هي دولة عربية تقع في غرب آسيا وتشكل الجزء الأكبر من شبه الجزيرة العربية. تحدها الأردن والعراق من الشمال، والكويت من الشمال الشرقي، وقطر والإمارات العربية المتحدة والبحرين من الشرق، وعمان من الجنوب الشرقي، واليمن من الجنوب، ولها سواحل على الخليج العربي والبحر الأحمر."
        },
        {
            "name": "ميسي",
            "original_text": "Lionel Messi",
            "type": "PERSON",
            "description": "ليونيل أندريس ميسي كوتشيتيني هو لاعب كرة قدم أرجنتيني محترف، يلعب كمهاجم لنادي إنتر ميامي الأمريكي ويشغل منصب قائد منتخب الأرجنتين. يُعتبر من أعظم لاعبي كرة القدم على مر العصور، وقد فاز بالعديد من الجوائز الفردية والجماعية، بما في ذلك الكرة الذهبية 7 مرات."
        }
    ]
}