[
    {
        "name": "إيران",
        "original_text": "Iran",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في غرب آسيا، تحدها من الشمال أرمينيا وأذربيجان وتركمانستان وبحر قزوين، ومن الشرق أفغانستان وباكستان، ومن الجنوب الخليج العربي وخليج عمان، ومن الغرب العراق وتركيا. تشتهر بتاريخها العريق وثقافتها الغنية، كما أنها من الدول الرائدة في إنتاج النفط والغاز الطبيعي."
    },
    {
        "name": "مشهد",
        "original_text": "Mashhad",
        "type": "LOCATION",
        "description": "مدينة إيرانية تقع في شمال شرق البلاد، وهي عاصمة محافظة خراسان رضوي. تعتبر مشهد من أهم المدن المقدسة لدى المسلمين الشيعة، حيث تضم مرقد الإمام الرضا، ثامن أئمة الشيعة الإثني عشرية. تستقطب المدينة ملايين الزوار سنوياً من مختلف أنحاء العالم."
    },
    {
        "name": "سفاح مشهد",
        "original_text": "Mashhad Ripper",
        "type": "PERSON",
        "description": "قاتل متسلسل إيراني أرهب مدينة مشهد في أوائل العقد الأول من القرن الحادي والعشرين. كان يستهدف النساء، وخاصة العاملات في مجال الجنس، ويقتلهن خنقاً. تم القبض عليه وإعدامه في عام 2002."
    },
    {
        "name": "مصر",
        "original_text": "Egypt",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في شمال شرق إفريقيا، وتعتبر من أقدم الحضارات في العالم. تشتهر مصر بمعالمها الأثرية والتاريخية، مثل الأهرامات وأبو الهول ومعبد الكرنك. كما أنها من الدول الرائدة في منطقة الشرق الأوسط في مجالات السياحة والزراعة والصناعة."
    },
    {
        "name": "السعودية",
        "original_text": "Saudi Arabia",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في غرب آسيا، وتشكل الجزء الأكبر من شبه الجزيرة العربية. تعتبر السعودية من أهم الدول المنتجة للنفط في العالم، كما أنها موطن لأقدس الأماكن الإسلامية، مكة المكرمة والمدينة المنورة. تشتهر السعودية بثقافتها العربية الإسلامية وتقاليدها العريقة."
    },
    {
        "name": "الكويت",
        "original_text": "Kuwait",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة عربية تقع في غرب آسيا، على الساحل الشمالي الغربي للخليج العربي. تشتهر الكويت بثروتها النفطية واقتصادها القوي، كما أنها من الدول الرائدة في مجال التعليم والصحة في المنطقة العربية."
    },
    {
        "name": "دار كلمات",
        "original_text": "Dar Kalemat",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "دار نشر كويتية تأسست عام 2006، وتختص بنشر الكتب في مختلف المجالات، وتهتم بشكل خاص بالأدب العربي المعاصر. تتميز دار كلمات باختياراتها المتميزة وجودة إصداراتها، وقد حازت على العديد من الجوائز والتكريمات."
    },
    {
        "name": "أمنة الخالدي",
        "original_text": "Amina al-Khalidi",
        "type": "PERSON",
        "description": "ضحية جريمة قتل شهيرة هزت الكويت في تسعينيات القرن الماضي. لا تتوفر معلومات كافية عن تفاصيل الجريمة أو هوية الجاني."
    },
    {
        "name": "كاتالونيا",
        "original_text": "Catalonia",
        "type": "LOCATION",
        "description": "إقليم يقع في شمال شرق إسبانيا، يتمتع بحكم ذاتي واسع. تشتهر كاتالونيا بثقافتها ولغتها المتميزة، كما أنها من أهم المناطق الاقتصادية في إسبانيا."
    },
    {
        "name": "اليوتيوب",
        "original_text": "YouTube",
        "type": "MEDIA",
        "description": "منصة مشاركة فيديوهات شهيرة، تتيح للمستخدمين من جميع أنحاء العالم تحميل ومشاهدة ومشاركة مقاطع الفيديو. يضم اليوتيوب محتوى متنوع يشمل الترفيه والأخبار والتعليم وغيرها من المجالات."
    },
    {
        "name": "سيدنا يوسف",
        "original_text": "Prophet Joseph",
        "type": "RELIGIOUS_FIGURE",
        "description": "نبي من أنبياء الله تعالى، ورد ذكره في القرآن الكريم. عُرف بجماله وحكمته، وتعرض للعديد من المحن والابتلاءات، منها إلقاء إخوته له في البئر وبيعه كعبد في مصر. صبر سيدنا يوسف على بلاءه، وآتاه الله تعالى ملك مصر، وجمع شمله بإخوته."
    },
    {
        "name": "ريال مدريد",
        "original_text": "Real Madrid",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "نادٍ رياضي إسباني، يعتبر من أشهر أندية كرة القدم في العالم. تأسس ريال مدريد عام 1902، ويشتهر بلقب \"الملكي\". فاز النادي بالعديد من البطولات المحلية والقارية، منها دوري أبطال أوروبا والدوري الإسباني."
    },
    {
        "name": "جاك السفاح",
        "original_text": "Jack the Ripper",
        "type": "PERSON",
        "description": "قاتل متسلسل مجهول الهوية أرهب منطقة وايت تشابل في لندن عام 1888. كان يستهدف النساء، وخاصة العاملات في مجال الجنس، ويقتلهن بطرق وحشية. لم يتم الكشف عن هوية جاك السفاح، على الرغم من مرور أكثر من قرن على جرائمه."
    },
    {
        "name": "ولاية أريزونا",
        "original_text": "Arizona",
        "type": "LOCATION",
        "description": "ولاية تقع في جنوب غرب الولايات المتحدة الأمريكية. تشتهر ولاية أريزونا بمناظرها الطبيعية الخلابة، مثل جراند كانيون، كما أنها من الولايات الرائدة في مجال السياحة والزراعة."
    },
    {
        "name": "الجمعية الآسيوية الشرعية",
        "original_text": null,
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "منظمة غير حكومية تعمل في مجال العدالة الجنائية وحقوق الإنسان في منطقة آسيا والمحيط الهادئ. لا تتوفر معلومات كافية عن أنشطة الجمعية أو هيكلها التنظيمي."
    },
    {
        "name": "جيمس يورد",
        "original_text": "James Yord",
        "type": "PERSON",
        "description": "طبيب شرعي أمريكي، متخصص في مجال تحليل السلوك الإجرامي. عمل كأستاذ جامعي ومستشار للعديد من الجهات الأمنية والقضائية. لا تتوفر معلومات كافية عن سيرته الذاتية أو إنجازاته المهنية."
    },
    {
        "name": "بيتر بان",
        "original_text": "Peter Pan",
        "type": "WORK_OF_ART",
        "description": "شخصية خيالية من رواية \"بيتر بان وويندي\" للكاتب الاسكتلندي جيمس ماثيو باري. بيتر بان هو صبي لا يكبر أبداً، ويعيش في جزيرة \"نيفرلاند\" السحرية مع مجموعة من الأطفال الضائعين. يتميز بيتر بان بقدرته على الطيران وروحه المرحة."
    },
    {
        "name": "كابتن هوك",
        "original_text": "Captain Hook",
        "type": "WORK_OF_ART",
        "description": "شخصية خيالية من رواية \"بيتر بان وويندي\" للكاتب الاسكتلندي جيمس ماثيو باري. كابتن هوك هو قرصان شرير، قائد سفينة \"جولي روجر\". يتميز كابتن هوك بيده اليمنى التي استبدلها بخطاف حديدي، وكرهه الشديد لبيتر بان."
    },
    {
        "name": "تونس",
        "original_text": "Tunisia",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة عربية تقع في شمال إفريقيا، على الساحل الجنوبي للبحر الأبيض المتوسط. تشتهر تونس بتاريخها العريق وثقافتها الغنية، كما أنها من الدول الرائدة في مجال السياحة في منطقة المغرب العربي."
    },
    {
        "name": "سفاح نابل",
        "original_text": null,
        "type": "PERSON",
        "description": "قاتل متسلسل تونسي أرهب مدينة نابل الساحلية. لا تتوفر معلومات كافية عن تفاصيل جرائمه أو هويته."
    },
    {
        "name": "محمود رمضان",
        "original_text": "Mahmoud Ramadan",
        "type": "PERSON",
        "description": "مجرم مصري اشتهر بلقب \"التوربيني\". تعرض للاعتداء الجنسي في طفولته، مما دفعه للانتقام من المعتدين جنسياً على الأطفال. تم القبض عليه وإعدامه في عام 2000."
    },
    {
        "name": "وحش حولي",
        "original_text": null,
        "type": "PERSON",
        "description": "قاتل متسلسل كويتي أرهب منطقة حولي في تسعينيات القرن الماضي. كان يستهدف الأطفال، ويقتلهم خنقاً. تم القبض عليه وإعدامه في عام 1997."
    },
    {
        "name": "فهد الدوسري",
        "original_text": "Fahad Al-Dosari",
        "type": "PERSON",
        "description": "طبيب شرعي كويتي، متخصص في مجال تحليل السلوك الإجرامي. عمل كخبير جنائي في العديد من القضايا، منها قضية \"وحش حولي\". لا تتوفر معلومات كافية عن سيرته الذاتية أو إنجازاته المهنية."
    },
    {
        "name": "دينيس رايدر",
        "original_text": "Dennis Rader",
        "type": "PERSON",
        "description": "قاتل متسلسل أمريكي اشتهر بلقب \"بي تي كي\". ارتكب سلسلة من جرائم القتل في ولاية كنساس بين عامي 1974 و 1991. تم القبض عليه في عام 2005، وحُكم عليه بالسجن مدى الحياة."
    },
    {
        "name": "جون دوجلاس",
        "original_text": "John Douglas",
        "type": "PERSON",
        "description": "محلل سلوك إجرامي أمريكي سابق في مكتب التحقيقات الفيدرالي (FBI). يعتبر من رواد مجال تحليل السلوك الإجرامي، وشارك في التحقيق في العديد من القضايا الشهيرة، منها قضية \"دينيس رايدر\". ألف دوجلاس عدة كتب عن تجاربه في مجال تحليل السلوك الإجرامي، منها كتاب \"مايند هانتر\"."
    },
    {
        "name": "روبرت ريسلر",
        "original_text": "Robert Ressler",
        "type": "PERSON",
        "description": "محلل سلوك إجرامي أمريكي سابق في مكتب التحقيقات الفيدرالي (FBI). يعتبر من رواد مجال تحليل السلوك الإجرامي، وشارك في صياغة مصطلح \"القتل المتسلسل\". عمل ريسلر كمحلل سلوك إجرامي في وحدة العلوم السلوكية التابعة لمكتب التحقيقات الفيدرالي، وشارك في التحقيق في العديد من القضايا الشهيرة."
    },
    {
        "name": "رون هزود",
        "original_text": "Roy Hazelwood",
        "type": "PERSON",
        "description": "محلل سلوك إجرامي أمريكي سابق في مكتب التحقيقات الفيدرالي (FBI). متخصص في دراسة الجرائم الجنسية، وشارك في تأسيس وحدة العلوم السلوكية التابعة لمكتب التحقيقات الفيدرالي. عمل هزود كمحلل سلوك إجرامي في العديد من القضايا، وشارك في تأليف كتاب \"القتل المتسلسل: أنماط ودوافع\"."
    },
    {
        "name": "ارييل كاسترو",
        "original_text": "Ariel Castro",
        "type": "PERSON",
        "description": "خاطف أمريكي اشتهر باختطافه ثلاث نساء واحتجازهن في منزله في كليفلاند، أوهايو، لمدة عشر سنوات. تم القبض على كاسترو في عام 2013، وحُكم عليه بالسجن مدى الحياة. انتحر كاسترو في زنزانته بعد شهر من إصدار الحكم عليه."
    },
    {
        "name": "ريتشارد راميريز",
        "original_text": "Richard Ramirez",
        "type": "PERSON",
        "description": "قاتل متسلسل أمريكي اشتهر بلقب \"مطارد الليل\". ارتكب سلسلة من جرائم القتل والاغتصاب والسطو في لوس أنجلوس، كاليفورنيا، في منتصف ثمانينيات القرن الماضي. تم القبض على راميريز في عام 1985، وحُكم عليه بالإعدام. توفي راميريز في السجن عام 2013."
    },
    {
        "name": "جاري ريدجواي",
        "original_text": "Gary Ridgway",
        "type": "PERSON",
        "description": "قاتل متسلسل أمريكي اشتهر بلقب \"قاتل النهر الأخضر\". اعترف بقتل 49 امرأة على الأقل في ولاية واشنطن في ثمانينيات وتسعينيات القرن الماضي. تم القبض على ريدجواي في عام 2001، وحُكم عليه بالسجن مدى الحياة دون إمكانية الإفراج المشروط."
    },
    {
        "name": "محمد البغلي",
        "original_text": "Mohammed Al-Baghli",
        "type": "PERSON",
        "description": "مواطن كويتي اختفى في ظروف غامضة. لا تتوفر معلومات كافية عن تفاصيل اختفائه أو ما إذا كان قد تم العثور عليه."
    },
    {
        "name": "المملكة المتحدة",
        "original_text": "United Kingdom",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة جزرية تقع قبالة الساحل الشمالي الغربي لأوروبا القارية. تتكون المملكة المتحدة من إنجلترا واسكتلندا وويلز وأيرلندا الشمالية. تعتبر المملكة المتحدة من الدول المتقدمة، ولها تاريخ طويل من التأثير السياسي والاقتصادي والثقافي على مستوى العالم."
    },
    {
        "name": "بيرو",
        "original_text": "Peru",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في غرب أمريكا الجنوبية، على ساحل المحيط الهادئ. تشتهر بيرو بتاريخها العريق، حيث كانت موطنًا لحضارة الإنكا. تتميز بيرو بتنوعها الجغرافي، من جبال الأنديز إلى غابات الأمازون المطيرة."
    },
    {
        "name": "الهند",
        "original_text": "India",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في جنوب آسيا، وتعتبر ثاني أكبر دولة في العالم من حيث عدد السكان. تشتهر الهند بتاريخها العريق وثقافتها الغنية، كما أنها من الدول الرائدة في مجال التكنولوجيا والاقتصاد."
    },
    {
        "name": "سجن الكتراز",
        "original_text": "Alcatraz",
        "type": "LOCATION",
        "description": "سجن فيدرالي أمريكي سابق، يقع على جزيرة ألكتراز في خليج سان فرانسيسكو، كاليفورنيا. اشتهر سجن ألكتراز بإيواء بعض من أخطر المجرمين في الولايات المتحدة، مثل آل كابوني وجورج \"ماشين غان\" كيلي. تم إغلاق سجن ألكتراز في عام 1963، وأصبح الآن موقعًا تاريخيًا وطنيًا."
    },
    {
        "name": "جيفري إبستين",
        "original_text": "Jeffrey Epstein",
        "type": "PERSON",
        "description": "مستثمر أمريكي ومُدان بارتكاب جرائم جنسية. اتهم إبستين بالاتجار بالجنس واستغلال القاصرات، وتم القبض عليه في عام 2019. انتحر إبستين في زنزانته في نيويورك أثناء انتظار المحاكمة."
    },
    {
        "name": "كوبا",
        "original_text": "Cuba",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة جزرية تقع في البحر الكاريبي، عند ملتقى خليج المكسيك والمحيط الأطلسي. تشتهر كوبا بتاريخها وثقافتها، كما أنها من الدول الرائدة في مجال إنتاج السكر والتبغ."
    },
    {
        "name": "السلفادور",
        "original_text": "El Salvador",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في أمريكا الوسطى، على ساحل المحيط الهادئ. تشتهر السلفادور بإنتاج البن، كما أنها من الدول الرائدة في مجال السياحة في أمريكا الوسطى."
    },
    {
        "name": "المكسيك",
        "original_text": "Mexico",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في أمريكا الشمالية، تحدها الولايات المتحدة من الشمال وغواتيمالا وبليز من الجنوب الشرقي. تشتهر المكسيك بتاريخها وثقافتها، كما أنها من الدول الرائدة في مجال السياحة في أمريكا اللاتينية."
    },
    {
        "name": "البرازيل",
        "original_text": "Brazil",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في أمريكا الجنوبية، وتعتبر أكبر دولة في أمريكا اللاتينية. تشتهر البرازيل بغابات الأمازون المطيرة وشواطئها الجميلة، كما أنها من الدول الرائدة في مجال إنتاج البن والسكر."
    },
    {
        "name": "التشيلي",
        "original_text": "Chile",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في غرب أمريكا الجنوبية، على ساحل المحيط الهادئ. تشتهر التشيلي بمناظرها الطبيعية الخلابة، من جبال الأنديز إلى المضايق البحرية."
    },
    {
        "name": "غزة",
        "original_text": "Gaza",
        "type": "LOCATION",
        "description": "مدينة فلسطينية تقع على ساحل البحر الأبيض المتوسط، وهي أكبر مدن قطاع غزة. تعتبر غزة من أكثر المناطق اكتظاظًا بالسكان في العالم، وتعاني من حصار إسرائيلي منذ عام 2007."
    },
    {
        "name": "جامعة أمير ناف لعلوم الأمنية",
        "original_text": null,
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "لا تتوفر معلومات كافية عن هذه الجامعة. قد يكون الاسم غير دقيق."
    },
    {
        "name": "كروس بو كيلر",
        "original_text": "Crossbow Cannibal",
        "type": "PERSON",
        "description": "Stephen Griffiths, also known as the \"Crossbow Cannibal,\" is a British serial killer who was convicted of murdering three women in Bradford, England, in 2009 and 2010. He was sentenced to life in prison with a whole life order, meaning he will never be released."
    }
]