{
    "Entities": [
        {
            "name": "محمد الفايد",
            "original_text": "Mohamed Al-Fayed",
            "type": "PERSON",
            "description": "رجل أعمال مصري شهير، عرف بنجاحه في عالم التجارة والاستثمار. امتلك سلسلة متاجر هارودز الشهيرة، وفندق الريتز في باريس، ونادي فولهام لكرة القدم. ارتبط اسمه بقصة ابنه دودي الفايد والأميرة ديانا."
        },
        {
            "name": "بريطانيا",
            "original_text": "Britain",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة جزرية تقع في شمال غرب أوروبا، تتكون من إنجلترا واسكتلندا وويلز وأيرلندا الشمالية. تُعرف بتاريخها العريق ونظامها الملكي."
        },
        {
            "name": "الاسكندرية",
            "original_text": "Alexandria",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة ساحلية تقع في شمال مصر على البحر الأبيض المتوسط. تُعرف بتاريخها القديم، وكانت موطنًا لمكتبة الإسكندرية القديمة."
        },
        {
            "name": "الأميرة ديانا",
            "original_text": "Princess Diana",
            "type": "PERSON",
            "description": "أميرة ويلز السابقة، وزوجة الأمير تشارلز. عُرفت بأناقتها وأعمالها الخيرية، وتوفيت في حادث سيارة مأساوي في باريس عام 1997."
        },
        {
            "name": "هارودز",
            "original_text": "Harrods",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "سلسلة متاجر فاخرة تقع في لندن، تُعرف بمنتجاتها الراقية وخدماتها المميزة."
        },
        {
            "name": "الملكة إليزابيث",
            "original_text": "Queen Elizabeth",
            "type": "PERSON",
            "description": "ملكة المملكة المتحدة، حكمت لفترة طويلة امتدت لأكثر من 70 عامًا. تُعرف بحكمتها والتزامها."
        },
        {
            "name": "دودي الفايد",
            "original_text": "Dodi Al-Fayed",
            "type": "PERSON",
            "description": "ابن رجل الأعمال المصري محمد الفايد، ارتبط اسمه بالأميرة ديانا، وتوفي معها في حادث السيارة نفسه عام 1997."
        },
        {
            "name": "فندق الريتز",
            "original_text": "The Ritz Hotel",
            "type": "LOCATION",
            "description": "فندق فاخر يقع في باريس، يُعرف بأناقته وتاريخه العريق."
        },
        {
            "name": "هنري بول",
            "original_text": "Henri Paul",
            "type": "PERSON",
            "description": "سائق السيارة التي كانت تقل الأميرة ديانا ودودي الفايد، توفي في الحادث نفسه."
        },
        {
            "name": "نفق جسر الما",
            "original_text": "Pont de l'Alma tunnel",
            "type": "LOCATION",
            "description": "نفق يقع في باريس، وقع فيه حادث السيارة الذي أودى بحياة الأميرة ديانا ودودي الفايد."
        }
    ]
}