{
    "Entities": [
        {
            "name": "الجيش الإسرائيلي",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "هو جيش الاحتلال الإسرائيلي الذي تم تأسيسه على أنقاض العصابات الصهيونية المسلحة، وهو مسؤول عن العديد من الجرائم والمجازر بحق الشعب الفلسطيني."
        },
        {
            "name": "الصهاينة",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "حركة سياسية عنصرية تدعو لتهجير الشعب الفلسطيني وإقامة دولة يهودية على أرض فلسطين."
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، عُرفت بموقفها الداعم للقضية الفلسطينية."
        },
        {
            "name": "فلسطين",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، احتلتها العصابات الصهيونية عام 1948."
        },
        {
            "name": "قطاع غزة",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "جزء من دولة فلسطين، يقع على ساحل البحر الأبيض المتوسط، يعاني سكانه من حصار إسرائيلي خانق."
        },
        {
            "name": "أوروبا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "قارة تقع في نصف الكرة الشمالي، شهدت هجرة اليهود منها إلى فلسطين بدعم من القوى الاستعمارية."
        },
        {
            "name": "بريطانيا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة استعمارية سابقة، لعبت دورًا رئيسيًا في تهجير اليهود إلى فلسطين وإنشاء دولة الاحتلال الإسرائيلي."
        },
        {
            "name": "الولايات المتحدة الأمريكية",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في أمريكا الشمالية، تعتبر الحليف الاستراتيجي الأول لدولة الاحتلال الإسرائيلي."
        },
        {
            "name": "رومانيا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب شرق أوروبا، هاجر منها عدد كبير من اليهود إلى فلسطين."
        },
        {
            "name": "روسيا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في شرق أوروبا وشمال آسيا، هاجر منها عدد كبير من اليهود إلى فلسطين."
        },
        {
            "name": "الدولة العثمانية",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "دولة إسلامية سابقة، كانت فلسطين تحت سيطرتها قبل الاحتلال البريطاني."
        },
        {
            "name": "صندوق تطوير الاستيطان",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "صندوق تمويل أسسه حاكم أستراليا السابق الكولونيل جورج جولر، بهدف دعم الاستيطان اليهودي في فلسطين."
        },
        {
            "name": "آدموند دي روتشيلد",
            "original_text": "Edmond de Rothschild",
            "type": "PERSON",
            "description": "أحد أفراد عائلة روتشيلد الثرية، مول جزءًا كبيرًا من هجرة اليهود إلى فلسطين."
        },
        {
            "name": "عائلة روتشيلد",
            "original_text": "Rothschild family",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "عائلة يهودية ثرية، تمتلك العديد من البنوك والمؤسسات المالية، لعبت دورًا في تمويل الحركة الصهيونية."
        },
        {
            "name": "الحرب العالمية الأولى",
            "original_text": "World War I",
            "type": "EVENT",
            "description": "حرب عالمية وقعت بين عامي 1914 و 1918، أدت إلى انهيار الدولة العثمانية واحتلال بريطانيا لفلسطين."
        },
        {
            "name": "وعد بلفور",
            "original_text": "Balfour Declaration",
            "type": "EVENT",
            "description": "وعد من وزير الخارجية البريطاني آرثر بلفور إلى اللورد ليونيل روتشيلد، يدعم إنشاء وطن قومي لليهود في فلسطين."
        },
        {
            "name": "كندا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في أمريكا الشمالية، حاولت بريطانيا توجيه هجرة اليهود إليها بدلاً من فلسطين."
        },
        {
            "name": "جنوب أفريقيا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب أفريقيا، حاولت بريطانيا توجيه هجرة اليهود إليها بدلاً من فلسطين."
        },
        {
            "name": "النازية",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "حزب سياسي ألماني، حكم ألمانيا في الفترة من 1933 إلى 1945، ارتكب العديد من الجرائم بحق اليهود."
        },
        {
            "name": "ألمانيا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في وسط أوروبا، هاجر منها عدد كبير من اليهود إلى فلسطين هربًا من النازية."
        },
        {
            "name": "هاشومير",
            "original_text": "Hashomer",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "منظمة صهيونية مسلحة، تأسست عام 1909 لحماية المستوطنات اليهودية في فلسطين."
        },
        {
            "name": "النبي موسى",
            "original_text": null,
            "type": "RELIGIOUS_FIGURE",
            "description": "نبي من أنبياء الله، وقعت انتفاضة باسمه عام 1920 ضد الاستيطان اليهودي في فلسطين."
        },
        {
            "name": "القدس",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة مقدسة لدى المسلمين والمسيحيين واليهود، تقع في فلسطين."
        },
        {
            "name": "حائط البراق",
            "original_text": "Western Wall",
            "type": "LOCATION",
            "description": "جزء من الحائط الغربي للمسجد الأقصى، يعتبر من أقدس الأماكن لدى اليهود."
        },
        {
            "name": "الهاجاناه",
            "original_text": "Haganah",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "منظمة صهيونية مسلحة، تأسست عام 1920، تحولت لاحقًا إلى الجيش الإسرائيلي."
        },
        {
            "name": "مناحيم بيغن",
            "original_text": "Menachem Begin",
            "type": "PERSON",
            "description": "سياسي إسرائيلي، أحد مؤسسي منظمة الأرجون الإرهابية، شغل منصب رئيس وزراء إسرائيل."
        },
        {
            "name": "الأرجون",
            "original_text": "Irgun",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "منظمة صهيونية إرهابية، انشقت عن الهاجاناه عام 1931، ارتكبت العديد من المجازر بحق الشعب الفلسطيني."
        },
        {
            "name": "شيرين",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "منظمة صهيونية إرهابية، انشقت عن الأرجون عام 1937."
        },
        {
            "name": "ديفيد بن غوريون",
            "original_text": "David Ben-Gurion",
            "type": "PERSON",
            "description": "أول رئيس وزراء لإسرائيل، أعلن قيام دولة الاحتلال الإسرائيلي عام 1948."
        },
        {
            "name": "أمين الحسيني",
            "original_text": "Amin al-Husseini",
            "type": "PERSON",
            "description": "مفتي القدس، شخصية وطنية فلسطينية، قاد المقاومة الفلسطينية ضد الاحتلال البريطاني والاستيطان الصهيوني."
        },
        {
            "name": "مجزرة دير ياسين",
            "original_text": "Deir Yassin massacre",
            "type": "EVENT",
            "description": "مجزرة ارتكبتها منظمتا الأرجون وشتيرن الإرهابيتان بحق سكان قرية دير ياسين الفلسطينية عام 1948."
        },
        {
            "name": "دير ياسين",
            "original_text": "Deir Yassin",
            "type": "LOCATION",
            "description": "قرية فلسطينية تقع غربي القدس، ارتكبت فيها منظمتا الأرجون وشتيرن الإرهابيتان مجزرة مروعة عام 1948."
        },
        {
            "name": "البالماخ",
            "original_text": "Palmach",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "منظمة صهيونية مسلحة، تأسست عام 1941، كانت بمثابة القوات الخاصة للهاجاناه."
        },
        {
            "name": "النكبة",
            "original_text": "Nakba",
            "type": "EVENT",
            "description": "نكبة الشعب الفلسطيني عام 1948، حيث تم تهجير أكثر من 750 ألف فلسطيني من ديارهم."
        }
    ]
}