{
    "Entities": [
        {
            "name": "الصين",
            "original_text": "China",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في شرق آسيا، وهي أكبر دولة في العالم من حيث عدد السكان. تشتهر الصين بتاريخها وثقافتها الغنية، وهي قوة اقتصادية عظمى. كما تشتهر الصين بتنوعها الجغرافي، من جبال الهيمالايا إلى صحراء جوبي."
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": "Kuwait",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في غرب آسيا، تشتهر بثروتها النفطية. تتميز الكويت بمجتمعها المتنوع وثقافتها الغنية، وهي دولة حديثة ذات اقتصاد قوي."
        },
        {
            "name": "السعودية",
            "original_text": "Saudi Arabia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في غرب آسيا، وهي أكبر دول شبه الجزيرة العربية. تشتهر السعودية بكونها مهد الإسلام وموطن أقدس الأماكن الإسلامية، مكة المكرمة والمدينة المنورة. كما تُعدّ السعودية قوة اقتصادية إقليمية وعالمية بفضل ثروتها النفطية."
        },
        {
            "name": "المدينة المنورة",
            "original_text": "Medina",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة مقدسة لدى المسلمين، تقع في غرب السعودية. وهي ثاني أقدس المدن بعد مكة المكرمة، وتضم المسجد النبوي الشريف، الذي دُفن فيه النبي محمد صلى الله عليه وسلم.  "
        },
        {
            "name": "مكة المكرمة",
            "original_text": "Mecca",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة مقدسة لدى المسلمين، تقع في غرب السعودية. وهي أقدس بقاع الأرض عند المسلمين، وفيها الكعبة المشرفة التي تُعدّ قبلة المسلمين في صلاتهم. "
        },
        {
            "name": "اليابان",
            "original_text": "Japan",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في شرق آسيا، وهي أرخبيل من الجزر. تشتهر اليابان بثقافتها الفريدة وتقدمها التكنولوجي، وهي قوة اقتصادية عظمى."
        },
        {
            "name": "كوريا",
            "original_text": "Korea",
            "type": "LOCATION",
            "description": "شبه جزيرة تقع في شرق آسيا، مقسمة إلى دولتين: كوريا الشمالية وكوريا الجنوبية. "
        },
        {
            "name": "تايلاند",
            "original_text": "Thailand",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب شرق آسيا، تشتهر بشواطئها الجميلة ومعابدها البوذية. "
        },
        {
            "name": "أمريكا",
            "original_text": "America",
            "type": "LOCATION",
            "description": "يشير السياق إلى الولايات المتحدة الأمريكية، وهي دولة تقع في أمريكا الشمالية. تُعدّ الولايات المتحدة قوة عظمى على الصعيدين الاقتصادي والعسكري."
        },
        {
            "name": "كوريا الشمالية",
            "original_text": "North Korea",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في الجزء الشمالي من شبه الجزيرة الكورية، وهي دولة شيوعية ذات نظام حكم شمولي."
        },
        {
            "name": "بكين",
            "original_text": "Beijing",
            "type": "LOCATION",
            "description": "عاصمة الصين، وهي مدينة ضخمة تقع في شمال الصين. تشتهر بكين بتاريخها وثقافتها الغنية، وهي مركز سياسي واقتصادي مهم."
        },
        {
            "name": "هاينان",
            "original_text": "Hainan",
            "type": "LOCATION",
            "description": "جزيرة تقع في جنوب الصين، وهي أصغر مقاطعة صينية. تشتهر هاينان بشواطئها الجميلة ومناطقها السياحية."
        },
        {
            "name": "سانيا",
            "original_text": "Sanya",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة تقع في جنوب جزيرة هاينان الصينية، وهي مدينة ساحلية سياحية."
        },
        {
            "name": "أم كلثوم",
            "original_text": "Umm Kulthum",
            "type": "PERSON",
            "description": "امرأة مسلمة من الصين، عاشت في السعودية والكويت.  تتميز  أم كلثوم بقصتها الفريدة وتجاربها الغنية في  التعايش  مع ثقافات مختلفة. "
        },
        {
            "name": "النبي محمد",
            "original_text": "Prophet Muhammad",
            "type": "RELIGIOUS_FIGURE",
            "description": "نبي الإسلام، أُرسل رحمة للعالمين. بُعث صلى الله عليه وسلم في مكة المكرمة ونشر الإسلام في شبه الجزيرة العربية."
        },
        {
            "name": "جاكي شان",
            "original_text": "Jackie Chan",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثل صيني شهير، اشتهر بأفلام الحركة والكوميديا. يتميز جاكي شان بأسلوبه الفريد في القتال، وقد حققت أفلامه نجاحًا عالميًا."
        },
        {
            "name": "الإسلام",
            "original_text": "Islam",
            "type": "RELIGION",
            "description": "دين سماوي، رسالته موجهة إلى جميع الناس. يقوم الإسلام على خمسة أركان: شهادة أن لا إله إلا الله وأن محمدًا رسول الله، وإقام الصلاة، وإيتاء الزكاة، وصوم رمضان، وحج البيت لمن استطاع إليه سبيلاً."
        },
        {
            "name": "القرآن",
            "original_text": "Quran",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "كتاب الله تعالى، أنزله على نبيه محمد صلى الله عليه وسلم. يُعدّ القرآن الكريم مصدر التشريع الإسلامي، وهو كلام الله المعجز."
        },
        {
            "name": "سورة عبس",
            "original_text": "Surah Abasa",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "إحدى سور القرآن الكريم، مكية، عدد آياتها 42، ترتيبها في المصحف 80، نزلت بعد سورة النازعات."
        },
        {
            "name": "سورة يوسف",
            "original_text": "Surah Yusuf",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "إحدى سور القرآن الكريم، مكية، عدد آياتها 111، ترتيبها في المصحف 12، نزلت بعد سورة هود."
        },
        {
            "name": "سورة البقرة",
            "original_text": "Surah Al-Baqarah",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "أطول سور القرآن الكريم، مدنية، عدد آياتها 286، ترتيبها في المصحف 2، نزلت بعد سورة الفاتحة."
        },
        {
            "name": "وزارة الأوقاف",
            "original_text": "Ministry of Awqaf",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "وزارة حكومية مسؤولة عن الشؤون الإسلامية، تُعنى بالمساجد والدعوة والإرشاد."
        },
        {
            "name": "عيد الفطر",
            "original_text": "Eid al-Fitr",
            "type": "EVENT",
            "description": "عيد إسلامي يحتفل به المسلمون في أول أيام شهر شوال، بعد صيام شهر رمضان."
        },
        {
            "name": "رمضان",
            "original_text": "Ramadan",
            "type": "EVENT",
            "description": "الشهر التاسع من السنة الهجرية، وفيه فرض صيام شهر كامل من أركان الإسلام."
        },
        {
            "name": "جوجل",
            "original_text": "Google",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "شركة تكنولوجيا أمريكية متعددة الجنسيات، متخصصة في خدمات الإنترنت والبرمجيات."
        },
        {
            "name": "الإيجور",
            "original_text": "Uyghurs",
            "type": "MISC",
            "description": "مجموعة عرقية تركستانية مسلمة، تعيش في منطقة تركستان الشرقية (شينجيانغ) التي تحتلها الصين."
        }
    ]
}