{
    "Entities": [
        {
            "name": "سلطان بروناي",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "حاكم دولة بروناي، يشتهر بثرائه الفاحش، أقام أفخم حفل ميلاد في التاريخ، يمتلك قصرًا ضخمًا مليئًا بالذهب والتحف، يثير الجدل بسبب نمط حياته المُترف."
        },
        {
            "name": "بروناي",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة صغيرة تقع في جنوب شرق آسيا، تشتهر بثرواتها النفطية، تُعتبر وجهة سياحية مميزة، تُعرف بكونها دولة مسلمة تحترم الدين والعادات والتقاليد."
        },
        {
            "name": "مايكل جاكسن",
            "original_text": "Michael Jackson",
            "type": "PERSON",
            "description": "مطرب عالمي شهير، تم تعيينه المطرب الرئيسي في حفل ميلاد سلطان بروناي الخمسين."
        },
        {
            "name": "حسن بلقيه",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "اسم سلطان بروناي الحقيقي، يشتهر بثرائه الفاحش، أقام أفخم حفل ميلاد في التاريخ، يمتلك قصرًا ضخمًا مليئًا بالذهب والتحف، يثير الجدل بسبب نمط حياته المُترف."
        },
        {
            "name": "فوربس",
            "original_text": "Forbes",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مجلة أمريكية شهيرة، تُعنى بأخبار المال والأعمال، تُصنف أثرياء العالم، ذكرت أن ثروة سلطان بروناي تتجاوز الـ 20 مليار دولار."
        },
        {
            "name": "ماليزيا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب شرق آسيا، درس فيها سلطان بروناي."
        },
        {
            "name": "الأكاديمية العسكرية البريطانية",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "أكاديمية عسكرية عريقة تأسست عام 1802، تُخرج قادة المستقبل، درس فيها سلطان بروناي."
        },
        {
            "name": "ساند هرست",
            "original_text": "Sandhurst",
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة في بريطانيا، تقع فيها الأكاديمية العسكرية البريطانية."
        },
        {
            "name": "أستراليا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في نصف الكرة الجنوبي، يملك فيها سلطان بروناي مزرعة ضخمة."
        },
        {
            "name": "نور الإيمان",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "اسم قصر سلطان بروناي، يُعتبر أكبر قصر في العالم، يضم أكثر من 1700 غرفة، يتميز بديكوراته الفاخرة وتصميمه الإسلامي."
        },
        {
            "name": "بريطانيا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في غرب أوروبا، يعيش فيها حلاق سلطان بروناي."
        },
        {
            "name": "أمريكا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في قارة أمريكا الشمالية، تُنتشر فيها الخمور على عكس بروناي."
        },
        {
            "name": "أوروبا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "قارة تقع في نصف الكرة الشمالي، تُنتشر فيها الخمور على عكس بروناي."
        },
        {
            "name": "دستور بروناي",
            "original_text": null,
            "type": "LAW",
            "description": "دستور دولة بروناي، تم إصداره عام 1959، ينص على أن الإسلام هو دين الدولة."
        },
        {
            "name": "القرن الخامس عشر الميلادي",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "الفترة الزمنية التي وصل فيها الإسلام إلى بروناي."
        },
        {
            "name": "الأمم المتحدة",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "منظمة دولية، أعربت عن قلقها من تطبيق حدود الشريعة في بروناي."
        },
        {
            "name": "غزة",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة فلسطينية، تقع تحت الاحتلال الإسرائيلي، ذُكرت في سياق الانتقادات الموجهة للمنظمات الغربية."
        },
        {
            "name": "بي بي سي",
            "original_text": "BBC",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "هيئة الإذاعة البريطانية، وصفت قرار الحد من الخمور في بروناي بالمتشدد."
        },
        {
            "name": "ذا جارديان",
            "original_text": "The Guardian",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "صحيفة بريطانية، وصفت سلطان بروناي بالمتطرف بسبب محاربته حقوق الشذوذ."
        },
        {
            "name": "الشريعة",
            "original_text": null,
            "type": "MISC",
            "description": "النظام القانوني الإسلامي، أعلن سلطان بروناي عن عزمه تطبيق تعاليمها في بروناي."
        }
    ]
}