{
    "Entities": [
        {
            "name": "شركات الأزياء الكبرى",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مصطلح عام يشير إلى الشركات الرائدة في صناعة الأزياء والتي تتمتع بنفوذ واسع وتأثير كبير على اتجاهات الموضة حول العالم. تتميز هذه الشركات بحجم إنتاجها الضخم وتنوع منتجاتها وامتلاكها لشبكات توزيع واسعة."
        },
        {
            "name": "دونالد ترامب",
            "original_text": "Donald Trump",
            "type": "PERSON",
            "description": "رئيس الولايات المتحدة الأمريكية الخامس والأربعون، وهو رجل أعمال وملياردير أمريكي، اشتهر بعمله في مجال العقارات والبرامج التلفزيونية قبل دخوله معترك السياسة."
        },
        {
            "name": "الصين",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في شرق آسيا، وهي أكبر دولة في العالم من حيث عدد السكان وثالث أكبر دولة من حيث المساحة. تشتهر الصين بتاريخها وثقافتها الغنية، وهي قوة اقتصادية عظمى."
        },
        {
            "name": "أمريكا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في أمريكا الشمالية، وهي ثالث أكبر دولة في العالم من حيث المساحة وعدد السكان. تشتهر الولايات المتحدة الأمريكية بقوتها الاقتصادية والعسكرية، وهي عضو دائم في مجلس الأمن الدولي."
        },
        {
            "name": "نيويورك",
            "original_text": "New York",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة تقع في ولاية نيويورك الأمريكية، وهي أكبر مدن الولايات المتحدة من حيث عدد السكان. تشتهر نيويورك بكونها مركزًا عالميًا للتجارة والمالية والثقافة."
        },
        {
            "name": "تراينجل شيرت ويست",
            "original_text": "Triangle Shirtwaist",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مصنع للملابس كان يقع في مدينة نيويورك، اشتهر بحريق عام 1911 الذي أودى بحياة 146 عاملاً، وأدى إلى إصلاحات كبيرة في قوانين السلامة في أماكن العمل بالولايات المتحدة."
        },
        {
            "name": "بنجلاديش",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب آسيا، وهي ثامن أكبر دولة في العالم من حيث عدد السكان. تشتهر بنغلاديش بصناعة النسيج، وهي واحدة من أسرع الاقتصادات نموًا في العالم."
        },
        {
            "name": "رانا بلازا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "مبنى تجاري مكون من ثمانية طوابق كان يقع في مدينة دكا، بنغلاديش. انهار المبنى في عام 2013، مما أسفر عن مقتل أكثر من 1100 شخص وإصابة أكثر من 2500 آخرين. يعتبر انهيار مبنى رانا بلازا من أخطر الكوارث الصناعية في التاريخ الحديث."
        },
        {
            "name": "الاتحاد الأوروبي",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "اتحاد سياسي واقتصادي يضم 27 دولة أوروبية. يهدف الاتحاد الأوروبي إلى تعزيز التعاون الاقتصادي والسياسي بين الدول الأعضاء، وتحقيق السلام والاستقرار في أوروبا."
        },
        {
            "name": "فاشن تيكر",
            "original_text": "Fashion Checker",
            "type": "MISC",
            "description": "حملة أطلقها الاتحاد الأوروبي للتحقق من ممارسات العلامات التجارية للأزياء فيما يتعلق بأجور وظروف عمل عمالها. كشفت الحملة عن انتشار ظاهرة تدني الأجور وسوء ظروف العمل في صناعة الأزياء العالمية."
        },
        {
            "name": "الأرجنتين",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في أمريكا الجنوبية، وهي ثامن أكبر دولة في العالم من حيث المساحة. تشتهر الأرجنتين بثقافتها الغنية، وهي منتج رئيسي للحبوب واللحوم."
        },
        {
            "name": "البرازيل",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في أمريكا الجنوبية، وهي خامس أكبر دولة في العالم من حيث المساحة وعدد السكان. تشتهر البرازيل بغابات الأمازون المطيرة، وهي منتج رئيسي للبن والسكر."
        },
        {
            "name": "الصين",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في شرق آسيا، وهي أكبر دولة في العالم من حيث عدد السكان وثالث أكبر دولة من حيث المساحة. تشتهر الصين بتاريخها وثقافتها الغنية، وهي قوة اقتصادية عظمى."
        },
        {
            "name": "الهند",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب آسيا، وهي ثاني أكبر دولة في العالم من حيث عدد السكان. تشتهر الهند بثقافتها وتاريخها الغني، وهي قوة اقتصادية صاعدة."
        },
        {
            "name": "الفلبين",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب شرق آسيا، وهي أرخبيل مكون من أكثر من 7000 جزيرة. تشتهر الفلبين بشواطئها الجميلة، وهي دولة نامية ذات اقتصاد متنوع."
        },
        {
            "name": "لجنة التدقيق البيئي في بريطانيا",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "هيئة حكومية مستقلة في المملكة المتحدة مسؤولة عن مراجعة أداء الحكومة في مجال حماية البيئة. تقوم اللجنة بنشر تقارير منتظمة عن حالة البيئة في المملكة المتحدة، وتقدم توصيات للحكومة بشأن السياسات البيئية."
        },
        {
            "name": "برنامج الأمم المتحدة للبيئة",
            "original_text": "UN Environment Programme",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "برنامج تابع للأمم المتحدة يهدف إلى تعزيز حماية البيئة والتنمية المستدامة. يعمل البرنامج مع الحكومات والمنظمات الدولية والمجتمع المدني لمعالجة القضايا البيئية العالمية."
        },
        {
            "name": "أمريكا الشمالية",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "قارة تقع في نصف الكرة الأرضية الشمالي، وتضم دولًا مثل الولايات المتحدة الأمريكية وكندا والمكسيك. تشتهر أمريكا الشمالية بتنوعها الجغرافي والثقافي."
        },
        {
            "name": "شركة كوهن الأمريكية",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "من غير الواضح ما إذا كانت هذه الشركة موجودة بالفعل أو ما هو اسمها الكامل. قد يكون الاسم غير دقيق أو يشير إلى شركة غير معروفة على نطاق واسع."
        }
    ]
}