{
    "Entities": [
        {
            "name": "سجن تدمر",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "هو سجن يقع في مدينة تدمر في وسط البادية السورية، وقد اشتهر بسمعته السيئة كواحد من أسوأ السجون في العالم بسبب انتهاكات حقوق الإنسان الفظيعة التي حدثت فيه."
        },
        {
            "name": "دمشق",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "هي عاصمة سوريا وأكبر مدنها، وتقع على نهر بردى في جنوب غرب البلاد."
        },
        {
            "name": "حي أبو رمانة",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "هو حي راقٍ يقع في مدينة دمشق، سوريا، ويُعرف بأنه من أغلى الأحياء في المدينة."
        },
        {
            "name": "سوريا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "هي دولة عربية تقع في غرب آسيا، وتطل على البحر الأبيض المتوسط."
        },
        {
            "name": "حافظ الأسد",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "هو الرئيس السوري السابق، حكم سوريا من عام 1971 حتى وفاته في عام 2000."
        },
        {
            "name": "نيجيريا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "هي دولة تقع في غرب أفريقيا، وتُعدّ أكبر دولة في أفريقيا من حيث عدد السكان."
        },
        {
            "name": "خالد الحسين",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "هو لواء سوري كان الحارس الشخصي للرئيس السوري السابق حافظ الأسد."
        },
        {
            "name": "الطليعة المقاتلة",
            "original_text": null,
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "هي منظمة سورية معارضة مسلحة، تأسست في سبعينيات القرن الماضي."
        },
        {
            "name": "حلب",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "هي مدينة تقع في شمال سوريا، وتُعدّ ثاني أكبر مدن سوريا بعد دمشق."
        },
        {
            "name": "محمد بالروم",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "هو سجين سياسي سوري سابق، اعتقل في سجن تدمر لمدة ثماني سنوات."
        },
        {
            "name": "خلدون صباغ",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "هو سجين سياسي سوري سابق، توفي في سجن تدمر."
        },
        {
            "name": "بكري",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "هو سجين سياسي سوري سابق، أعدم في سجن تدمر."
        },
        {
            "name": "أحمد الحجار",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "هو سجين سياسي سوري سابق، أعدم في سجن تدمر."
        },
        {
            "name": "أحمد برو",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "هو سجين سياسي سوري سابق، اعتقل في سجن تدمر."
        },
        {
            "name": "عبد القادر نابلسي",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "هو سجين سياسي سوري سابق، اعتقل في سجن تدمر."
        },
        {
            "name": "ممدوح عدوان",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "هو كاتب سوري."
        },
        {
            "name": "الغول",
            "original_text": null,
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "هي مسرحية للكاتب السوري ممدوح عدوان."
        }
    ]
}