{
    "Entities": [
        {
            "name": "عبد الله الخضري",
            "original_text": "عبد الله الخضري",
            "type": "PERSON",
            "description": "متعافي من الإدمان، يشارك قصته وتجربته لمساعدة الآخرين الذين يعانون من الإدمان. \nبدأ تعاطي المخدرات في سن مبكرة، ومر بتجربة صعبة ومؤلمة. \nيسعى جاهداً لنشر الوعي حول مرض الإدمان، ويدعو إلى تغيير نظرة المجتمع للمدمنين. \nمؤلف كتاب \"من الظلمات إلى النور\" الذي يروي فيه قصة حياته بتفاصيلها."
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": "الكويت",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط. \nتشتهر بإنتاج النفط واحتياطياتها الكبيرة منه. \nعاصمتها مدينة الكويت. \nتتمتع بنظام حكم ملكي دستوري."
        },
        {
            "name": "أمريكا",
            "original_text": "أمريكا",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في أمريكا الشمالية. \nتعتبر من أكبر دول العالم من حيث المساحة وعدد السكان. \nتشتهر بقوتها الاقتصادية والعسكرية. \nعاصمتها واشنطن العاصمة."
        },
        {
            "name": "مصر",
            "original_text": "مصر",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في شمال إفريقيا. \nتشتهر بتاريخها القديم وحضارتها الفرعونية. \nعاصمتها القاهرة. \nتتمتع بموقع جغرافي استراتيجي."
        },
        {
            "name": "الفلبين",
            "original_text": "فلبين",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب شرق آسيا. \n تتكون من مجموعة جزر. \n تشتهر بشواطئها الجميلة ومناطق الجذب السياحي. \n عاصمتها مانيلا."
        },
        {
            "name": "تايلاند",
            "original_text": "تايلاند",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب شرق آسيا. \n تشتهر بمعابدها البوذية وشواطئها الخلابة. \n عاصمتها بانكوك. \n تُعرف باسم \"بلد الابتسامات\"."
        },
        {
            "name": "أمستردام",
            "original_text": "أمستردام",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة هولندية وعاصمة هولندا. \n تشتهر بقنواتها المائية وجسورها التاريخية. \n تُعرف بتسامحها وتنوعها الثقافي. \n مركز سياحي شهير."
        },
        {
            "name": "المدرسة",
            "original_text": "المدرسة",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مؤسسة تعليمية توفر التعليم للأطفال والشباب. \n تساهم في بناء شخصية الطلاب وتنمية مهاراتهم. \n تلعب دورًا هامًا في المجتمع. \n تتنوع أنواعها ومستوياتها التعليمية."
        },
        {
            "name": "الجامعة",
            "original_text": "الجامعة",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مؤسسة تعليمية عليا تقدم برامج البكالوريوس والدراسات العليا. \n تُعد مركزًا للبحث العلمي والدراسات الأكاديمية. \n تلعب دورًا هامًا في تطوير المجتمع. \n تتنوع تخصصاتها وبرامجها الدراسية."
        },
        {
            "name": "مركز علاج الإدمان",
            "original_text": "مركز علاج الادمان",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مؤسسة طبية متخصصة في علاج الإدمان. \n تقدم برامج علاجية ونفسية للمدمنين. \n تساعد المرضى على التخلص من الإدمان واستعادة حياتهم. \n تلعب دورًا هامًا في دعم المتعافين."
        },
        {
            "name": "دار نشر",
            "original_text": "دار نشر",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "شركة متخصصة في نشر الكتب والمؤلفات. \n تعمل على إنتاج وتوزيع الكتب للجمهور. \n تلعب دورًا هامًا في نشر الثقافة والمعرفة. \n تتعاون مع المؤلفين والكتاب لإصدار أعمالهم."
        },
        {
            "name": "الإدمان",
            "original_text": "الادمان",
            "type": "MISC",
            "description": "مرض مزمن يصيب الدماغ ويؤثر على سلوك الشخص وتفكيره. \n يتميز برغبة ملحة في تعاطي المخدرات أو ممارسة سلوك معين. \n يؤثر على حياة الشخص الاجتماعية والمهنية والعائلية. \n يتطلب العلاج والدعم للتخلص منه."
        },
        {
            "name": "كتاب \"من الظلمات إلى النور\"",
            "original_text": "من الظلمات الى النور",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "كتاب من تأليف عبد الله الخضري. \n يروي قصة حياته وتجربته مع الإدمان والتعافي. \n يهدف إلى نشر الوعي حول مرض الإدمان وتقديم الدعم للمتعافين. \n نُشر بواسطة دار نشر."
        },
        {
            "name": "الإنستغرام",
            "original_text": "انستغرام",
            "type": "MEDIA",
            "description": "منصة تواصل اجتماعي لمشاركة الصور والفيديوهات. \n تتيح للمستخدمين التواصل مع الأصدقاء والعائلة ومتابعة المشاهير. \n تُستخدم للترويج للعلامات التجارية والتسويق. \n مملوكة لشركة ميتا."
        }
    ]
}