{
    "Entities": [
        {
            "name": "استراليا",
            "original_text": "Australia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في نصف الكرة الجنوبي، تشتهر بغاباتها الكثيفة وتنوعها البيولوجي واقتصادها القوي. يطلق عليها اسم 'أرض الحلم'، وقد شهدت تاريخًا غنيًا من الهجرات والتغيرات الثقافية."
        },
        {
            "name": "جنوب شرقي آسيا",
            "original_text": "Southeast Asia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة جغرافية تقع في جنوب شرق قارة آسيا، وتضم مجموعة متنوعة من الدول والثقافات."
        },
        {
            "name": "جزر مضيق توريس",
            "original_text": "Torres Strait Islands",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مجموعة من الجزر الواقعة بين أستراليا وغينيا الجديدة،  تشتهر بثقافتها الفريدة وتاريخها البحري."
        },
        {
            "name": "هولندا",
            "original_text": "Netherlands",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة أوروبية تقع في شمال غرب القارة،  تشتهر بقنواتها المائية وطواحين الهواء."
        },
        {
            "name": "شركة الهند الشرقية",
            "original_text": "Dutch East India Company",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "شركة تجارية هولندية تأسست في القرن السابع عشر، سيطرت على التجارة في آسيا لعدة قرون."
        },
        {
            "name": "ويليام ج",
            "original_text": "William ج",
            "type": "PERSON",
            "description": "يُرجح أنه يشير إلى المستكشف الإنجليزي ويليام دامبير، الذي يُعتقد أنه أول بريطاني يهبط على الأراضي الأسترالية."
        },
        {
            "name": "إسبانيا",
            "original_text": "Spain",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب غرب أوروبا،  تشتهر بثقافتها الغنية وتاريخها الإمبراطوري."
        },
        {
            "name": "البرتغال",
            "original_text": "Portugal",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب غرب أوروبا،  تشتهر بتاريخها البحري واكتشافاتها الجغرافية."
        },
        {
            "name": "بريطانيا",
            "original_text": "Britain",
            "type": "LOCATION",
            "description": "جزيرة تقع قبالة الساحل الشمالي الغربي لأوروبا،  تشتهر بتاريخها الإمبراطوري وثقافتها الغنية."
        },
        {
            "name": "جيمس كوك",
            "original_text": "James Cook",
            "type": "PERSON",
            "description": "مستكشف بريطاني شهير، قاد ثلاث رحلات إلى المحيط الهادئ، واشتهر برسم خرائط لمناطق واسعة من العالم."
        },
        {
            "name": "شبه الجزيرة العربية",
            "original_text": "Arabian Peninsula",
            "type": "LOCATION",
            "description": "شبه جزيرة تقع في جنوب غرب آسيا،  تشتهر بمناخها الصحراوي واحتياطياتها النفطية."
        },
        {
            "name": "أفغانستان",
            "original_text": "Afghanistan",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب آسيا،  تشتهر بتاريخها الغني وثقافتها المتنوعة."
        },
        {
            "name": "الهند",
            "original_text": "India",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في جنوب آسيا،  تشتهر بثقافتها الغنية وتاريخها القديم."
        },
        {
            "name": "كشمير",
            "original_text": "Kashmir",
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة متنازع عليها تقع في جبال الهيمالايا،  تشتهر بجمالها الطبيعي."
        },
        {
            "name": "بلوشستان",
            "original_text": "Balochistan",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مقاطعة تقع في جنوب غرب باكستان،  تشتهر بتاريخها الغني وثقافتها المتنوعة."
        },
        {
            "name": "الإسلام",
            "original_text": "Islam",
            "type": "RELIGIOUS_FIGURE",
            "description": "دين سماوي يدعو إلى الإيمان بالله الواحد الأحد،  ويعتبر محمدًا ﷺ  نبيًا ورسولًا."
        },
        {
            "name": "المركز المصرفي الأسترالي",
            "original_text": "Reserve Bank of Australia",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "البنك المركزي لأستراليا،  يتولى مسؤولية السياسة النقدية وإصدار العملة."
        }
    ]
}