{
    "Entities": [
        {
            "name": "يهوذا فاضل",
            "original_text": "Yehuda Fadil",
            "type": "PERSON",
            "description": "جاسوس يهودي يمني الأصل، أرسلته  إسرائيل للتجسس على العرب في فلسطين. ادعى أنه رجل دين مسلم يدعى الشيخ عبد الله فاضل،  ونجح في اختراق المجتمع الفلسطيني، وجمع معلومات مهمة عن مواقع الفدائيين وتحركات الجيش المصري.  تم كشفه وإعدامه رمياً بالرصاص."
        },
        {
            "name": "الشيخ عبد الله فاضل",
            "original_text": "Sheikh Abdullah Fadil",
            "type": "PERSON",
            "description": "اسم مستعار استخدمه الجاسوس يهوذا فاضل للتخفي بين العرب.  ادعى أنه رجل دين مسلم، ونجح في كسب ثقة الناس  والتقرب من الفدائيين والجيش المصري.  كان يتظاهر بالتقوى والصلاح،  لكنه كان في الحقيقة ينقل المعلومات  للصهاينة."
        },
        {
            "name": "جامع خان يونس",
            "original_text": "Khan Yunis Mosque",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مسجد يقع في مدينة خان يونس في قطاع غزة.  تعلم فيه يهوذا فاضل العلوم الإسلامية  وادعى التدين  بهدف كسب ثقة الناس والتجسس لصالح إسرائيل."
        },
        {
            "name": "المسجد الأقصى",
            "original_text": "Al-Aqsa Mosque",
            "type": "LOCATION",
            "description": "أحد أهم المساجد في الإسلام، يقع في مدينة القدس.  كان يهوذا فاضل يتردد على المسجد الأقصى  ويلقي فيه الدروس الدينية  بهدف إظهار نفسه كرجل دين  والتغطية على نشاطه التجسسي."
        },
        {
            "name": "حاييم بارليف",
            "original_text": "Chaim Bar-Lev",
            "type": "PERSON",
            "description": "ضابط إسرائيلي رفيع المستوى،  كان من مؤسسي البلماح، وهي منظمة عسكرية صهيونية  سبقت تأسيس جيش الاحتلال الإسرائيلي.  التقى حاييم بارليف بيهوذا فاضل  وأسند إليه مهمة التجسس على العرب."
        },
        {
            "name": "البلماح",
            "original_text": "Palmach",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "منظمة عسكرية صهيونية  تأسست عام 1941،  كانت بمثابة  سرايا الصدمة  للمنظمات الصهيونية المسلحة.  اندمجت البلماح  مع جيش الاحتلال الإسرائيلي  بعد تأسيسه عام 1948."
        },
        {
            "name": "الموساد",
            "original_text": "Mossad",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "جهاز الاستخبارات الإسرائيلي،  تأسس عام 1949.  يُعرف الموساد  بنشاطه  في جميع أنحاء العالم،  وخاصة في مجال  التجسس  و الاغتيالات."
        },
        {
            "name": "حيفا",
            "original_text": "Haifa",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة ساحلية تقع في شمال فلسطين المحتلة.  تضم حيفا  مركزاً  لتدريب  جواسيس الموساد."
        },
        {
            "name": "يهود اليمن",
            "original_text": "Yemenite Jews",
            "type": "MISC",
            "description": "يهود  هاجروا من اليمن  إلى فلسطين  في القرن التاسع عشر  وبداية القرن العشرين.  استهدفتهم الحركة الصهيونية  للتجسس على العرب  بسبب  معرفتهم  باللغة  العربية  وعادات  وتقاليد  المجتمع  العربي."
        },
        {
            "name": "أحمد عبد العزيز",
            "original_text": "Ahmed Abdel Aziz",
            "type": "PERSON",
            "description": "ضابط مصري،  قاد  الكتيبة  المصرية  التي  دخلت  خان  يونس  عام  1948.  اكتشف  أحمد  عبد  العزيز  حقيقة  يهوذا  فاضل  بعد  أن  كلف  جنوده  بمراقبته."
        },
        {
            "name": "كمال الدين حسين",
            "original_text": "Kamaluddin Hussein",
            "type": "PERSON",
            "description": "ضابط مصري،  كان  نائباً  لقائد  الكتيبة  المصرية  في  خان  يونس  عام  1948.  وثق  كمال  الدين  حسين  بيهوذا  فاضل  مثل  باقي  الجنود  المصريين."
        },
        {
            "name": "مجلس الأمن",
            "original_text": "UN Security Council",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "أحد  أجهزة  الأمم  المتحدة  الرئيسية،  يتولى  مسؤولية  حفظ  الأمن  والسلم  الدوليين.  أصدر  مجلس  الأمن  قراراً  يدعو  فيه  أطراف  الحرب  في  فلسطين  بوقف  القتال  عام  1948."
        },
        {
            "name": "النكبة",
            "original_text": "Nakba",
            "type": "EVENT",
            "description": "تشير  إلى  تهجير  الشعب  الفلسطيني  من  أرضه  عام  1948.  تسببت  النكبة  في  تشريد  مئات  الآلاف  من  الفلسطينيين  وتدمير  مئات  القرى  الفلسطينية."
        }
    ]
}