[
    {
        "name": "محمد السويدان",
        "original_text": null,
        "type": "PERSON",
        "description": "استشاري الطب النفسي، تحدث عن تاريخ الطب النفسي من بدايته إلى اليوم، وناقش تقبل المجتمع لهذا المجال. تطرق إلى مواضيع الاكتئاب، القلق، الرهاب الاجتماعي، وغيرها من الأمراض والاضطرابات النفسية. كما أجاب على أسئلة شائعة مثل الحاجة لزيارة الطبيب النفسي، ضمان خصوصية الزيارة، وسريه الإجراءات. تحدث عن حياة الطبيب النفسي عن قرب، وكيفية تعامله مع مرضاه، وكيفية حفاظه على صحته النفسية."
    },
    {
        "name": "ساير العتيبي",
        "original_text": null,
        "type": "PERSON",
        "description": "مقدم برنامج بودكاست سياسي على اليوتيوب، أجرى مقابلة مع الدكتور محمد السويدان، استشاري الطب النفسي."
    },
    {
        "name": "باتمان",
        "original_text": "Batman",
        "type": "WORK_OF_ART",
        "description": "سلسلة أفلام و قصص خيالية عن بطل خارق يحارب الجريمة. تم انتقاد هذه السلسلة من قبل الدكتور محمد السويدان بسبب تقديمها لصورة سلبية عن الصحة النفسية، حيث غالباً ما يتم تصوير الأشرار على أنهم يعانون من أمراض نفسية."
    },
    {
        "name": "جوكر",
        "original_text": "Joker",
        "type": "WORK_OF_ART",
        "description": "فيلم و شخصية شريرة من سلسلة أفلام باتمان. تم انتقاد الفيلم من قبل الدكتور محمد السويدان بسبب تقديمه لصورة سلبية عن الصحة النفسية، حيث يتم تصوير الجوكر على أنه مريض نفسي."
    },
    {
        "name": "بُقراط",
        "original_text": null,
        "type": "PERSON",
        "description": "طبيب يوناني قديم، يعتبر من أهم الشخصيات في تاريخ الطب. كتب عن الصحة النفسية."
    },
    {
        "name": "أرتايوس",
        "original_text": null,
        "type": "PERSON",
        "description": "طبيب يوناني تركي، يعتبر أول من كتب عن الاضطراب ثنائي القطب."
    },
    {
        "name": "ابن سينا",
        "original_text": null,
        "type": "PERSON",
        "description": "عالم وطبيب وفيلسوف ورياضيّاتيّ وفلكيّ، من أبرز علماء المسلمين، كتب عن الصحة النفسية."
    },
    {
        "name": "ابن رشد",
        "original_text": null,
        "type": "PERSON",
        "description": "فيلسوف وطبيب وفلكيّ وفقيه وقاضيّ وفيلسوف إسلاميّ أندلسيّ، من أهم فلاسفة الإسلام، كتب عن الصحة النفسية."
    },
    {
        "name": "البلخي",
        "original_text": null,
        "type": "PERSON",
        "description": "عالم مسلم، من رواد الطب النفسي، كتب عن تحرير المرضى النفسيين من القيود."
    },
    {
        "name": "شاركو",
        "original_text": null,
        "type": "PERSON",
        "description": "طبيب فرنسي، من رواد الطب النفسي، ساهم في تطوير العلاج الحواري والعلاج بالموسيقى والعلاج بالفن."
    },
    {
        "name": "فرويد",
        "original_text": "Freud",
        "type": "PERSON",
        "description": "طبيب نمساوي، من رواد علم النفس، ساهم في تطوير العلاج الحواري التحليلي."
    },
    {
        "name": "بينال",
        "original_text": null,
        "type": "PERSON",
        "description": "طبيب فرنسي، يعتبر أول من حرر المرضى النفسيين من السجون والمستشفيات النفسية التي كانت أشبه بالزنزانات."
    },
    {
        "name": "فيكتور فرانكل",
        "original_text": "Viktor Frankl",
        "type": "PERSON",
        "description": "طبيب نفسي نمساوي، من رواد علم النفس الوجودي، كتب كتاب \"الإنسان يبحث عن المعنى\" الذي يصف تجربته في معسكرات الاعتقال النازية وكيفية تغلب الإنسان على المعاناة من خلال إيجاد معنى لحياته."
    },
    {
        "name": "الإنسان يبحث عن المعنى",
        "original_text": "Man's Search for Meaning",
        "type": "WORK_OF_ART",
        "description": "كتاب من تأليف الطبيب النفسي فيكتور فرانكل، يصف تجربته في معسكرات الاعتقال النازية وكيفية تغلب الإنسان على المعاناة من خلال إيجاد معنى لحياته."
    },
    {
        "name": "جامعة ستانفورد",
        "original_text": "Stanford University",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "جامعة أمريكية مرموقة، أجرت دراسة حول فعالية تقنية التحفيز المغناطيسي في علاج الاكتئاب."
    },
    {
        "name": "الكويت",
        "original_text": null,
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط. تم ذكرها في سياق الحديث عن انتشار الطب النفسي وتقبله في المجتمع، بالإضافة إلى ذكر بعض الإجراءات المتبعة في العيادات النفسية."
    },
    {
        "name": "السعودية",
        "original_text": null,
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط. تم ذكرها في سياق الحديث عن إصدار قانون يلزم شركات التأمين بتغطية نفقات العلاج النفسي."
    },
    {
        "name": "الإمارات",
        "original_text": null,
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط. تم ذكرها في سياق الحديث عن إصدار قانون يلزم شركات التأمين بتغطية نفقات العلاج النفسي."
    },
    {
        "name": "أمريكا",
        "original_text": "America",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في أمريكا الشمالية. تم ذكرها في سياق الحديث عن انتشار الطب النفسي وتقبله في المجتمع، بالإضافة إلى ذكر بعض الإجراءات المتبعة في العيادات النفسية."
    },
    {
        "name": "كندا",
        "original_text": "Canada",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في أمريكا الشمالية. تم ذكرها في سياق الحديث عن انتشار الطب النفسي وتقبله في المجتمع، بالإضافة إلى ذكر بعض الإجراءات المتبعة في العيادات النفسية."
    },
    {
        "name": "بريطانيا",
        "original_text": "Britain",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في أوروبا الغربية. تم ذكرها في سياق الحديث عن انتشار الطب النفسي وتقبله في المجتمع، بالإضافة إلى ذكر بعض الإجراءات المتبعة في العيادات النفسية."
    },
    {
        "name": "ألمانيا",
        "original_text": "Germany",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في وسط أوروبا. تم ذكرها في سياق الحديث عن تاريخ الطب النفسي."
    },
    {
        "name": "النمسا",
        "original_text": "Austria",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في وسط أوروبا. تم ذكرها في سياق الحديث عن تاريخ الطب النفسي."
    },
    {
        "name": "سويسرا",
        "original_text": "Switzerland",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في وسط أوروبا. تم ذكرها في سياق الحديث عن تاريخ الطب النفسي."
    },
    {
        "name": "فرنسا",
        "original_text": "France",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في غرب أوروبا. تم ذكرها في سياق الحديث عن تاريخ الطب النفسي."
    },
    {
        "name": "الهند",
        "original_text": "India",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في جنوب آسيا. تم ذكرها في سياق الحديث عن دمج بعض المدارس الشرقية القديمة في العلاج النفسي الحواري."
    },
    {
        "name": "الصين",
        "original_text": "China",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في شرق آسيا. تم ذكرها في سياق الحديث عن دمج بعض المدارس الشرقية القديمة في العلاج النفسي الحواري."
    },
    {
        "name": "اليابان",
        "original_text": "Japan",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في شرق آسيا. تم ذكرها في سياق الحديث عن دمج بعض المدارس الشرقية القديمة في العلاج النفسي الحواري."
    },
    {
        "name": "دبي",
        "original_text": null,
        "type": "LOCATION",
        "description": "مدينة تقع في دولة الإمارات العربية المتحدة. تم ذكرها في سياق الحديث عن تنظيم حفل لتوزيع جوائز للشخصيات المؤثرة إيجابياً على وسائل التواصل الاجتماعي."
    },
    {
        "name": "دولريكا",
        "original_text": null,
        "type": "PRODUCT",
        "description": "اسم تجاري لدواء مهدئ، تم ذكره كمثال للأدوية التي قد تؤدي إلى الإدمان."
    },
    {
        "name": "فاليوم",
        "original_text": "Valium",
        "type": "PRODUCT",
        "description": "اسم تجاري لدواء مهدئ، تم ذكره كمثال للأدوية التي قد تؤدي إلى الإدمان."
    },
    {
        "name": "زانكس",
        "original_text": "Xanax",
        "type": "PRODUCT",
        "description": "اسم تجاري لدواء مهدئ، تم ذكره كمثال للأدوية التي قد تؤدي إلى الإدمان."
    },
    {
        "name": "كوفيد",
        "original_text": "Covid",
        "type": "EVENT",
        "description": "جائحة عالمية سببها فيروس كورونا المستجد. تم ذكرها في سياق الحديث عن تأثيرها على الصحة النفسية."
    },
    {
        "name": "الحرب العالمية الثانية",
        "original_text": "World War II",
        "type": "EVENT",
        "description": "حرب عالمية وقعت بين عامي 1939 و 1945. تم ذكرها في سياق الحديث عن تاريخ الطب النفسي."
    },
    {
        "name": "الطب النفسي",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "فرع من فروع الطب يهتم بتشخيص وعلاج الاضطرابات النفسية والعقلية. تم مناقشة تاريخه، وتقبله في المجتمع، وأنواعه، وطرق علاجه، بالإضافة إلى أخلاقيات المهنة."
    },
    {
        "name": "علم النفس",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "دراسة علمية للسلوك والعقل البشري. تم مناقشة فروعه المختلفة، مثل علم النفس الحواري، وعلم النفس السريري، وعلم النفس الارشادي."
    },
    {
        "name": "الإكتئاب",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "اضطراب نفسي يتميز بالحزن وفقدان الاهتمام بالأنشطة اليومية. تم مناقشة أعراضه، وأسبابه، وطرق علاجه."
    },
    {
        "name": "القلق",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "شعور بالخوف أو التوتر أو القلق. تم مناقشة أنواعه المختلفة، مثل اضطراب القلق العام، واضطراب نوبات الهلع، واضطراب الرهاب الاجتماعي."
    },
    {
        "name": "الرهاب الاجتماعي",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "اضطراب قلق يتميز بالخوف الشديد من المواقف الاجتماعية. تم مناقشة أعراضه، وأسبابه، وطرق علاجه."
    },
    {
        "name": "الوسواس القهري",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "اضطراب نفسي يتميز بأفكار متكررة وغير مرغوب فيها (هواجس) وسلوكيات متكررة (طقوس قهرية). تم مناقشة أعراضه، وأسبابه، وطرق علاجه."
    },
    {
        "name": "اضطراب ثنائي القطب",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "اضطراب نفسي يتميز بتقلبات مزاجية حادة بين الاكتئاب والهوس. تم مناقشة أعراضه، وأنواعه، وطرق علاجه."
    },
    {
        "name": "اضطراب ما بعد الصدمة",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "اضطراب نفسي قد يحدث بعد التعرض لصدمة نفسية شديدة. تم مناقشة أعراضه، وأسبابه، وطرق علاجه."
    },
    {
        "name": "نوبات الهلع",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "نوبات مفاجئة من الخوف الشديد مصحوبة بأعراض جسدية، مثل سرعة ضربات القلب، وضيق التنفس، والدوار. تم مناقشة أعراضها، وأسبابها، وطرق علاجها."
    },
    {
        "name": "الفصام",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "اضطراب نفسي خطير يؤثر على طريقة تفكير الشخص وشعوره وتصرفه. تم مناقشة أعراضه، وأسبابه، وطرق علاجه."
    },
    {
        "name": "عافية",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "برنامج تأمين صحي حكومي في الكويت. تم ذكره في سياق الحديث عن عدم تغطيته لنفقات العلاج النفسي."
    }
]