{
    "Entities": [
        {
            "name": "أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية",
            "original_text": "Royal Military Academy Sandhurst",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": " \n- أكاديمية عسكرية بريطانية تأسست عام 1812.\n- تُعرف بتدريب ضباط الجيش البريطاني، وقد اشتهرت بتدريب أبناء الأسر الحاكمة في الخليج والشرق الأوسط.\n- تركز مناهجها على المهارات العسكرية والفكرية، وتُركز على  تعميق صفات القيادة لدى الضباط.\n-  تُقدم  مناهج نظرية متقدمة في الشؤون الدفاعية والدولية والقضايا السياسية، وتُعرف طلابها على الظروف السياسية والاستراتيجية للدول المختلفة."
        },
        {
            "name": "الشيخ سعد العبد الله",
            "original_text": "Sheikh Saad Al-Abdullah",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- أمير كويتي راحل.\n-  تلقى تعليمه في أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n- يُعتبر من أبرز خريجي الأكاديمية من الكويت. \n-  عُرف بدوره البارز في  الكويت."
        },
        {
            "name": "قابوس بن سعيد",
            "original_text": "Qaboos bin Said",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- سلطان عمان الراحل.\n-  بدأ تعليمه في مدرسة السعيدية بمنطقة مطرح في عمان.\n-  أكمل تعليمه في المملكة المتحدة، والتحق بأكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n-  يُعد من أبرز القادة العرب الذين تخرجوا من الأكاديمية."
        },
        {
            "name": "محمد بن زايد",
            "original_text": "Mohammed bin Zayed",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- حاكم الإمارات العربية المتحدة.\n-  تخرج من أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n-  يُعتبر من أبرز القادة الإماراتيين الذين تلقوا تعليمهم في الأكاديمية.\n-  عُرف بدوره البارز في  الإمارات العربية المتحدة."
        },
        {
            "name": "محمد بن راشد",
            "original_text": "Mohammed bin Rashid",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- حاكم دبي.\n-  تخرج من أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n-  يُعتبر من أبرز القادة الإماراتيين الذين تلقوا تعليمهم في الأكاديمية.\n-  عُرف بدوره البارز في  الإمارات العربية المتحدة."
        },
        {
            "name": "حمد بن خليفة",
            "original_text": "Hamad bin Khalifa",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- أمير قطر السابق.\n-  تلقى تعليمه في أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n-  يُعتبر من أبرز القادة القطريين الذين تخرجوا من الأكاديمية. \n-  عُرف بدوره البارز في  قطر."
        },
        {
            "name": "تميم بن حمد",
            "original_text": "Tamim bin Hamad",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- أمير قطر الحالي.\n-  تلقى تعليمه في أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n-  يُعتبر من أبرز القادة القطريين الذين تخرجوا من الأكاديمية. \n-  عُرف بدوره البارز في  قطر."
        },
        {
            "name": "حمد بن عيسى",
            "original_text": "Hamad bin Isa",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- ملك البحرين.\n-  تلقى تعليمه في أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n-  يُعتبر من أبرز القادة البحرينيين الذين تخرجوا من الأكاديمية. \n-  عُرف بدوره البارز في  البحرين."
        },
        {
            "name": "ناصر بن حمد",
            "original_text": "Nasser bin Hamad",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- نجل ملك البحرين، الشيخ حمد بن عيسى.\n-  قائد الحرس الملكي البحريني.\n-  تلقى تعليمه في أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n-  يُعتبر من أبرز القادة البحرينيين الذين تخرجوا من الأكاديمية."
        },
        {
            "name": "خالد بن حمد",
            "original_text": "Khalid bin Hamad",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- نجل ملك البحرين، الشيخ حمد بن عيسى.\n-  شقيق ناصر بن حمد.\n-  تلقى تعليمه في أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n-  يُعتبر من أبرز القادة البحرينيين الذين تخرجوا من الأكاديمية."
        },
        {
            "name": "متعب بن عبد الله",
            "original_text": "Muteb bin Abdullah",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- أمير سعودي.\n-  وزير الحرس الوطني السعودي السابق.\n-  تخرج من أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n-  يُعتبر من أبرز القادة السعوديين الذين تلقوا تعليمهم في الأكاديمية."
        },
        {
            "name": "خالد بن سلطان",
            "original_text": "Khalid bin Sultan",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- أمير سعودي.\n-  نائب وزير الدفاع السعودي السابق.\n-  تخرج من أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n-  يُعتبر من أبرز القادة السعوديين الذين تلقوا تعليمهم في الأكاديمية."
        },
        {
            "name": "خالد بن بندر بن عبد العزيز",
            "original_text": "Khalid bin Bandar bin Abdulaziz",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- أمير سعودي.\n-  الرئيس السابق للاستخبارات السعودية.\n-  تخرج من أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n-  يُعتبر من أبرز القادة السعوديين الذين تلقوا تعليمهم في الأكاديمية."
        },
        {
            "name": "عبد الله الثاني بن الحسين",
            "original_text": "Abdullah II bin Al-Hussein",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- ملك المملكة الأردنية الهاشمية.\n-  تخرج من أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n-  يُعتبر من أبرز القادة العرب الذين تلقوا تعليمهم في الأكاديمية.\n-  عُرف بدوره البارز في  الأردن."
        },
        {
            "name": "طلال بن عبد الله",
            "original_text": "Talal bin Abdullah",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- جد الملك عبد الله الثاني بن الحسين، ملك الأردن.\n-  تلقى تعليمه في أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n-  يُعتبر من أوائل  القادة العرب الذين تخرجوا من الأكاديمية. \n-  عُرف بدوره البارز في  الأردن."
        },
        {
            "name": "الحسين بن طلال",
            "original_text": "Hussein bin Talal",
            "type": "PERSON",
            "description": "\n- ملك المملكة الأردنية الهاشمية السابق.\n-  تلقى تعليمه في أكاديمية ساندهيرست الملكية العسكرية.\n-  يُعتبر من أبرز القادة العرب الذين تخرجوا من الأكاديمية. \n-  عُرف بدوره البارز في  الأردن."
        },
        {
            "name": "المملكة العربية السعودية",
            "original_text": "Saudi Arabia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "\n- دولة عربية تقع في شبه الجزيرة العربية.\n-  تُعتبر من أهم الدول العربية والإسلامية.\n-  تتمتع بثقل سياسي واقتصادي كبير على الصعيدين الإقليمي والدولي.\n-  تشتهر بكونها مهد الإسلام ووجود الحرمين الشريفين فيها."
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": "Kuwait",
            "type": "LOCATION",
            "description": "\n- دولة عربية تقع في شمال شرق شبه الجزيرة العربية.\n-  تُعتبر من أهم الدول العربية في الخليج العربي.\n-  تشتهر بثروتها النفطية الكبيرة.\n-  تتمتع بنظام سياسي متطور واقتصاد قوي."
        },
        {
            "name": "عمان",
            "original_text": "Oman",
            "type": "LOCATION",
            "description": "\n- دولة عربية تقع في جنوب شرق شبه الجزيرة العربية.\n-  تُعتبر من الدول العربية ذات التاريخ العريق.\n-  تشتهر بموقعها الاستراتيجي الهام على مضيق هرمز.\n-  تتمتع بنظام سياسي مستقر واقتصاد متنوع."
        },
        {
            "name": "قطر",
            "original_text": "Qatar",
            "type": "LOCATION",
            "description": "\n- دولة عربية تقع في شرق شبه الجزيرة العربية.\n-  تُعتبر من أهم الدول العربية في الخليج العربي.\n-  تشتهر بثروتها الغازية الكبيرة.\n-  تتمتع بنظام سياسي مستقر واقتصاد قوي."
        },
        {
            "name": "البحرين",
            "original_text": "Bahrain",
            "type": "LOCATION",
            "description": "\n- دولة عربية جزرية تقع في الخليج العربي.\n-  تُعتبر من أصغر الدول العربية مساحةً.\n-  تشتهر بتاريخها العريق كمركز تجاري هام.\n-  تتمتع بنظام سياسي ملكي دستوري."
        },
        {
            "name": "الإمارات العربية المتحدة",
            "original_text": "United Arab Emirates",
            "type": "LOCATION",
            "description": "\n- دولة عربية تقع في شرق شبه الجزيرة العربية.\n-  تُعتبر من أهم الدول العربية في الخليج العربي.\n-  تشتهر بثروتها النفطية الكبيرة واقتصادها المتنوع.\n-  تتمتع بنظام سياسي مستقر وبنية تحتية متطورة."
        },
        {
            "name": "الأردن",
            "original_text": "Jordan",
            "type": "LOCATION",
            "description": "\n- دولة عربية تقع في جنوب غرب آسيا.\n-  تُعتبر من الدول العربية ذات التاريخ العريق.\n-  تشتهر بوجود العديد من المواقع الأثرية والتاريخية الهامة.\n-  تتمتع بنظام سياسي ملكي دستوري."
        },
        {
            "name": "الرياض",
            "original_text": "Riyadh",
            "type": "LOCATION",
            "description": "\n- عاصمة المملكة العربية السعودية.\n-  تُعتبر من أكبر مدن المملكة العربية السعودية.\n-  تُعد المركز السياسي والاقتصادي والإداري للمملكة.\n-  تشتهر بوجود العديد من المعالم الحضارية والتاريخية."
        },
        {
            "name": "مدرسة الأمراء",
            "original_text": "Princes' School",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "\n- أول مدرسة نظامية في المملكة العربية السعودية.\n-  تأسست عام 1935 بأمر من الملك عبد العزيز آل سعود.\n-  كان الهدف منها تعليم أبناء الملك عبد العزيز.\n-  تميزت مناهجها بتحديث التعليم وإدخال مواد الرياضيات واللغة الإنجليزية."
        },
        {
            "name": "مدرسة المباركية",
            "original_text": "Al-Mubarakiya School",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "\n- أول مدرسة نظامية في الكويت.\n-  تأسست عام 1911.\n-  كان الشيخ يوسف بن عيسى القناعي أول مدير لها.\n-  شهدت تطورات في مناهجها مع مرور الوقت."
        },
        {
            "name": "مدرسة الأحمدية",
            "original_text": "Al-Ahmadiyya School",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "\n- مدرسة نظامية في الكويت.\n-  تأسست بعد مدرسة المباركية.\n-  تميزت بمناهجها المتطورة مقارنة بمدرسة المباركية.\n-  درس فيها أبناء الأسرة الحاكمة في الكويت."
        },
        {
            "name": "مدرسة السعيدية",
            "original_text": "Al-Saidiya School",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "\n- مدرسة نظامية في سلطنة عمان.\n-  تقع في منطقة مطرح.\n-  درس فيها السلطان قابوس بن سعيد في بداية تعليمه.\n-  تُعد من أوائل المدارس النظامية في عمان."
        },
        {
            "name": "الارساليه الامريكيه",
            "original_text": "American Mission",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "\n-  منظمة بروتستانتية أمريكية كان لها دور طبي وتعليمي في الخليج العربي.\n-  أسست مستشفيات في البحرين والكويت لعلاج الحكام والسكان المحليين.\n-  حاولت نشر المسيحية في الخليج من خلال التعليم، لكنها لم تنجح.\n-  تم حلها بعد 85 عامًا من المحاولات بسبب رفض الشعوب الخليجية لدورها التبشيري."
        },
        {
            "name": "مستشفى الارساليه الامريكيه في المنامه",
            "original_text": "American Mission Hospital in Manama",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "\n- مستشفى أسسته الارساليه الامريكيه في البحرين عام 1903.\n-  كان يهدف إلى توفير الرعاية الصحية للسكان المحليين.\n-  استقبل مرضى من مختلف أنحاء الخليج العربي.\n-  كان جزءًا من جهود الارساليه الامريكيه لنشر المسيحية في المنطقة."
        },
        {
            "name": "مدرسة كالفرليه",
            "original_text": "Calvary Mission School",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "\n- مدرسة أسستها الارساليه الامريكيه في الكويت عام 1913.\n-  كان الهدف منها نشر اللغة الإنجليزية والثقافة الغربية.\n-  قوبلت برفض من قبل السكان المحليين بسبب أهدافها التبشيرية.\n-  لم تنجح في استقطاب سوى عدد قليل من الطلاب."
        }
    ]
}