{
    "Entities": [
        {
            "name": "عبد الحميد البلالي",
            "original_text": "عبد الحميد البلالي",
            "type": "PERSON",
            "description": " - رئيس جمعية بشائر الخير المتخصصة في مواجهة آفة المخدرات. \n - يسمى صديق التائبين بعد 30 سنة قضاها مع المدمنين. \n - ناشئ في بيت محافظ متدين من عمر 9 سنوات. \n - له العديد من المؤلفات في الأدب العربي والإسلامي، واشتهر ككاتب."
        },
        {
            "name": "جمعيه بشار الخير",
            "original_text": "جمعيه بشار الخير",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": " - جمعية متخصصة في مواجهة آفة المخدرات. \n - تأسست في الكويت. \n - تهتم بتقديم العلاج والتأهيل للمدمنين. \n - تضم  في إدارتها  نسبة كبيرة من المتعافين."
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": "الكويت",
            "type": "LOCATION",
            "description": " - دولة عربية تقع في الشرق الأوسط. \n - عاصمة الكويت هي مدينة الكويت. \n - تتميز بتراثها وثقافتها الغنية. \n - شهدت الكويت تطورات اقتصادية واجتماعية كبيرة على مر السنين."
        },
        {
            "name": "امريكا",
            "original_text": "امريكا",
            "type": "LOCATION",
            "description": " - دولة تقع في أمريكا الشمالية. \n - عاصمة الولايات المتحدة الأمريكية هي واشنطن العاصمة. \n - تعتبر من الدول المتقدمة في العالم. \n - تشتهر بتنوعها الثقافي والعرقي."
        },
        {
            "name": "بريطانيا",
            "original_text": "بريطانيا",
            "type": "LOCATION",
            "description": " - دولة تقع في قارة أوروبا. \n - عاصمة المملكة المتحدة لبريطانيا العظمى وأيرلندا الشمالية هي لندن. \n - تشتهر بتاريخها العريق وثقافتها الغنية. \n -  تعتبر من الدول المتقدمة في العالم."
        },
        {
            "name": "عبد الله السالم",
            "original_text": "عبد الله السالم",
            "type": "PERSON",
            "description": " - حاكم الكويت سابقاً. \n - اشتهر بنظرته الثاقبة التي سبقت زمانه. \n - له دور كبير في بناء الكويت وتطويرها. \n - من إنجازاته بناء ثانوية الشويخ وكلية الصناعة."
        },
        {
            "name": "عمر بن الخطاب",
            "original_text": "عمر بن الخطاب",
            "type": "PERSON",
            "description": " - ثاني الخلفاء الراشدين. \n - اشتهر بعدله وحكمته. \n - له دور كبير في نشر الإسلام وتوسيع رقعة الدولة الإسلامية. \n - يعتبر من أهم الشخصيات في التاريخ الإسلامي."
        },
        {
            "name": "عبد العزيز فرحاوي",
            "original_text": "عبد العزيز فرحاوي",
            "type": "PERSON",
            "description": " - شخصية كويتية بارزة. \n - افتتح أول معرض فني لعبد الحميد البلالي. \n -  له دور في دعم الفنون التشكيلية في الكويت. \n -  يعتبر من الشخصيات الداعمة للمواهب الشابة."
        },
        {
            "name": "مجلس الامه",
            "original_text": "مجلس الامه",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": " -  الهيئة التشريعية في الكويت. \n -  يتكون من أعضاء منتخبين من قبل الشعب الكويتي. \n -  له دور هام في سن القوانين والتشريعات. \n -  يعتبر من أهم المؤسسات الديمقراطية في الكويت."
        },
        {
            "name": "ابن قدامه المقدسي",
            "original_text": "ابن قدامه المقدسي",
            "type": "PERSON",
            "description": " -  عالم مسلم وفقيه حنبلي. \n -  له العديد من المؤلفات في الفقه الإسلامي. \n -  من أشهر كتبه كتاب \" المغني \" . \n -  يعتبر من أهم علماء الفقه الحنبلي."
        },
        {
            "name": "مسلم الزامل",
            "original_text": "مسلم الزامل",
            "type": "PERSON",
            "description": " - فنان تشكيلي كويتي. \n - صمم شعار جمعية بشائر الخير. \n -  عمل كرسام كاريكاتير في جريدة الوطن. \n -  له إسهامات فنية بارزة في الكويت."
        },
        {
            "name": "عبد الرحمن العصفور",
            "original_text": "عبد الرحمن العصفور",
            "type": "PERSON",
            "description": " -  طبيب نفسي كويتي. \n -  مدير الطب النفسي. \n -  استقبل  فريق جمعية بشائر الخير ورحب بهم. \n -  له دور في دعم جهود مكافحة الإدمان."
        },
        {
            "name": "محمد الخالد الصباح",
            "original_text": "محمد الخالد الصباح",
            "type": "PERSON",
            "description": " -  وزير الداخلية الكويتي سابقاً. \n -  كان له دور في دعم جمعية بشائر الخير. \n -  ساهم في تسهيل عمل الجمعية داخل السجون. \n -  يعتبر من الشخصيات الداعمة لجهود مكافحة الإدمان."
        },
        {
            "name": "حسين عبد السلام",
            "original_text": "حسين عبد السلام",
            "type": "PERSON",
            "description": " -  مدير السجن. \n -  تعاون مع جمعية بشائر الخير. \n -  ساهم في فصل التجار عن المدمنين داخل السجون. \n -  له دور في دعم جهود تأهيل المدمنين."
        },
        {
            "name": "ميرل ستريب",
            "original_text": "Meryl Streep",
            "type": "PERSON",
            "description": "ممثلة أمريكية شهيرة، حائزة على عدة جوائز أوسكار، تُعتبر من أعظم الممثلات في تاريخ السينما."
        }
    ]
}