{
    "Entities": [
        {
            "name": "سايل العتيبي",
            "original_text": "سايل العتيبي",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخص طرح سؤالاً على صاحب القناة حول سبب حبه للقصص، وخصوصاً في مجال التاريخ."
        },
        {
            "name": "الهند",
            "original_text": "الهند",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة في جنوب آسيا، ذُكرت في سياق حديث صاحب القناة عن دراسته للهندسة فيها لمدة ثلاث سنوات."
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": "الكويت",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، ذُكرت في سياق حديث صاحب القناة عن تاريخها، وعن فترة الحجر الكلي فيها."
        },
        {
            "name": "رمضان",
            "original_text": "رمضان",
            "type": "EVENT",
            "description": "شهر رمضان المبارك، ذُكر في سياق حديث صاحب القناة عن فترة الحجر الكلي في الكويت التي صادفت شهر رمضان."
        },
        {
            "name": "الانستقرام",
            "original_text": "الانستقرام",
            "type": "MEDIA",
            "description": "منصة تواصل اجتماعي لمشاركة الصور والفيديوهات، ذُكرت في سياق حديث صاحب القناة عن بداياته في صناعة المحتوى."
        },
        {
            "name": "واقع الجيل الذهبي",
            "original_text": "واقع الجيل الذهبي",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "اسم سلسلة حلقات قدمها صاحب القناة على منصة الانستقرام، تناولت تاريخ الكويت في فترة الستينات إلى الثمانينات."
        },
        {
            "name": "كأس العالم",
            "original_text": "كاس العالم",
            "type": "EVENT",
            "description": "أكبر بطولة كرة قدم دولية، ذُكرت في سياق حديث صاحب القناة عن وصول أول منتخب خليجي (الكويت) إلى كأس العالم."
        },
        {
            "name": "مجلس الأمة الكويتي",
            "original_text": "مجلس الامه في الكويت",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "الجهة التشريعية في الكويت، ذُكر في سياق حديث صاحب القناة عن حبه لقراءة الجرائد ومتابعته لأخبار مجلس الأمة."
        },
        {
            "name": "تويتر",
            "original_text": "تويتر",
            "type": "MEDIA",
            "description": "منصة تواصل اجتماعي، ذُكرت في سياق حديث صاحب القناة عن تأثيرها والحسابات الوهمية على الناس."
        },
        {
            "name": "الأحواز",
            "original_text": "الاحواز",
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة في جنوب غرب إيران، ذُكرت في سياق حديث صاحب القناة عن أفضل قصة رواها في قناته."
        },
        {
            "name": "الدولة العثمانية",
            "original_text": "الدوله العثمانيه",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "دولة إسلامية تاريخية، ذُكرت في سياق حديث صاحب القناة عن اقتراح لعمل سلسلة حلقات عنها."
        },
        {
            "name": "الخليج العربي",
            "original_text": "الخليج العربي",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مجر مائي يقع في غرب آسيا، ذُكر في سياق حديث صاحب القناة عن موقع الأرشيف الرقمي للخليج العربي."
        },
        {
            "name": "أبو ظبي",
            "original_text": "ابو ظبي",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة وعاصمة دولة الإمارات العربية المتحدة، ذُكرت في سياق حديث صاحب القناة عن موقع الأرشيف الرقمي للخليج العربي التابع لأبو ظبي."
        },
        {
            "name": "مكتبة قطر الوطنية",
            "original_text": "مكتبه قطر الوطنيه",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مكتبة وطنية في دولة قطر، ذُكرت في سياق حديث صاحب القناة عن مصادر معلوماته."
        }
    ]
}