{
    "Entities": [
        {
            "name": "أمريكا",
            "original_text": "America",
            "type": "LOCATION",
            "description": "الولايات المتحدة الأمريكية، دولة تقع في أمريكا الشمالية، تُعدّ من أكبر دول العالم من حيث المساحة وعدد السكان، وتتمتع بنفوذ سياسي واقتصادي كبير على مستوى العالم."
        },
        {
            "name": "الروس",
            "original_text": "Russians",
            "type": "LOCATION",
            "description": "روسيا، دولة عابرة للقارات تمتد عبر شرق أوروبا وشمال آسيا، تُعدّ أكبر دولة في العالم من حيث المساحة، وتتمتع بتاريخ وثقافة غنيين."
        },
        {
            "name": "الياكوزا",
            "original_text": "Yakuza",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "عصابات يابانية منظمة، تُعرف بنشاطاتها الإجرامية المتنوعة، مثل القمار، والمخدرات، والدعارة، والابتزاز، والقتل. تتميز بهيكليتها الهرمية الصارمة، وطقوسها الخاصة، مثل الوشم، وبتر الأصابع."
        },
        {
            "name": "اليابان",
            "original_text": "Japan",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في شرق آسيا، تُعرف بثقافتها وتقنياتها المتقدمة، وتتمتع باقتصاد قوي."
        },
        {
            "name": "القرن السادس عشر",
            "original_text": "16th century",
            "type": "EVENT",
            "description": "فترة زمنية امتدت من عام 1501 إلى عام 1600، شهدت أحداثًا هامة، مثل بداية عصر النهضة الأوروبية، واكتشاف أمريكا."
        },
        {
            "name": "القرن السابع عشر",
            "original_text": "17th century",
            "type": "EVENT",
            "description": "فترة زمنية امتدت من عام 1601 إلى عام 1700، شهدت أحداثًا هامة، مثل الثورة العلمية، وحرب الثلاثين عامًا في أوروبا."
        },
        {
            "name": "البوراكومين",
            "original_text": "Burakumin",
            "type": "MISC",
            "description": "مجموعة اجتماعية تاريخية في اليابان، عانت من التمييز والنبذ الاجتماعي بسبب طبيعة أعمالهم، مثل دفن الموتى، وذبح الحيوانات. تم اعتبارهم \"غير طاهرين\" من قبل المجتمع الياباني التقليدي."
        },
        {
            "name": "روبن هود",
            "original_text": "Robin Hood",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية أسطورية إنجليزية، يُقال إنه كان يسرق الأغنياء ويعطي الفقراء، ويُعتبر رمزًا للنضال ضد الظلم الاجتماعي."
        },
        {
            "name": "شرق آسيا",
            "original_text": "East Asia",
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة جغرافية تقع في شرق قارة آسيا، تضم دولًا مثل الصين، واليابان، وكوريا الجنوبية، وكوريا الشمالية."
        },
        {
            "name": "أوروبا",
            "original_text": "Europe",
            "type": "LOCATION",
            "description": "قارة تقع في نصف الكرة الشمالي، تُعدّ مهدًا للعديد من الحضارات والثقافات، وتتمتع بتنوع جغرافي وثقافي كبير."
        },
        {
            "name": "جوزو ايتامي",
            "original_text": "Juzo Itami",
            "type": "PERSON",
            "description": "مخرج أفلام ياباني شهير، اشتهر بأفلامه التي تنتقد المجتمع الياباني، وخاصة عصابات الياكوزا. قُتل في ظروف غامضة، ويُعتقد أن الياكوزا متورطة في قتله."
        },
        {
            "name": "تدا ماسه",
            "original_text": "Tada Masa",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية غامضة، يُعتقد أنه كان عضوًا رفيع المستوى في عصابات الياكوزا، ويُشتبه في تورطه في العديد من الجرائم، بما في ذلك قتل المخرج جوزو ايتامي."
        },
        {
            "name": "الاف بي اي",
            "original_text": "FBI",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "مكتب التحقيقات الفيدرالي، وكالة حكومية أمريكية مسؤولة عن التحقيق في الجرائم الفيدرالية، وتوفير الأمن القومي."
        },
        {
            "name": "السي اي",
            "original_text": "CIA",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "وكالة الاستخبارات المركزية، وكالة حكومية أمريكية مسؤولة عن جمع وتحليل المعلومات الاستخباراتية من جميع أنحاء العالم."
        },
        {
            "name": "حرب ياما اتشي",
            "original_text": "Yama-Ichi War",
            "type": "EVENT",
            "description": "حرب عصابات دموية اندلعت بين عصابات الياكوزا في اليابان، استمرت من عام 1985 إلى عام 1989، وأسفرت عن مقتل وإصابة العشرات."
        },
        {
            "name": "كازو تاوكا",
            "original_text": "Kazu Taoka",
            "type": "PERSON",
            "description": "زعيم سابق لعصابات الياكوزا في اليابان، تُوفي لأسباب طبيعية عام 1982، مما أدى إلى صراع على السلطة داخل العصابة."
        },
        {
            "name": "كينيتشي",
            "original_text": "Kenichi",
            "type": "PERSON",
            "description": "شخصية بارزة في عصابات الياكوزا، كان مرشحًا لخلافة كازو تاوكا، لكنه تُوفي قبل أن يتمكن من ذلك."
        },
        {
            "name": "مساهيسا تكيناكا",
            "original_text": "Masahiro Takenaka",
            "type": "PERSON",
            "description": "زعيم مؤقت لعصابات الياكوزا، تم تعيينه بعد وفاة كازو تاوكا، لكنه اغتيل على يد هيروشي، مما أشعل حرب ياما اتشي."
        },
        {
            "name": "هيروشيه",
            "original_text": "Hiroshi",
            "type": "PERSON",
            "description": "زعيم عصابة يابانية، قاد تمردًا ضد قيادة الياكوزا، واغتال مساهيسا تكيناكا، مما أشعل حرب ياما اتشي."
        },
        {
            "name": "نجازاكي",
            "original_text": "Nagasaki",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة تقع في جنوب اليابان، اشتهرت بكونها ثاني مدينة تتعرض للقصف الذري خلال الحرب العالمية الثانية."
        },
        {
            "name": "شيرو",
            "original_text": "Shiro",
            "type": "PERSON",
            "description": "عضو في عصابات الياكوزا، اغتال رئيس بلدية ناجازاكي عام 2007، كجزء من حملة ترهيب ضد المسؤولين الحكوميين."
        }
    ]
}