{
    "Entities": [
        {
            "name": "أوروبا",
            "original_text": "Europe",
            "type": "LOCATION",
            "description": "قارة تقع في نصف الكرة الأرضية الشمالي، تُعدّ مهداً للعديد من الحضارات والثقافات، وتتميز بتنوعها اللغوي والديني والجغرافي."
        },
        {
            "name": "القرآن الكريم",
            "original_text": "Quran",
            "type": "WORK_OF_ART",
            "description": "الكتاب المقدس في الإسلام، نزل على النبي محمد صلى الله عليه وسلم بواسطة الوحي جبريل، ويُعدّ كلام الله المعجز، وهو المصدر الأول للتشريع الإسلامي."
        },
        {
            "name": "لوط",
            "original_text": "Lot",
            "type": "RELIGIOUS_FIGURE",
            "description": "نبي من أنبياء الله أرسله إلى قوم سدوم وعمورة، ودعا قومه إلى عبادة الله وترك الفواحش، لكنهم كذبوه فعاقبهم الله."
        },
        {
            "name": "فرنسا",
            "original_text": "France",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في غرب أوروبا، تُعدّ من الدول الكبرى في العالم، وتتميز بثقافتها وتاريخها الغني، وتُعرف بـ \"بلاد الأنوار\"."
        },
        {
            "name": "1789",
            "original_text": "1789",
            "type": "EVENT",
            "description": "عام قيام الثورة الفرنسية، التي أدت إلى تغييرات سياسية واجتماعية كبيرة في فرنسا وأوروبا."
        },
        {
            "name": "الكنيسة الكاثوليكية",
            "original_text": "Catholic Church",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "أكبر طائفة مسيحية في العالم، يرأسها البابا، وتتميز بعقائدها وتقاليدها الخاصة."
        },
        {
            "name": "بريطانيا",
            "original_text": "Britain",
            "type": "LOCATION",
            "description": "جزيرة تقع قبالة الساحل الشمالي الغربي لأوروبا، تُعدّ جزءًا من المملكة المتحدة، وتتميز بتاريخها وثقافتها الغنية."
        },
        {
            "name": "جيريمي بنتام",
            "original_text": "Jeremy Bentham",
            "type": "PERSON",
            "description": "فيلسوف بريطاني، يُعدّ من أهم مؤسسي النفعية، ودعا إلى إصلاحات سياسية واجتماعية واسعة."
        },
        {
            "name": "القرن التاسع عشر",
            "original_text": "19th century",
            "type": "EVENT",
            "description": "فترة زمنية امتدت من عام 1801 إلى عام 1900، شهدت تطورات كبيرة في مجالات العلوم والصناعة والسياسة."
        },
        {
            "name": "أمريكا",
            "original_text": "America",
            "type": "LOCATION",
            "description": "قارة تقع في نصف الكرة الأرضية الغربي، تُعدّ مهداً للعديد من الحضارات والثقافات، وتتميز بتنوعها اللغوي والديني والجغرافي."
        },
        {
            "name": "الولايات المتحدة الأمريكية",
            "original_text": "United States",
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في أمريكا الشمالية، تُعدّ من الدول الكبرى في العالم، وتتميز بنظامها الديمقراطي واقتصادها القوي."
        },
        {
            "name": "الستينات",
            "original_text": "1960s",
            "type": "EVENT",
            "description": "عقد من الزمن امتد من عام 1960 إلى عام 1969، شهد حركات احتجاجية وثقافية كبيرة في العالم."
        },
        {
            "name": "شهر 6",
            "original_text": "June",
            "type": "EVENT",
            "description": "الشهر السادس في السنة الميلادية، يُعرف بشهر الفخر للمثليين."
        },
        {
            "name": "حادثة حانة ستون وول",
            "original_text": "Stonewall Inn riots",
            "type": "EVENT",
            "description": "سلسلة من المظاهرات العنيفة التي اندلعت في مدينة نيويورك عام 1969، تُعدّ نقطة تحول في حركة حقوق المثليين."
        },
        {
            "name": "نيويورك",
            "original_text": "New York",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة تقع في شمال شرق الولايات المتحدة، تُعدّ من أكبر مدن العالم، وتتميز بتنوعها الثقافي والعرقي."
        },
        {
            "name": "شهر الفخر",
            "original_text": "Pride Month",
            "type": "EVENT",
            "description": "شهر يونيو من كل عام، يُحتفل به كشهر للفخر بالمثليين."
        },
        {
            "name": "هوليوود",
            "original_text": "Hollywood",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "منطقة في مدينة لوس أنجلوس، تُعدّ مركزاً لصناعة السينما الأمريكية."
        },
        {
            "name": "باراك أوباما",
            "original_text": "Barack Obama",
            "type": "PERSON",
            "description": "الرئيس الرابع والأربعون للولايات المتحدة الأمريكية، أول رئيس أمريكي من أصول أفريقية."
        },
        {
            "name": "2008",
            "original_text": "2008",
            "type": "EVENT",
            "description": "عام انتخاب باراك أوباما رئيسًا للولايات المتحدة الأمريكية."
        },
        {
            "name": "غزة",
            "original_text": "Gaza",
            "type": "LOCATION",
            "description": "مدينة فلسطينية تقع على ساحل البحر الأبيض المتوسط، تُعدّ جزءًا من قطاع غزة."
        },
        {
            "name": "ديزني",
            "original_text": "Disney",
            "type": "ORGANIZATION",
            "description": "شركة أمريكية متعددة الجنسيات، تُنتج أفلامًا وبرامج تلفزيونية ورسومًا متحركة."
        },
        {
            "name": "عبد الوهاب المسيري",
            "original_text": "Abdel Wahab El-Messiri",
            "type": "PERSON",
            "description": "مفكر مصري، اشتهر بكتاباته عن الصهيونية والعولمة."
        },
        {
            "name": "الإسلام",
            "original_text": "Islam",
            "type": "RELIGION",
            "description": "دين توحيدي، يؤمن المسلمون بأن الله واحد وأحد، وأن محمدًا صلى الله عليه وسلم هو خاتم الأنبياء والمرسلين."
        }
    ]
}