{
    "Entities": [
        {
            "name": "جزيرة فيلكا",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "جزيرة تاريخية تقع على بعد 20 كيلومترًا من سواحل مدينة الكويت، تتميز بتاريخها العريق ومواقعها الأثرية التي تعود لحضارات مختلفة مثل الإغريق والساموريين والمسلمين. تعرضت للاحتلال العراقي عام 1990، مما أدى إلى تهجير سكانها. "
        },
        {
            "name": "الكويت",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، تعرضت للغزو العراقي عام 1990."
        },
        {
            "name": "العراق",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة عربية تقع في الشرق الأوسط، شنت حربًا على إيران في ثمانينيات القرن الماضي، وغزت الكويت عام 1990."
        },
        {
            "name": "إيران",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "دولة تقع في الشرق الأوسط، خاضت حربًا مع العراق في ثمانينيات القرن الماضي."
        },
        {
            "name": "الحرب العراقية الإيرانية",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "حرب نشبت بين العراق وإيران في ثمانينيات القرن الماضي، أثرت على جزيرة فيلكا بسبب موقعها الاستراتيجي."
        },
        {
            "name": "الغزو العراقي للكويت",
            "original_text": null,
            "type": "EVENT",
            "description": "حدث تاريخي وقع في 2 أغسطس 1990، حيث قامت القوات العراقية بغزو الكويت واحتلالها."
        },
        {
            "name": "جلجامش",
            "original_text": null,
            "type": "RELIGIOUS_FIGURE",
            "description": "شخصية أسطورية ورد ذكرها في ملحمة جلجامش، وهي ملحمة سومرية قديمة."
        },
        {
            "name": "الإسكندر الأكبر",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "قائد عسكري شهير من مقدونيا القديمة، يعتقد أن جزيرة فيلكا كانت قاعدة لجيشه."
        },
        {
            "name": "سعد وسعيد",
            "original_text": null,
            "type": "LOCATION",
            "description": "منطقة أثرية في جزيرة فيلكا، تضم معبدًا يونانيًا وقلعة يونانية وقصر الحاكم في العصر اليوناني."
        },
        {
            "name": "عثمان مال الله",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "رجل كويتي رفض مغادرة جزيرة فيلكا أثناء الاحتلال العراقي، وبقي فيها وحيدًا حتى التحرير."
        },
        {
            "name": "صدام",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "يشير إلى صدام حسين، الرئيس العراقي السابق الذي أمر بغزو الكويت."
        },
        {
            "name": "سعود الراشد",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "مذيع كويتي، اشتهر بصوته في إذاعة الكويت أثناء الغزو العراقي."
        },
        {
            "name": "سلوى حسين",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "إعلامية كويتية، ظهرت على شاشة التلفزيون الكويتي أثناء الغزو العراقي."
        },
        {
            "name": "يوسف مصطفى",
            "original_text": null,
            "type": "PERSON",
            "description": "إعلامي كويتي، ظهر مع سلوى حسين على شاشة التلفزيون الكويتي أثناء الغزو العراقي."
        },
        {
            "name": "دلمون",
            "original_text": null,
            "type": "MISC",
            "description": "حضارة قديمة ذكرت في ملحمة جلجامش، يعتقد أن تاريخ الحضارة في جزيرة فيلكا يعود إليها."
        }
    ]
}