[
    {
        "name": "السجن",
        "original_text": null,
        "type": "LOCATION",
        "description": "مكان مخصص لحبس الأشخاص الذين صدرت بحقهم أحكام قضائية. يهدف السجن إلى إصلاح السجناء وإعادة تأهيلهم ليكونوا أفرادًا صالحين في المجتمع. تختلف ظروف السجون من حيث مستوى المعيشة والخدمات المقدمة للسجناء. في بعض الدول، توجد سجون خاصة للأثرياء والمشاهير توفر لهم ظروفًا أفضل من السجون العادية."
    },
    {
        "name": "اليزابيث هولمز",
        "original_text": "Elizabeth Holmes",
        "type": "PERSON",
        "description": "سيدة أعمال أمريكية اشتهرت بكونها أصغر مليارديرة عصامية في العالم. أسست شركة ثيرانوس المتخصصة في اختراع جهاز طبي صغير لتحليل الدم. اتهمت هولمز بالاحتيال والنصب بعد أن تبين أن جهازها لا يعمل وأنها ضللت المستثمرين. حُكم عليها بالسجن لمدة 11 سنة."
    },
    {
        "name": "1984",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "عام ميلاد سيدة الأعمال الأمريكية اليزابيث هولمز."
    },
    {
        "name": "كريستن هولمز",
        "original_text": "Kristen Holmes",
        "type": "PERSON",
        "description": "هو والد سيدة الأعمال الأمريكية اليزابيث هولمز. كان مهندسًا ومخترعًا، وشارك في الحرب العالمية الأولى. ألهمت جهوده ابنته للعمل في مجال الاختراعات."
    },
    {
        "name": "الحرب العالمية الأولى",
        "original_text": "World War I",
        "type": "EVENT",
        "description": "صراع عالمي نشب في الفترة من 1914 إلى 1918. شاركت فيه معظم الدول العظمى في العالم في ذلك الوقت. كانت الحرب العالمية الأولى واحدة من أعنف الصراعات في التاريخ البشري، حيث أسفرت عن مقتل ملايين الأشخاص."
    },
    {
        "name": "جامعة ستانفورد",
        "original_text": "Stanford University",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "جامعة أبحاث خاصة تقع في ستانفورد، كاليفورنيا. تُعدّ جامعة ستانفورد من أعرق الجامعات في العالم، وتشتهر ببرامجها الأكاديمية المتميزة في مختلف المجالات."
    },
    {
        "name": "الهندسة الكيميائية",
        "original_text": "Chemical Engineering",
        "type": "MISC",
        "description": "فرع من فروع الهندسة يهتم بتصميم وتشغيل المصانع والعمليات الكيميائية. يدرس المهندسون الكيميائيون خصائص المواد الكيميائية وتفاعلاتها، ويستخدمون هذه المعرفة لتصميم عمليات إنتاجية آمنة وفعالة."
    },
    {
        "name": "2004",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "العام الذي أسست فيه اليزابيث هولمز شركتها ثيرانوس."
    },
    {
        "name": "ثيرانوس",
        "original_text": "Theranos",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "شركة تكنولوجيا حيوية أمريكية أسستها اليزابيث هولمز. ادعت الشركة أنها طورت تقنية ثورية لتحليل الدم باستخدام قطرة دم واحدة فقط. تبين لاحقًا أن ادعاءات الشركة كانت كاذبة وأنها ارتكبت عمليات احتيال واسعة النطاق."
    },
    {
        "name": "ستيف جوبز",
        "original_text": "Steve Jobs",
        "type": "PERSON",
        "description": "رجل أعمال أمريكي ومؤسس شركة أبل. يُعَدّ ستيف جوبز من أبرز رواد صناعة الحواسيب الشخصية والهواتف الذكية. اشتهر بأسلوبه المميز في الابتكار وتقديم المنتجات."
    },
    {
        "name": "أبل",
        "original_text": "Apple",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "شركة تقنية متعددة الجنسيات يقع مقرها الرئيسي في كوبرتينو، كاليفورنيا. تُصنّع أبل وتبيع الإلكترونيات الاستهلاكية، وبرامج الحاسوب، والخدمات عبر الإنترنت."
    },
    {
        "name": "فوربس",
        "original_text": "Forbes",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "مجلة أعمال أمريكية تصدر كل أسبوعين. تُعرف فوربس بقوائمها السنوية لأغنى الأشخاص في العالم والشركات الرائدة."
    },
    {
        "name": "نيويورك تايمز",
        "original_text": "New York Times",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "صحيفة يومية أمريكية تصدر في مدينة نيويورك. تُعدّ نيويورك تايمز من أبرز الصحف في العالم، وتتمتع بمصداقية عالية."
    },
    {
        "name": "2007",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "العام الذي بدأت فيه شركة ثيرانوس تواجه مشاكل في تطوير جهاز تحليل الدم."
    },
    {
        "name": "2014",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "العام الذي بلغت فيه ثروة شركة ثيرانوس 9 مليارات دولار."
    },
    {
        "name": "2015",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "العام الذي بدأت فيه وسائل الإعلام تكشف عن حقيقة شركة ثيرانوس."
    },
    {
        "name": "هيئة الدواء والتغذية الأمريكية",
        "original_text": "Food and Drug Administration",
        "type": "ORGANIZATION",
        "description": "وكالة حكومية تابعة لوزارة الصحة والخدمات الإنسانية الأمريكية. تُعنى هيئة الدواء والتغذية الأمريكية بسلامة الأغذية والأدوية والأجهزة الطبية."
    },
    {
        "name": "2018",
        "original_text": null,
        "type": "MISC",
        "description": "العام الذي أغلقت فيه شركة ثيرانوس."
    },
    {
        "name": "السرطان",
        "original_text": "Cancer",
        "type": "MISC",
        "description": "مجموعة من الأمراض تتميز بنمو غير طبيعي للخلايا. يمكن أن ينتشر السرطان من جزء من الجسم إلى أجزاء أخرى."
    },
    {
        "name": "السكري",
        "original_text": "Diabetes",
        "type": "MISC",
        "description": "مرض مزمن يحدث عندما لا ينتج الجسم كمية كافية من الإنسولين، أو عندما لا يستطيع الجسم استخدام الإنسولين الذي ينتجه بشكل فعال. الإنسولين هو هرمون ينظم مستوى السكر في الدم."
    },
    {
        "name": "الولايات المتحدة الأمريكية",
        "original_text": "United States",
        "type": "LOCATION",
        "description": "دولة تقع في أمريكا الشمالية. تُعدّ الولايات المتحدة الأمريكية من أكبر دول العالم من حيث المساحة وعدد السكان."
    },
    {
        "name": "لينزي لوهن",
        "original_text": "Lindsay Lohan",
        "type": "PERSON",
        "description": "ممثلة ومغنية أمريكية. اشتهرت لوهن بأدوارها في أفلام مثل The Parent Trap و Mean Girls."
    },
    {
        "name": "السجن الفيدرالي في برين",
        "original_text": "Federal Prison Camp, Bryan",
        "type": "LOCATION",
        "description": "سجن فيدرالي يقع في مدينة برايان، تكساس. يُعرف السجن الفيدرالي في برايان بأنه سجن خاص للأثرياء والمشاهير."
    },
    {
        "name": "تكساس",
        "original_text": "Texas",
        "type": "LOCATION",
        "description": "ولاية تقع في جنوب الولايات المتحدة الأمريكية. تُعدّ تكساس ثاني أكبر ولاية أمريكية من حيث المساحة وعدد السكان."
    },
    {
        "name": "لوس أنجلوس",
        "original_text": "Los Angeles",
        "type": "LOCATION",
        "description": "مدينة تقع في ولاية كاليفورنيا، الولايات المتحدة الأمريكية. تُعدّ لوس أنجلوس ثاني أكبر مدينة أمريكية من حيث عدد السكان."
    },
    {
        "name": "غرفة 7021",
        "original_text": "Room 7021",
        "type": "LOCATION",
        "description": "غرفة خاصة في سجن مقاطعة لوس أنجلوس. سكن في هذه الغرفة عدد من المشاهير، من بينهم الممثل روبرت داوني جونيور."
    },
    {
        "name": "روبرت داوني",
        "original_text": "Robert Downey Jr.",
        "type": "PERSON",
        "description": "ممثل أمريكي. اشتهر داوني بأدواره في أفلام مثل Iron Man و Sherlock Holmes."
    },
    {
        "name": "أيرون مان",
        "original_text": "Iron Man",
        "type": "WORK_OF_ART",
        "description": "شخصية بطل خارق من قصص مارفل المصورة. ظهرت شخصية أيرون مان لأول مرة في عام 1963، واكتسبت شعبية كبيرة على مر السنين."
    },
    {
        "name": "أو جي سيمبسون",
        "original_text": "O.J. Simpson",
        "type": "PERSON",
        "description": "لاعب كرة قدم أمريكي سابق. اتُهم سيمبسون بقتل زوجته السابقة وصديقها في عام 1994، لكن تمت تبرئته من التهم الموجهة إليه."
    },
    {
        "name": "كاليفورنيا",
        "original_text": "California",
        "type": "LOCATION",
        "description": "ولاية تقع في غرب الولايات المتحدة الأمريكية. تُعدّ كاليفورنيا أكبر ولاية أمريكية من حيث عدد السكان."
    },
    {
        "name": "150 دولار",
        "original_text": "150 dollars",
        "type": "MISC",
        "description": "المبلغ الذي يدفعه السجناء الأثرياء في سجن ولاية كاليفورنيا الرئيسي مقابل الحصول على خدمات أفضل."
    }
]